<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- DLC Civilopedia Entries -->
<!-- freesand leo -->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
			<Text>向您致敬，尊贵的世宗大王，人民的公仆和朝鲜王朝的守护者。对繁荣前景的杰出预见和对劳苦大众的无限仁慈使您成为朝鲜诸王中最受人爱戴的君主。自从您开始统治国家，您为所有国民营造公平正义的社会所付出的努力，与您求知心切而引发的科技快速进步同样令人惊奇。在您智慧的指引下，集贤殿的学士们创制了朝鲜自己的文字系统——“训民正音”，破除了平民百姓们延续多个世纪的蒙昧与混沌，带来了文学与科学之光。[NEWLINE][NEWLINE]尊贵的世宗大王啊，您的子民再次期盼您的指引！您能再次迎难而上，为您的子民带来和谐与谅解吗？您能再次带领您的王国恢复昔日的荣耀吗？您能建立一个历久弥新的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
			<Text>朝鲜</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
			<Text>史前历史和古朝鲜王国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
			<Text>朝鲜三国时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
			<Text>统一王国的发展</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
			<Text>朝鲜王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
			<Text>大韩帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
			<Text>日本占领时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
			<Text>朝鲜战争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
			<Text>朝鲜半岛的分裂</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
			<Text>现代的朝鲜半岛</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        领袖：李裪[NEWLINE]        特色单位：龟船[NEWLINE]        特色单位：火厢车[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
			<Text>（塞爱维小提示：在西方语言中现在朝鲜半岛上的两个政权都被称为“Korea”，实际上是“高丽”(Goryeo)的变体，通常以“南”、“北”加以区分；汉字文化圈中使用其国号所对应的汉字“朝鲜”、“韩国”，而“南朝鲜”、“北韩”等则属于带有政治倾向性的称呼。注意：以下内容多有片面歪曲之处，不能完整反映朝鲜半岛的历史与现实，仅供参考。）[NEWLINE][NEWLINE]因当前处于南北分裂状态而闻名的朝鲜半岛在历史上曾经存在过许多王国，这些王国中有的崇尚仁义，有的却热衷恶行。延续500余年的统一朝鲜王朝曾经有能力与她的两个强邻中国和日本一较长短。但20世纪前期日本的占领，以及1950年爆发的朝鲜战争使长期的分裂代替了神圣的统一。在这一片乱局之中，在南面的韩国逐步崛起为一个经济快速增长和对全球具有文化影响力的国度。而与之相反，在北面的专制而封闭的朝鲜则时常因其对人权和外交问题的强硬态度遭到国际谴责。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
			<Text>朝鲜半岛坐落于朝鲜东海（日本海）和黄海之间，北部边界大部分与中国、小部分与俄罗斯接壤。朝鲜与两者分别以鸭绿江和图们江为界。虽然朝鲜半岛的地形复杂多变，但主要以山地为主，其中最高峰为海拔9003英尺（2744米）的白头山（长白山）。与周边国家一样，朝鲜半岛每年夏天都会受到东亚季风的影响，季风给半岛大部带来大量的降水和令人压抑的湿气。半岛的冬季也相当严酷，华氏零下的低温时有出现，特别是在北方。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
			<Text>至少在旧石器时代中期，朝鲜半岛沿海地区的山洞中和岩壁下就开始有人类居住。此后数千年后他们以原始部落的形式生活，逐渐从单纯采集者发展为更加熟练的猎人。在众多部落中有一支最终脱颖而出，成为今后半岛上众多王国的前身——“古朝鲜王国”。[NEWLINE][NEWLINE]据说古朝鲜王国是在公元前2000年左右由传奇人物檀君王俭所建立的，传说此人是下凡的天神之子。一些史学家认为“檀君王俭”实际上可能只是早期统治者的一个称号，代表着部落的政治兼宗教领袖地位。不论是指一位具体的人，还是指多位早期统治者，总之到公元前4世纪铁器时代来临之时，在其领导下的古朝鲜已经发展为半岛上最先进的部落王国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
			<Text>在公元后第一个千年的大部分时间里，朝鲜半岛上存在着三个独立的王国。在这个“朝鲜三国时代”——高句丽、百济和新罗各自控制着半岛的一部分，其中高句丽一直是面积最大的，一度也是最强大的。然而，外交技巧最终成为高句丽的软肋，其南面的竞争者新罗与中国唐朝结为同盟。这一同盟极大地加强了新罗的实力，到668年时，新罗征服了百济和高句丽，成为朝鲜半岛大部分地区无可争议的统治者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
			<Text>在征服了百济和高句丽之后，统一的新罗王国延续了数百年。但正如其他长时间不间断统治王国一样，到公元9世纪左右，新罗国王的权威开始受到威胁。长期以来，王室和贵族之间依靠一种基于个人血统的世袭等级体系“骨品制”来保持权力的平衡。然而随着贵族阶层的不断横征暴敛以及官吏们对这种等级制度束缚的日益不满，骨品制最终导致了新罗统治的终结。[NEWLINE][NEWLINE]持续不断的内乱最终令新罗于935年被新兴的高丽王朝所取代。虽然曾经面临来自中国蒙元王朝的强大压力，高丽王朝在朝鲜半岛的统治仍一直持续到1392年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
			<Text>李氏朝鲜王朝被广泛认为是朝鲜半岛历史上最显赫的王朝，由反叛的高丽将领李成桂于1392年建立。原本李成桂受命出征辽东（企图先发制人偷袭新兴的明朝），但他乘机起兵造反，率军返回高丽首都，通过一场军事政变废黜了国王。李成桂根据古朝鲜王国的名号将自己创建的王朝命名为“朝鲜”，后世称他为太祖。李成桂由此成为半岛历史上最重要的统一王朝的缔造者。[NEWLINE][NEWLINE]朝鲜王朝最受人爱戴的统治者是被称为“世宗大王”的李裪，其统治从1418年开始一直到他于1450年逝世。世宗在统治期间推行的各项政策使朝鲜在艺术和科学领域取得了许多巨大的进步，其中包括朝鲜自己的文字的创制。而在高丽王朝时期发展成型的朝鲜儒学也在此期间被发扬光大。这一套被称为“性理学”（Seongnihak）的新儒学体系成为了半岛上最主要的思想派别。性理学的价值观强调道德和自我修养的重要性，是当今朝鲜民族社会价值观体系的基石。[NEWLINE][NEWLINE]朝鲜王朝历经27位君主，延续了500余年，最终结束于1897年。在其统治末期，朝鲜王朝奉行孤立主义，为了避免外来影响而限制与外界的沟通交流。由于长期处于中国和日本的影响之下，许多史学家认为朝鲜王朝在此期间是个“隐士王国”。然而也是在此期间，现代朝鲜民族的认同感开始逐步形成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
			<Text>1894年爆发了第一次中日战争（甲午战争），双方在朝鲜半岛上展开势力争夺，这成为日本在东亚崛起的第一步。由于长期作为中国附庸的历史以及对日本强大武力的担忧，朝鲜统治者决定于1897年宣布成立“大韩帝国”，以期在中日之间保持独立地位，但这一美好愿望很快就破灭了。日本在击败中国清朝军队后迅速控制了整个朝鲜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
			<Text>日本通过1910年的日韩并合条约（现在的朝韩史学家均宣称条约是在武力胁迫下签订的）彻底吞并了朝鲜半岛。尽管占领初期朝鲜人民的抵抗运动不断，日本对这个国家的统治仍维持了35年。在中国上海成立的“大韩民国临时政府”充当了占领时期流亡政权的角色。日本对全半岛的统治直到日本在第二次世界大战中战败后才于1945年9月2日终结。如今，许多半岛民众仍对当初日本统治的那段黑暗时期感到强烈怨恨。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
			<Text>日本在二战中失败后半岛出现势力真空，随后爆发的朝鲜战争导致了延续至今的南北分裂状态。北纬38度线原本只是美国和苏联商定的朝鲜占领区临时分界线。1948年在北方成立了由金日成为首的共产主义政权，而南方则通过选举产生了第一任总统李承晚。两位领导人都坚持半岛应统一于一个政治实体，但他们都期望是由自己的政权来完成统一大业。[NEWLINE][NEWLINE]1950年6月，以苏联援助的二战武器装备起来的北方军对南方发动入侵。联合国随即通过决议谴责侵略行为并提议其成员国进行军事干预。当时的美国出于对苏联影响下共产主义势力扩张的担忧，决定直接出兵支援南方。[NEWLINE][NEWLINE]虽然北方军在战争初期迅速占领了南方大部分地区，但在麦克阿瑟将军指挥的美军抵达后形势发生了逆转。南北双方的战争最终在三八线上陷入胶着状态。从1951年开始进行的停战谈判旨在结束双方交火——但不是正式结束战争，谈判持续了数年。1953年，在联合国主持下，朝鲜民主主义人民共和国（北方）和大韩民国（南方）签订了停战协定。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
			<Text>准确的说，双方签订的停战协定仅仅是规定停止战斗，双方在理论上仍处于战争状态。时至今天，分隔南北双方的非军事区（DMZ）仍是这个星球上最戒备森严的边界线，双方时刻都在警惕地彼此监视。多年以来发生过许多袭击事件和违反停战协定的行为，其中多数是由北方挑起的。但除去这些偶然冲突，半岛南北间脆弱的停火状态已持续50年之久。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
			<Text>在今天，南方的韩国已成为世界科技发展的领跑者，号称“亚洲四小龙”之一，即亚洲四个快速发展的工业化经济体（其余三个是香港、新加坡和台湾）。韩国还拥有大量受过良好教育的高技术劳动力，善于接纳先进文化和科技，建立了全球最快速的家用因特网系统，以及世界最大移动电话生产商中的两家：三星和LG。[NEWLINE][NEWLINE]与之相反，北方的朝鲜缺乏透明度的政府仍在努力解决基本的温饱问题，这个共产制政权带给民众的只是饥荒和贫困。由于北朝鲜与世隔绝，我们所能获得的有限信息大都来自叛逃者或者少数被允许进入的外国记者。北朝鲜还因发展危害国际社会的大规模杀伤性武器而屡遭制裁，其落后的经济需要中华人民共和国时常给予的经济援助和联合国发起的人道主义救援。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
			<Text>朝鲜逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
			<Text>韩国的电子竞技文化非常出名，暴雪出品的经典游戏“星际争霸”更是风靡全国。各种专业大赛和联赛消息受到全国媒体关注和报道，甚至会在电视台现场直播。[NEWLINE][NEWLINE]“朝鲜”这个国名对应的汉字可以解读为“朝日鲜明”，朝鲜因此也被美称为“朝日鲜明之国”。[NEWLINE][NEWLINE]“泡菜”（Kimchi）被广泛认为是朝鲜半岛最传统的菜肴。基本上每次吃饭都要配上泡菜。制作泡菜的主要原料有白菜、萝卜、青葱和黄瓜，实际上泡菜的种类和样式有数百种之多。[NEWLINE][NEWLINE]韩国的国技“跆拳道”，是由日据时代末期存在的九种“拳”即九种流派融合而成的。这项运动据认为起源于朝鲜民族的传统武术“跆跟”（Taekkyeon）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
			<Text>1397-1450</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
			<Text>李裪</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
			<Text>朝鲜领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
			<Text>朝鲜国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
			<Text>早年生涯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
			<Text>语言、文学和科技</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
			<Text>宽仁的君主</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
			<Text>法律和刑事审判系统</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
			<Text>军事成就</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
			<Text>人称“世宗大王”的李裪，是朝鲜王朝的第四任国王，从1418年开始统治朝鲜直到1450年逝世。李裪被许多人认为是朝鲜半岛历史上最伟大的国王，以其关怀和尊重民生而备受赞誉，其任内为人民的福祉而推行了许多民事和社会政策。世宗还鼓励科学技术的发展，并创制了朝鲜自己的文字系统“训民正音”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
			<Text>李裪出生于1397年5月7日，是朝鲜王朝太宗李芳远的三子。据说李裪幼年已是一名出色的学生且饱读诗书，16岁时就被立为世子。李裪于21岁即位，并马上着手改善朝鲜国民的生活和王国政治体制。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
			<Text>李裪最著名的成就莫过于创制了朝鲜自己的文字系统。他在1420年建立了“集贤殿”（Chiphyonjon），亲自选拔全国的知名学士。集贤殿最初是作为学术研究的场所，后来被委派创制一套朝鲜语字母表，以帮助普通百姓掌握读写。当时的朝鲜借用中国的汉字，并针对朝鲜语加以修改作为书面语言系统（塞爱维小提示：这种用汉字记录朝鲜语的方法被称为“吏读”(Ridu)）。然而，大多数普通百姓很难掌握汉字，李裪决心改变这一文化上的障碍。[NEWLINE][NEWLINE]新的拼音文字系统起初被称为“训民正音”（Hunminjeongeum），即“教导人民正确发音”，这套朝鲜自己的文字使得普通朝鲜民众进入了读书识字的新时代。“训民正音”于1446年颁布，经过多年的推广逐渐被大众广泛接受。如今为了纪念“训民正音”的颁布，韩国将每年的10月9日定为“韩字节”。（塞爱维小提示：该文字在发明之初并不被视为取代汉字的正式文字而被称为“谚文”(Eonmun)，整个朝鲜王朝时代也从未在公文中使用过，直到20世纪才被改称为“韩字”(Hangul)或“朝鲜字”(Chosongul)。）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
			<Text>李裪留给后世的遗产还有他的仁义和善行，他坚信人人都值得尊重，这不仅包括他治下的国民，也包括亚洲内陆所谓的“化外之民”。他认为衡量一个统治者是否成功的标准在于其人民是否幸福和富裕，他总是将人福祉安康作为第一要务。作为国王的李裪会将多余的食物送给穷人和老人，并时常免除农民的赋税，有时候还会免除因天灾导致收成不佳的整个省份的赋税。李裪还时常邀请长者参加宫廷宴会，并且不限制参加者的阶级和社会地位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
			<Text>为了创造一个公平审判和奖赏分明的环境，李裪还推行了一系列司法系统改革。世宗认为正是不公平导致人们会不计后果地违法犯罪。虽然有不少大臣反对，世宗仍执意将所有法律条款对外公布，无论何人均可查阅。[NEWLINE][NEWLINE]世宗同样反对死刑，他要求审判者除非绝对必要，应当避免使用死刑。他推行“三次上诉”原则，允许被告可以三次向国王陈情，以保证他们有充分表达自己立场的机会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
			<Text>李裪治下的朝鲜创制了多种早期的火器，最著名的就是“火厢车”。火厢车是特制的反步兵武器，装有一对轮子，能连续发射数十支以火药推动的箭矢。火厢车在李裪统治时期很少使用，但在之后数个世纪内成为决定朝鲜半岛命运的重要防御利器。在1593年的幸州战役中，三千朝鲜士兵凭借火厢车的巨大杀伤力，击退了入侵的三万日军，杀死杀伤上万敌人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
			<Text>晚年的李裪饱受失明和不断恶化的糖尿病困扰，但他仍继续鞠躬尽瘁治理国家，最终于1450年5月18日去世。后世人铭记他的睿智、高贵和仁慈，赞扬由此带来的科学技术的惊人进步，以及其后数个世纪内朝鲜民族的巨大文化发展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
			<Text>世宗逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
			<Text>韩国海军装备有一批“世宗大王”级导弹驱逐舰，是“韩国驱逐舰实验”（KDX）项目的成果。[NEWLINE][NEWLINE]韩国一万元纸币上的头像就是世宗大王李裪。[NEWLINE][NEWLINE]韩剧《世宗大王》于2008年上映，剧集介绍了这位国王统治时期的历史故事。[NEWLINE][NEWLINE]世宗大王李裪的陵墓“英陵”在2009年被联合国教科文组织评定为世界遗产。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
			<Text>龟船是朝鲜王朝时代的一种大型装甲战船，在16世纪抵抗日本入侵的战争中发挥了极大的作用。龟船通常配备有相当数量的士兵和桨手，是朝鲜水师中擅长近距离突击的进攻性武器。为了威吓敌军，龟船的船首雕刻有龙头，据说龙头还会喷出硫酸烟雾来隐蔽己方舰队。与同时期其他战船的设计不同，龟船没有上甲板，其顶部覆盖有一层铁钉板以防止敌军登船，桨手和士兵们则分处不同的甲板。龟船还配备有24门铳炮和其他一些投射武器，确实称得上是任何胆敢进犯朝鲜水师者的噩梦。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
			<Text>启蒙时代的重装甲海上单位，极难被击沉。无法进入（本国边界之外的）大洋。朝鲜特色单位，替代轻帆船。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
			<Text>龟船是朝鲜文明的特色单位，替代轻帆船。龟船的攻击力高于轻帆船，而且很难被摧毁。但龟船移动缓慢，并且不能进入（本国边界之外的）大洋。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
			<Text>朝鲜历史上传奇般的反步兵利器“火厢车”（塞爱维小提示：朝鲜语“Hwach'a”实际对应的汉字是“火车”，而明朝嘉靖年间何良臣《阵记》载有火厢车，亦名火柜车。内装火箭百枝，进攻冲敌之用。）是早期火器发展史上的重大革新。火厢车在15世纪世宗大王李裪的授意下研制完成，由双轮手推车和蜂巢形的发射架构成，与现代的火箭炮颇有相似之处，能够安放上百只火药推动的箭矢。这些早期的火箭被称为“神机箭”，相比传统的加农炮更具机动性。在16世纪朝鲜抗击日本入侵的战争中，火厢车被证明是一件杀伤力巨大的武器。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
			<Text>中古时代的压制武器。能有效消灭陆上单位，但在攻城时有惩罚。朝鲜特色单位，替代抛石机。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
			<Text>火厢车能有效对抗敌人陆上单位，但它移动缓慢而且近战时十分脆弱。在战场上，火厢车需有其他单位的支援。火厢车在就位后要花费1移动力进行攻击准备。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
