<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--freesand-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_AUSTRIA_TEXT">
			<Text>神圣罗马帝国皇后暨奥地利女大公，高贵而仁德的玛丽亚·特蕾西亚陛下，人民因您的慈爱而俯身致敬。您的父皇查理六世薨逝后，您在形势风雨飘摇之际继位执掌奥地利国政，然而空虚的国库和衰落的军力并不能令您灰心丧气。面对迅疾来临的战争，您全力阻击诸路强敌；通过将您的丈夫弗朗西斯·史蒂芬列为共治者，您确保了神圣罗马帝国的皇位。在您的统治之下，奥地利开启了新的变革之路——加强军力，充实国库，同时改善了国家的教育体系。[NEWLINE][NEWLINE]勇敢、坚定而伟大的皇后啊，时代呼唤着您再次引领这个国家。您能令您的国民重返繁荣和辉煌的巅峰吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_BYZANTIUM_TEXT">
			<Text>向全体拜占庭暨罗马人民所无限爱戴的伟大而高贵的提奥多拉皇后致敬！您作为地位低下的女艺人进入宫廷，最终变身为东罗马帝国权力最大的女人，查士丁尼一世皇帝的配偶。公元6世纪20年代后期，您协助您的丈夫实施了一系列宗教和法律改革，制订了许多有关提升全体女性地位的法律。您还下令在君士坦丁堡修复和新建了许多引水渠、桥梁和教堂，包括世界上最宏伟壮丽的建筑奇观之一——圣索菲亚。[NEWLINE][NEWLINE]美丽的皇后啊，拜占庭急需您的智慧和力量——没有您的指引，人民将迷失方向。拜占庭帝国或许曾经毁灭，但拜占庭文明的精神不死，必将重生。您能恢复拜占庭曾经拥有的辉煌吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_CARTHAGE_TEXT">
			<Text>为您祝福，向您致敬，尊贵的狄多女王，世界历史的传奇——迦太基王国的创立者。根据大诗人维吉尔的记载，您的丈夫阿刻耳巴斯被您的弟弟——推罗王皮格马利翁谋杀，他还想占有阿刻耳巴斯留给您的巨额财产。为了逃离您弟弟的控制，您和您的同伴不得不扬帆远航。最终您来到北非海岸，并向当地统治者讨要了“一张牛皮范围的土地来栖身”——您的新家园，这由一张牛皮割成的细线圈出的大片土地，就是后来的迦太基王国。[NEWLINE][NEWLINE]聪明睿智的狄多啊，人们在期待一位敏锐而机巧的领袖，能在即将来临的风暴中保护他们。您能引领您的人民开创强大的新迦太基王国吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_CELTS_TEXT">
			<Text>向您献上永恒的荣耀和礼赞，勇于复仇的战士女王布狄卡！在那个完全由男性主导的年代，您不但牢牢掌握着国家的统治权，还成功地挑战了庞大的罗马帝国。在遭受罗马入侵者恐怖血腥的打击和羞辱之后，您召集您的臣民发动了令人震惊的大起义。您的战车碾碎了多个军团，他们盘据的伦敦城也被付之一炬。虽然最终罗马人重新占领了您的国家，但您的英雄壮举令暴君尼禄一度打算撤走全部军队，永远放弃不列颠。[NEWLINE][NEWLINE]沉睡的母狮啊，您的人民期待着您再次引领他们开创伟业。您能接受挑战，率领凯尔特人在沙场上赢得长久的胜利吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
			<Text>祝福您，尊贵而正义的埃塞俄比亚皇帝海尔·塞拉西。您是埃塞俄比亚历史上最伟大的统治者之一，还是拉斯塔法里宗教运动的精神领袖，您的外交与政治成就影响了整个世界。您制定了埃塞俄比亚的首部成文宪法，为未来的民主政治播下了最初的种子，您与全球形势无比明智的把握确保了埃塞俄比亚作为联合国创始会员国的地位。国家在您的统治下推行了改革和现代化事业，您永远地改变了埃塞俄比亚的历史。[NEWLINE][NEWLINE]尊贵的陛下，您的从容镇定曾经保护国民安然渡过了无数冲突和灾难，现在这个帝国期待您再次为她带来和平安定。您能以您的勇气和权威引领人民进入一个新时代吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_HUNS_TEXT">
			<Text>无敌的勇士、匈人帝国的领袖阿提拉大帝，您自豪的臣民向您欢呼致敬。您与兄长布莱达一起致力于扩张您的帝国，使其成为公元5世纪最强大最可怕的军事强权。您迫使东罗马皇帝屈服于您的意志，并征服了多瑙河与尼萨瓦河沿岸无数的王国。作为匈人的至高统治者，您率领大军横扫欧洲直达高卢，要将您广阔帝国的领土拓展到大西洋之滨。您的突然辞世导致匈人帝国的迅速解体，但您的英名和伟业已经令您的民族成为永垂青史的传奇。[NEWLINE][NEWLINE]令人畏惧的统帅啊，您的人民呼唤着您开创新的匈人帝国，重现昔日的光荣与梦想。您会响应召唤，再次为自己赢取辉煌吗？您会骑上战马引领匈人帝国走向胜利吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_MAYA_TEXT">
			<Text>神灵的爱子、帕伦克居民的守护之盾、至高无上的帕卡尔大王，您的人民俯身向您致敬！在国家遭受四方强邻多年蹂躏之后，您向族人的仇敌们发动反击，将他们的首领作为人牲献祭，以报复其对您的前辈所犯下的罪行。帕伦克的荣耀在您的智慧指引下终得恢复，您主导了宏大的城市建设工程，完成了许多规模空前的巨型纪念建筑。[NEWLINE][NEWLINE]杰出的国王啊，您的人民期待着您在未来的日子里再次给予他们指引。您能顺从神灵的旨意，让您的王国重回强盛的巅峰吗？您能建造新的纪念碑铭刻民族的珍贵记忆吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_NETHERLANDS_TEXT">
			<Text>向尼德兰的解放者、荷兰的民族英雄、刚毅果敢的威廉·奥兰治亲王致敬！是您在1568年发动反抗西班牙人统治者的起义，引领荷兰人走向独立自主，并最终赢得八十年战争的胜利。您将尼德兰七省联为一体，开创欧洲历史上第一个现代共和国。您为独立事业奋斗终生，虽在1584年遇刺牺牲，然而您的离世使人民的斗志更加昂扬，您将永远以“祖国之父”的荣名为后人所铭记，成为荷兰独立事业永恒的象征。[NEWLINE][NEWLINE]勇敢的亲王啊，人民渴望您再次给予他们智慧的指引。您能再次确保王国的主权和荣耀吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SWEDEN_TEXT">
			<Text>向瑞典帝国的创立者、杰出的军事战略家、卓越超群的古斯塔夫·阿道夫国王致敬！在您的统治时期，在您的政治和军事智慧指引下，瑞典崛起为欧洲的一流强国。作为国王，你实施了一系列国内改革，保证了国家经济的稳定繁荣。作为统帅，您赢得了“北方雄狮”的美名，全世界的军事将领们交口称赞您在战场上的远见卓识。您在三十年战争中的辉煌胜利使您成为史上最伟大的军事家之一。[NEWLINE][NEWLINE]高贵的国王啊，人民渴望着您坚定稳健的指引，期待着您的王国再次走向辉煌。您能创造出全新的军事策略，为您的军队带来更大的胜利吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TITLE">
			<Text>奥地利</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>豪华的维也纳美泉宫曾是哈布斯堡王朝历代统治者的住所。其房间数超过1400个，已经成为了一个旅游胜地。[NEWLINE][NEWLINE]著名的PEZ糖果是在1927年由爱德华·哈斯三世在奥地利首创。PEZ这个名字来源于德文单词“胡椒薄荷”（Pfefferminz）中的第一个、中间一个和最后一个字母。[NEWLINE][NEWLINE]世界上最伟大的古典音乐作曲家中，有很多都是奥地利人，其中包括沃尔夫冈·阿马多伊斯·莫扎特、约瑟夫·海顿以及弗朗茨·李斯特。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_3">
			<Text>起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_4">
			<Text>起始疆界</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_5">
			<Text>巴奔堡伯爵</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_6">
			<Text>哈布斯堡家族的统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_7">
			<Text>奥地利帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_8">
			<Text>奥匈帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_9">
			<Text>第一次世界大战</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_10">
			<Text>奥地利第一共和国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_11">
			<Text>纳粹吞并</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_12">
			<Text>新共和国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_HEADING_13">
			<Text>近代奥地利</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_1">
			<Text>奥地利的名字来源于古高地德语词汇“奥斯塔利希”，历史上第一次记载该名称是在公元996年由神圣罗马帝国皇帝奥托三世所写。这个不大的内陆国家向来是欧洲政治军事史上一个富有影响力的参与者。13世纪初，在强大的哈布斯堡皇室统治下的近650年里，奥地利逐渐成为了欧洲最重要的国家之一。它在整个欧洲范围内建立了坚强有力的同盟关系和长期稳定的贸易关系。后来奥地利和匈牙利合并成了一个帝国，这给它们同时带来了稳定。这个联盟仅在第一次世界大战的混乱中被破坏过一次，并最终在第二次世界大战中由于德国的占领而解散。在激烈的战争之后，奥地利的边界被重新划定。而独立的奥地利共和国作为一个民主国家一直延续到了今天，并且以其一贯保持的中立性和稳定性而自豪。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_2">
			<Text>奥地利境内大部分都是山地，气候凉爽、温和。地平线基本都被阿尔卑斯山那巍峨耸立的身影所占据。尽管这个国家的边界在历史上频繁移动，奥地利周边总是环绕着一些强大的邻国，主要有德国、意大利、匈牙利以及捷克共和国。作为一个被对手和盟友围在中间的国家，奥地利和它的人民在很长的历史时间中，一直在适应周边不断变化的情况。在现代，奥地利人也一直享受着当地普遍的高山地形所带来的优势。例如，奥地利运动员就以冬季运动项目中的强大竞争力而著称，特别是滑降滑雪、跳台飞跃以及滑雪板等项目。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_3">
			<Text>奥地利的早期历史主要是游牧的凯尔特人的历史以及他们与扩张中的罗马帝国冲突对抗的历史。在公元前一世纪的末期，位于莱茵河以北的这块现在属于奥地利的土地上就已经有凯尔特部落定居。这些早期的凯尔特人起源于哈尔施塔特文明。该文明是以哈尔斯塔特地区的奥地利村落来命名的，因为该文明出土的大多数手工制品都是在这里发现的。公元前200年左右，罗马人的到来结束了凯尔特人对该地区的统治。罗马人非常迅速地征服当地住民，控制了这片区域。正是在这个时期，古代凯尔特人定居点文多博纳被占领并被改建成了罗马帝国的军事前哨。虽然开始的时候文多博纳只是一个罗马军队的宿营地，但它逐渐发展成了多瑙河流域的重要贸易中心。而且，它最终成为了奥地利后来建立首都的地方，维也纳。[NEWLINE][NEWLINE]虽然到公元3世纪的时候，罗马人已经控制了奥地利南部数百年时间，但是北方不断强大起来的日耳曼部落已经开始进入罗马统治的区域。到公元5世纪，罗马人已经丧失了这片领地，而这还不是罗马人面临的唯一问题。由于帝国日趋衰弱，控制力急剧下降，巴伐利亚及其周边地区的移民毫无阻碍地进入了这片地区。文多博纳城在公元630年被游牧的阿尔瓦人攻占。然后在8世纪末期，阿尔瓦人又被查理曼大帝所征服。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_4">
			<Text>公元976年，德语称之为奥斯特马克或者“东部边区”的奥地利边区被建立了起来。这是将来奥地利帝国的雏形。边区又被称作边界领地，是中世纪欧洲对边境地区的称呼。奥地利边区是神圣罗马帝国皇帝奥托二世划定的。它取代了该地区之前的所有称呼。其中也包括了查理曼大帝在公元8世纪所取的名字，阿尔瓦边区。随后该地区被奥托的儿子，奥托三世称为奥斯塔利希。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_5">
			<Text>巴奔堡王室是统治奥地利的第一个王朝。这个贵族家族在神圣罗马帝国皇帝奥托二世的支持下逐渐强大起来。利奥波德一世在公元976年被赐名为奥地利侯爵，这是为了表彰他在之前几年的巴伐利亚起义中对奥托皇帝的忠诚。“侯爵”是授予那些统治着中世纪边区的伯爵们的一个头衔。这主要是因为这些边界领地在军事上有很重要的作用，它们是帝国心脏地带的缓冲区域。在奥地利最具影响力的王朝，充满贵族气息的哈布斯堡王室崛起之前，巴奔堡伯爵家族统治了奥地利将近300年时间。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_6">
			<Text>哈布斯堡王朝，最早是由德国国王鲁道夫一世在13世纪时在哈布斯堡建立的。它逐渐发展成了全欧洲最强大的掌权王室之一。巴奔堡家族的末裔，公爵腓特烈二世死于1246年。这给哈布斯堡家族带来了控制这片区域的机会。在当选为神圣罗马帝国皇帝之后，鲁道夫为了获取奥地利行省的所有权，与波西米亚王子奥托卡尔二世为继承权展开了争夺。成功的结果使得鲁道夫可以将他的两个儿子，鲁道夫二世和艾伯特一世任命为联合执政。这是奥地利的哈布斯堡家族谱系的开端。[NEWLINE][NEWLINE]在接下来的超过600年的时间里，哈布斯堡家族的影响力和权威在欧洲与日俱增。尤其是1452年，腓特烈三世由教皇尼古拉斯五世加冕为神圣罗马帝国皇帝。腓特烈在获取神圣罗马帝国皇位上的突破给哈布斯堡家族的统治力带来了极大的提升。哈布斯堡家族一直统治着奥地利和神圣罗马帝国直到19世纪初。[NEWLINE][NEWLINE]在他们漫长的统治时期内，哈布斯堡家族成功地获取了奥地利周边许多地区的控制权，其中最重要的就是匈牙利。这个国家在很长的一段时间里，经常成为哈布斯堡帝国和奥斯曼土耳其帝国之间的冲突焦点。随着奥斯曼帝国在维也纳一战中大败之后，匈牙利最终被奥地利完全控制，并在1699年的大土耳其战争中被正式割让。[NEWLINE][NEWLINE]奥地利哈布斯堡家族的末代君主玛丽亚·特蕾西亚在18世纪时掌权。她父亲去世不久之后，她就由于继承权问题而面临战争。作为哈布斯堡皇室的第一位女性君主，玛丽亚受到了欧洲各国的蔑视，其中有法国以及她的对手普鲁士。普鲁士拒绝承认她的王位，并挑起了奥地利王位继承战争。在长达9年的对抗之后，战争终于在1748年结束。玛丽亚·特蕾西亚对奥地利的统治权获得了承认，但她也为此不得不割让了西里西亚行省。[NEWLINE][NEWLINE]玛丽亚·特蕾西亚的统治由于国家稳定性方面的增长而著称。这在某种程度上是由于她在自己制订的经济和社会政策上花费了很多心血的缘故。她通过增加税收和控制支出来平衡奥地利的收支情况，奥地利原来虚弱的军事力量因此得以强化。同时，教育和医疗方面的改善使得她的人民得以安居乐业。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_7">
			<Text>18世纪末期，拿破仑战争的爆发促成了多次对抗拿破仑的法兰西帝国的联盟。奥地利在1793年加入了第一次反法联盟。尽管欧洲许多势力兵分多路入侵法国，但法国人还是击退了入侵者。虽然受到了挫折，奥地利仍继续对抗法国。反抗拿破仑的七次联盟中，大多数都有奥地利的加入。不幸的是，奥地利早期的努力均以失败而告终。神圣罗马帝国皇帝弗朗西斯二世在1804年成立了奥地利帝国，并自封为奥地利帝国皇帝。其目的是为了将他在这片区域的实际领地统合起来。在1805年，弗朗西斯签署了普雷斯堡条约，放弃了神圣罗马帝国皇帝的宝座。神圣罗马帝国被解散了，以便拿破仑组建起莱茵邦联，并借此占据德国的土地。在拿破仑于1813年战败之后，反法同盟国家解散了他的邦联，并随后在此基础上重新组建了德意志联邦。[NEWLINE][NEWLINE]作为一个以德语为纽带组建起的联邦，德意志联邦中有奥地利和匈牙利这两个重要成员。不过，这两个老对手之间的合作只是暂时的。普鲁士和它最亲密的盟友意大利一起入侵了具有争议的荷尔斯泰因地区，奥地利在1866年卷入了这场战争。奥地利在联邦多数成员的支持下对抗强大的普鲁士军队。在短暂的交锋之后，普鲁士就取得击败了奥地利同盟并瓦解了德意志联邦。[NEWLINE][NEWLINE]在1848年，欧洲普遍爆发了起义，这段时间被称为“国家的春天”。当时，工人阶级的平民在全欧洲掀起了起义的浪潮，反抗长年统治他们的君主们。奥地利也无法免受这些革命思潮的影响，随着法国起义的传言散播开来，奥地利帝国的民众也站到了对立面。虽然奥地利的起义最终没有成功，但它直接影响了将来奥匈帝国的形成。爱国主义在匈牙利迅速发展起来，而且对奥地利统治的不满情绪日渐尖锐。在一份后来被称为的奥匈折中方案的条约中，奥地利皇帝弗朗茨·约瑟夫同意成立奥匈帝国，在维持奥地利皇帝统治权的同时，允许匈牙利拥有独立的议会和政府架构。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_8">
			<Text>奥匈帝国的成立让匈牙利人从奥地利的统治中获得了更大的独立性。与此同时，由于重新获得了匈牙利人民的支持，奥地利的稳定性也得以增强。上个世纪与拿破仑的战争拖垮了奥地利的经济和军事实力。而这个联合增强奥地利的实力。[NEWLINE][NEWLINE]第一次世界大战的导火索可以追溯到第一次和第二次巴尔干战争时期，奥匈帝国与俄国和塞尔维亚为了巴尔干地区的控制权展开的长期斗争。最终，奥匈帝国占领了波斯尼亚以阻止俄国在该地区的扩张。但这激起了整个巴尔干地区的爱国主义者们的反抗，并最终将欧洲推上了一条前所未有的战争之路。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_9">
			<Text>第一次世界大战爆发于1914年，起因是奥匈帝国的皇太子弗朗茨·费迪南大公遇刺身亡。一个名为加夫里洛·普林西普的塞尔维亚爱国者制造了这起刺杀事件。奥匈帝国没有试图通过外交途径解决，而是选择向塞尔维亚宣战。战争伊始，一张由各种同盟和条约构成的错综复杂的关系网就开始运作起来。德国加入了奥匈帝国一方对抗由俄国领导的保护塞尔维亚的联合力量。法国作为俄国的传统盟友加入了战争，而英国则是在德国入侵比利时之后加入战局。虽然冲突的原因只是奥匈帝国和塞尔维亚之间的争端，但紧密联系的军事同盟网将世界上所有的主要势力都拖进了战争。在遭受了几年的惨重损失之后，奥匈帝国陷入了混乱。而在1919年，凡尔赛条约结束了第一次世界大战。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_10">
			<Text>作为一个联合体的奥匈帝国在1919年被获胜的协约国拆分，奥地利根据它以前的疆界重新组建成了名为德意志奥地利的共和国。按照第一次世界大战结束时签订的圣日耳曼条约中针对奥地利的规定，将来任何形式的奥德联合都是严格禁止的。不过，在出生于奥地利的阿道夫·希特勒领导下崛起的纳粹德国基本上无视了这份以前签订的合约中的规定。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_11">
			<Text>1938年，德国军队进入了奥地利，意图将奥地利并入德国。尽管奥地利领导层都表示反对，德国还是成功地扶植起了一个傀儡政权，并在大部分平民的支持下吞并了奥地利。德国和奥地利的合并史称“德奥联合”。这导致奥地利共和国迅速解散，并再一次被称为奥斯特马克或者东部边区直到1945年战争结束。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_12">
			<Text>随着纳粹德国在第二次世界大战中战败，奥地利被盟军占领了近十年，直到发表了中立声明并于1955年签订了奥地利国家条约。奥地利国家条约使奥地利重新成为了一个独立的共和国。同时，中立声明将使奥地利在以后的时间里始终保持军事中立。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIA_TEXT_13">
			<Text>自第二共和国成立以来，奥地利一直保持着它的中立性，并作为一个民主国家兴盛起来。在第二次世界大战后重新获得独立的奥地利在1955年加入了联合国，成为了联合国的第70个成员国。奥地利首都维也纳，是联合国中央机构的所在地之一。而且，联合国人类发展指数指出，奥地利是世界上生活水平最高的国家之一。在1995年，奥地利通过全民公决加入了欧盟，并在1999年接受欧元作为它的货币。奥地利努力与联合国紧密合作，并将大多数外交政策放在当前世界范围内的冲突调解和和平往来上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TITLE">
			<Text>拜占庭</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_FACTOID_TEXT">
			<Text>“拜占庭”一词，本意是指某一状况极端复杂，超出了可被理解的限度，引申为某一状况复杂得不值得人们花费力气去试图理解。这一概念源自罗马帝国后期持续复杂化的官僚管理方案。[NEWLINE][NEWLINE]尽管名为“希腊火”，这种臭名昭著的火攻武器的主要使用者是拜占庭帝国，尤其是在拜占庭——阿拉伯战争期间，拜占庭海军将其用于对付阿拉伯舰队。[NEWLINE][NEWLINE]历史学家普罗科皮乌斯在其著作中记载道，查士丁尼大帝让僧侣们利用中空的拐杖将蚕卵从中国走私了出来，从而首次将丝绸织造业带进了罗马帝国。[NEWLINE][NEWLINE]四重唱组合“四小伙”的1953年单曲《伊斯坦布尔（而非君士坦丁堡）》，借用老歌《披罗戴翠》的旋律，调侃了土耳其人在征服这座城市后将其改名的原因。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_3">
			<Text>罗马帝国的危机</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_4">
			<Text>由四而二</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_5">
			<Text>查士丁尼的统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_6">
			<Text>拜占庭文化</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_7">
			<Text>后一千年的王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_8">
			<Text>马其顿王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_9">
			<Text>第四次十字军东征</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_10">
			<Text>流亡与光复</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_HEADING_11">
			<Text>帝国的衰落</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_1">
			<Text>存在逾千年之久的拜占庭帝国（塞爱维小提示：或称东罗马帝国，实际上“拜占庭帝国”是后世史家为强调其与罗马帝国的区别而生造的称谓），以传奇城市君士坦丁堡为核心，最初是作为强大的罗马帝国的东部权力中心发展起来的。尽管西罗马帝国因冲突而衰落，地处欧亚交通要道上的君士坦丁堡却得以繁荣，成为了地区主要的贸易中心。因得到了杰出的统治者们的鼓励，拜占庭帝国亦成为地中海东部伟大的文化发祥地；它的富足为艺术、建筑、科学以及音乐的繁荣奠定了物质基础。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_2">
			<Text>在君士坦丁于公元330年来到这座城市之前，君士坦丁堡本来名为拜占庭，是一块建立于公元前七世纪的小型希腊殖民地。由于其战略性地位于博斯普鲁斯海峡沿岸，扼守连接黑海与地中海的唯一水路通道（经过马尔马拉海和爱琴海），此处注定成为理想的建设大型城市的地方。通过建设其举世闻名的城墙系统，再加上三面环水，君士坦丁堡构筑了一套几乎不可被攻破的防御体系。尽管帝国领土逐渐流失，君士坦丁堡的巧妙选址保证了拜占庭的繁荣。今天，这座城市以伊斯坦布尔为名，是一座拥有一千三百万人口的土耳其大都市。[NEWLINE][NEWLINE]在其闻名遐迩的都城之外，拜占庭帝国的辽阔领土涵盖了多样的地理特征。极盛时，帝国主要控制着环绕地中海的地区，为亚热带气候，夏季温暖湿润而冬季温和。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_3">
			<Text>在公元首个千年初始的几个世纪中，罗马帝国持续征服着欧洲与地中海地区；帝国兼并新领土的速度太快，快过了罗马人在新领土上建立有效的行政体系的速度。罗马皇帝戴克里先看到了帝国，尤其是帝国东部，需要一场行政改革来加强经济的稳定性并巩固边疆地区的防御能力。约公元285年，戴克里先颁行了四帝共治制，将罗马帝国的统治权平分给四个统治者，设立了四座都城。东罗马的都城起先是在尼科米底亚（即今天土耳其的伊兹密特），而公元306年君士坦丁一世成为皇帝之后，将都城迁到了君士坦丁堡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_4">
			<Text>拜占庭帝国的早期塑造，直接归功于罗马皇帝君士坦丁一世；公元330年，他决定以拜占庭这座城市为基础来打造“第二个罗马”，即君士坦丁堡。戴克里先的四帝共治制瓦解后，作为东罗马帝国（“拜占庭帝国”这一名称出自现代历史学家的创造）的首都，君士坦丁堡宣告与罗马分离，这一举动后来被证明具有决定性的意义。[NEWLINE][NEWLINE]得益于对关键商路的控制，拜占庭帝国所收获的财富保障了其社会的稳定，避免了许多使罗马不堪其扰的冲突与争端。在这一时期，作为一座遥远的新兴城市，君士坦丁堡免于受到那些在罗马蹂躏掠夺的野蛮人们的垂青。不过，拜占庭帝国还是没能逃过历史上最伟大的野蛮人——匈人阿提拉——的敏锐目光。匈人的袭扰与纷起的争端成了当时的拜占庭的大麻烦。假如阿提拉没有在453年死去，帝国的命运恐怕将会完全不同，因为有传言说，阿提拉本来打算在意大利的战事结束后就一劳永逸地彻底征服拜占庭。[NEWLINE][NEWLINE]同一时期，西罗马帝国不断遭受着经济上和军事上的纷争的折磨，最终在日益强大的日耳曼部落面前倒下了；此后，拜占庭帝国就将崛起，继承罗马的事业，成为世界舞台上最具有影响力的国家之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_5">
			<Text>查士丁尼王朝由查士丁一世皇帝于518年创建，之后不久，由查士丁尼一世于527年即位。查士丁尼在位期间，许多以前罗马丢失的行省被收复了，这使得查士丁尼王朝见证了拜占庭帝国的复兴。拜占庭将军贝利撒留，曾帮助查士丁尼镇压尼卡暴动，在帝国复兴期间针对汪达尔人和东哥特人的作战中，取得了一系列的胜利。[NEWLINE][NEWLINE]就在查士丁尼王朝期间，提奥多拉皇后在帝国内扮演了极具影响力的角色。作为查士丁尼一世的妻子和共同统治者，提奥多拉在历史上留下了一个极具智慧而又深得查士丁尼信任的顾问的形象，而她又是拜占庭帝国妇女权利的首倡者。532年，因党派冲突而爆发了意在推翻查士丁尼统治的尼卡暴动，正是提奥多拉的慷慨陈词鼓励查士丁尼度过了难关。据传，正当查士丁尼准备逃离首都的时候，提奥多拉恳求他留下来，引用那句古老的格言劝他说：“紫袍是最美的裹尸布。”查士丁尼听取了提奥多拉的建议，派遣心腹将领贝利撒留镇压叛乱，为了保住他的权位而对聚集在大赛马场内的乱党展开了大屠杀。[NEWLINE][NEWLINE]圣索菲亚大教堂的前身，一座建于君士坦丁堡创立早期的基督教堂，亦是在尼卡暴动期间被毁掉了。人们今日所见的那座雄伟的建筑，是在查士丁尼和提奥多拉平息暴动后不久建造的。据说，由于使用的建筑材料是从帝国各处收集而来的，圣索菲亚大教堂集成了各种创新的建筑元素，并其因富丽堂皇的装饰和宏大的规格而被认为是拜占庭建筑的杰出代表。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_6">
			<Text>贯穿于君士坦丁堡的整个历史，尤其是在查士丁尼统治时期，城市中的文化事业始终蓬勃发展。工匠们的劳作创造出了遍布全城的雄伟艺术品，既展现了希腊罗马的艺术传承，又表达了城市中基督教教条的无上权威。帝国境内的基督教艺术品和基督教符号在数个世纪中都受到了人们的尊崇，直到公元八世纪破坏偶像主义的兴起，对宗教符号的狂热推崇遭到了否定。引燃这场激烈运动的原因至今仍然众说纷纭，但有一点可以肯定的是，破坏偶像主义使君士坦丁堡城内的许多伟大艺术品遭到了毁坏。[NEWLINE][NEWLINE]帝国的另一个广受瞩目的方面，就是拜占庭式的建筑风格。作为拜占庭艺术的体现，帝国境内的建筑都受到了宗教模式的浓重浸染。拜占庭在数学上的成就，既影响了其美学设计，又扩充了其工程能力，亦使其能够在君士坦丁堡建筑大量精美的大教堂。最著名的两项工程，圣索菲亚大教堂和名为地下水宫殿的巨型地下储水池，都是在查士丁尼一世统治期间建筑完成的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_7">
			<Text>公元七世纪至九世纪期间，一些列的短命王朝统治着拜占庭帝国。七世纪，希拉克略王朝获取了了君士坦丁堡的统治权，开始与阿拉伯的倭马亚家族冲突不断。阿拉伯人节节前进，于674年围攻君士坦丁堡。虽然君士坦丁堡成功抵御了进攻，却进入了一段人口大幅削减的衰退时期。阿拉伯——拜占庭战争时代由此开启，基督教的拜占庭帝国陷入了与伊斯兰哈里发们的持续不断的战争，而后者控制有伊拉克和叙利亚的部分以及意大利南部的土地。这一系列的战争断断续续地延绵了四百多年，拜占庭帝国在这期间几经危难，直到867年马其顿王朝创立，帝国才又得以复兴。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_8">
			<Text>马其顿王朝统治期间（867年-1057年），拜占庭帝国发展到了其历史最高点，不但从长达数世纪的衰退中恢复了过来，而且再一次进入了一个富足与文化扩张的时期。以巴希尔一世的统治为开端，经济繁荣与军事力量的双重发展给予帝国以强力支撑，使拜占庭人对阿拉伯人和保加利亚人取得了以一系列的关键性胜利，收复了在叙利亚和巴尔干地区的失地。[NEWLINE][NEWLINE]正是与保加利亚人的冲突，对拜占庭帝国的未来产生了巨大的影响。作为拜占庭——保加利亚战争的结果，至1018年，拜占庭人完全征服了保加利亚，并驯服了保加利亚人。最终，在第四次十字军东征之后，保加利亚人意外地成为了拜占庭的盟友。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_9">
			<Text>十字军，通常认为其是对于伊斯兰阿拉伯国家力量激增的直接反应，并且是在对拜占庭帝国对抗伊斯兰的努力给予帮助，尽管如此，其矛头所对准的，并非每次都是君士坦丁堡的敌人。第四次十字军东征的目的，本来是要夺取穆斯林占领下的耶路撒冷，但进攻者却转向了君士坦丁堡，显然是因为记恨1054年拜占庭东正教会罗马天主教会的大分裂。1204年，君士坦丁堡被十字军攻陷；在法兰克人和威尼斯人的占领下，城市遭到了无情的洗劫。十字军捣毁了许多东正教的教堂和胜迹；据说，在听到十字军侮辱东正教教堂的方式后，身为这次十字军东征发起者的罗马教皇深感不安。第四次十字军东征，在拜占庭境内制造了社会的和政治的双重灾难；有人认为，这是导致拜占庭帝国于不到三百年后陷落于奥斯曼土耳其之手的直接原因。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_10">
			<Text>君士坦丁堡遭到十字军掠夺之后，拜占庭帝国的大部分领土被法兰克人和威尼斯人割占而成立了一个新国家，“拉丁帝国”。不过，南方区域中仍然存在有拜占庭反抗者，并且建立了两个继承拜占庭帝国的国家，尼西亚帝国和伊庇鲁斯专制侯国。正是尼西亚帝国联合了保加利亚人，最终于1261年从拉丁人手中夺回了君士坦丁堡，为拜占庭带来了短暂的复兴。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTIUM_TEXT_11">
			<Text>拜占庭帝国的衰落，就如它的另一半西罗马帝国一样，其过程长达数世纪之久。长期以来，历史学家们就拜占庭衰落的根源争论不休，从阿拉伯的早期征服，到拜占庭——阿拉伯战争，再到第四次十字军东征期间君士坦丁堡的陷落这一转捩点。无论如何，那些短暂的复兴时期尽管看上去很好，却总是有新的冲突接踵而至。[NEWLINE][NEWLINE]十四世纪，当拜占庭人正忙于内战之际，奥斯曼土耳其人接连战胜了威尼斯人和塞尔维亚人，最终向奄奄一息的拜占庭帝国摊了牌。据传，奥斯曼围城之际，拜占庭帝国的末代皇帝君士坦丁十一世帕里奥洛格斯在城头作战的时候阵亡了。公元1453年，由默罕默德二世领导的奥斯曼土耳其成功地攻占了君士坦丁堡，既终结了拜占庭帝国，也熄灭了昔日伟大的罗马帝国的最后一抹余辉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TITLE">
			<Text>迦太基</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_FACTOID_TEXT">
			<Text>“布匿”（Punic）一词来源于罗马人对迦太基人的拉丁语名字“布匿西”（Punici），与“腓尼基人”（“Poenici”）同源。[NEWLINE][NEWLINE]迦太基人崇拜高于其他神灵的主神巴尔·哈蒙，他被描写成白羊。巴尔·哈蒙是生育和天空之神。[NEWLINE][NEWLINE]据传汉尼拔在向意大利行军路上跋涉过一个沼泽的时候，一个眼睛受到感染而失明，但显然这并未阻碍他的野心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_2">
			<Text>地理和气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_3">
			<Text>建立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_4">
			<Text>势力扩张</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_5">
			<Text>与希腊的战争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_6">
			<Text>罗马: 与对手结盟</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_7">
			<Text>布匿战争的到来</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_8">
			<Text>雇佣兵起义</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_9">
			<Text>布匿战争再临</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_10">
			<Text>衰落与毁灭</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_HEADING_11">
			<Text>遗产</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_1">
			<Text>由传说中的狄多女王建立的迦太基古王国是一个从被流放者的小定居点成长为能与伟大可怕的罗马帝国比肩的文明。由于处在非洲北部海滨的优越地理位置，迦太基在公元前第一个千年中逐步成为整个地中海的贸易中心。然而，商业上的成功也给迦太基带来了严重的后果，希腊和罗马均将其视为眼中钉肉中刺。迦太基与这两个可怕对手之间的长期冲突最终成为流传后世的英雄传奇。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_2">
			<Text>建立于北非突尼斯海湾，迦太基是利用遍及地中海已有贸易线路的理想位置。迦太基城本身是当时最大的城市之一，有大量的城墙和多个用于促进运送和接收的海港。位于多变的地理和气候位置，迦太基最有可能经历了和今天那个地区一样的气候，温和的冬季之后就是干热的夏季。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_3">
			<Text>第一个迦太基移民来自推罗王国，古腓尼基文明的一部分。历史档案和民间传说都讲述了迦太基的创立是和其第一位女王狄多的传说交织在一起的。狄多狡猾的从推罗逃脱，最终在北非定居，堪为城市建立过程最生动的传奇故事，尽管传统历史学家把这归功于腓尼基殖民者的努力。然而鲜有争议，大约在公元前814年有人首次定居于这座城市，其腓尼基语名字为“Qart-hadast”，意思是新的城镇。在狄多的传说中，她从一个当地的国王那里取得土地。国王同意卖给她用一张公牛皮能够覆盖的地方。狄多把公牛皮切成细条，然后用细牛皮条包围了一座大山和周围的区域——迦太基的诞生地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_4">
			<Text>迦太基建立在埃及、希腊和罗马繁荣的贸易线路之间，不久确立了自己在这个地区一个新强大帝国的地位。作为在公元前4世纪和5世纪期间被征服和驱散的腓尼基的先驱，迦太基是剩余的殖民地中最强大的，很快在所有曾经忠于推罗的力量中占统治地位。迦太基试图控制腓尼基剩余殖民地，不久与试图宣布资源丰富的西西里岛和意大利南部所有权的希腊和罗马产生冲突。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_5">
			<Text>对西西里的控制使迦太基与希腊的关系日趋紧张，并导致了一系列的冲突，后来被称为西西里战争。公元前7世纪，希腊在意大利南部和西西里西部持续扩张其殖民地，随着贸易的繁荣，与迦太基日趋对立。终于，迦太基被迫应对希腊对曾经稳固的腓尼基领土的持续侵犯，不仅确保了稳定的收入，并且强有力的声明了迦太基会保护剩余的腓尼基殖民地。[NEWLINE][NEWLINE]尽管这些冲突的记录有限，迦太基人与希腊人的战斗主要在西西里本岛上。最初迦太基只是简单的以个人努力帮助殖民地抵抗希腊入侵，直到公元前480年公开战争爆发，哈米尔卡·马戈指挥的迦太基军队和锡拉库扎统治者戈洛领导的希腊军队在西西里岛打响了喜美拉战役。尽管细节并不清楚，迦太基被希腊军队轻易击溃，据说伤亡成百上千。由于刚刚经历一场大战和哈米尔卡被杀，迦太基被迫撤出，并为了维持对西西里殖民地的控制赔款给希腊。[NEWLINE][NEWLINE]公元前410年，迦太基再次着手打败希腊和控制西西里，这一次在先前战败的哈米尔卡·马戈之孙汉尼拔·马戈的领导下，取得了伟大的胜利，在回迦太基之前征服了希腊控制的数座城市。公元前405年，马戈试图横扫整个西西里，但是他和军队感染了瘟疫，然后他自己也很快死去。[NEWLINE][NEWLINE]迦太基与希腊的战争持续贯穿了公元前4世纪，最后以迦太基完全控制了西西里而告终。然而，希腊与迦太基仍然有领土冲突，最终转入了大象战争。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_6">
			<Text>在希腊与迦太基持续的冲突中，罗马开始确立了其对整个意大利的统治。公元前3世纪，罗马卷入了与希腊城邦伊庇鲁斯的冲突中。伊庇鲁斯前来防御一个名叫塔伦特姆的意大利殖民地，与罗马的外交关系日趋紧张。一些罗马船只在塔伦特姆海港被击沉后，罗马对其宣战，塔伦特姆把伊庇鲁斯拉入了战局。希腊统治者伊庇鲁斯的皮洛士，在对罗马的战斗中获得了包括在公元前280年发生的赫拉克勒亚之战的数个早期战役的胜利。罗马向迦太基求援，迦太基同意与罗马结盟共同对抗希腊。随后，公元前279年，皮洛士在阿斯库鲁姆战役中再次获胜，但是付出了惨重代价，他在冲突中损失了数千人，这就是习语“皮洛士的胜利”的起源，意思是得不偿失的胜利。在五年时间里，皮洛士被迫完全撤退，罗马毫无疑问的控制了意大利。现在迦太基成了罗马统治地中海的唯一威胁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_7">
			<Text>大象战争结束不久，罗马的持续扩张引起了迦太基的忿怒。这两个竞争对手的战斗不止是为了控制领土和贸易，还要决定谁才是这片地区的统治者。公元前264年，双方卷入了对西西里城市墨西拿控制权的争吵中，一系列的冲突升级，并爆发了布匿战争。当时罗马擅长陆地作战，而迦太基控制着最强大的海军，罗马被迫适应对抗迦太基舰队。通过用木板将船连在一起，罗马的步兵在海上就像跟陆地上一样。公元前241年，第一次布匿战争结束，迦太基遭遇了很多严重的失败，罗马的权威已不可撼动。迦太基被迫支付给罗马高昂费用以换取和平，使国家在经济和军事上失去了稳定的基础。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_8">
			<Text>第一次布匿战争后，迦太基面临他们自己造成的冲突。纵观他们的历史，迦太基的陆军依赖于雇佣兵，而把主要精力集中于保持海军的先进。公元前240年，在第一次布匿战争中的迦太基雇佣兵没有得到报酬，煽动起义并很快传遍了整个迦太基领土。随后的冲突中，哈米尔卡·巴尔卡，传奇将军汉尼拔的父亲，利用他的战术天赋，勇敢的领导了数量有限的迦太基人战胜了反叛者。他成功的平息了叛乱，显赫了家族，并为后来他儿子作为迦太基最伟大的将军作出了直接贡献。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_9">
			<Text>公元前218年，第二次布匿战争爆发。这次地区性争端发生在在伊比利亚半岛（西班牙）的希腊人城市萨贡托。这一次，传奇将军汉尼拔已经升任迦太基军队指挥官。在关于这座城市控制权的持续争吵后，汉尼拔领导他的军队到达伊比利亚并包围了萨贡托。汉尼拔成功攻占了萨贡托，并建立了一个军事基地，立即导致了罗马的宣战。汉尼拔策划了一次令人震惊的战术机动，带领军队由陆路远征意大利，这成为他对抗罗马事业的一座不朽丰碑。汉尼拔率领他的军队穿过危险的线路，希望打毫无防备的罗马一个措手不及。超过10万名步兵和骑兵艰苦跋涉，翻越过了比利牛斯山脉和阿尔卑斯山脉，许多人和珍贵的战象死于山区的严寒之下。[NEWLINE][NEWLINE]公元前218年晚期，罗马和迦太基在意大利北部特雷比亚对战。尽管长途行军损失了不少军队，汉尼拔成功的从强烈希望反抗罗马的高卢部落中补充了军力。尽管细节并不统一，但可以肯定的说，罗马虽然比迦太基有更多军队，但仍然惨败。[NEWLINE][NEWLINE]随着战况激化，汉尼拔赢得了许多早期胜利，包括也许是他最伟大的胜利的坎尼会战。在意大利东南沿海的坎尼附近的战斗，是这场战争最大的战役之一。罗马布防了数量庞大的军团反击汉尼拔。不幸的是，罗马把人力投入战争，却没有适当的指挥以提供优势。汉尼拔的策略很快击溃了罗马。在决定性的一击下，迦太基摧毁了罗马军阵，导致了成千上万的伤亡。[NEWLINE][NEWLINE]经过坎尼那令人泄气的失败，罗马开始对汉尼拔进行消耗战，创造了双方对峙的僵局。尽管汉尼拔成功占领了罗马一些意大利殖民地，罗马也在伊比利亚取得了进展，征服了数个重要的迦太基殖民地。罗马在伊比利亚的胜利，恢复了他们的战争信心，并为大西庇阿入侵非洲的计划奠定了基础。[NEWLINE][NEWLINE]公元前203年，汉尼拔回到迦太基以应对即将到来的大西庇阿的威胁。在扎马战役中，汉尼拔筋疲力尽的部队无法胜过精神饱满的罗马军团。尽管汉尼拔设法从战场逃出，但他的部队大部分被摧毁，这一家门口的战败，迅速带来了第二次布匿战争爆发后超过十年的冲突的结束。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_10">
			<Text>罗马同意和平解决与迦太基的冲突，条件是迦太基的巨额赔款和长期进贡。迦太基失去了伊比利亚的控制权，在世界舞台上的地位大大降低。然而，这并未结束长久以来的敌对状态，50年后的第三次布匿战争最终解决了这个麻烦。[NEWLINE][NEWLINE]公元前149年，罗马利用一个地区性的小借口重新引发了冲突，最终征服了迦太基和它的人民。在提出一些知道迦太基会拒绝的不合理的要求之后，罗马人包围了迦太基城三年。公元前146年，被围困的迦太基人最终被迫投降，城市本身被全部焚毁，大批剩余人口被屠杀，幸存者被卖为奴隶。这标志着曾经强大的迦太基的终结，它是远古世纪最强大的文明之一，也许是罗马曾经面对的最强大的对手。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGE_TEXT_11">
			<Text>从一个卑微的逃亡者和流放者的定居点，迦太基发展成远古世纪的贸易的中心和最强大的海上力量。今天人们仍然记得古迦太基帝国是无可争议的强大罗马的挑战者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TITLE">
			<Text>凯尔特</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_FACTOID_TEXT">
			<Text>凯尔特绳纹艺术，被普遍认为是一种凯尔特人贡献的艺术主题，也在罗马人和以后的基督教文化中被发现。这种连续交织的并且经常无尽的打结模式至今仍被普遍认为是凯尔特文化的标志。[NEWLINE][NEWLINE]古代凯尔特人不太可能用“凯尔特人”这个现在被用于指代他们的术语称呼他们自己。根据历史考证希腊语"Keltoi"和拉丁语"Celtae"是现代名称的可能起源。[NEWLINE][NEWLINE]链甲，这种在黑暗的中世纪发展起来的许多欧式铠甲的前身被误认为是公元前3世纪凯尔特人的发明。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_3">
			<Text>凯尔特人的起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_4">
			<Text>不列颠的凯尔特人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_5">
			<Text>凯尔特伊比利亚人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_6">
			<Text>高卢人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_7">
			<Text>罗马的征服</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_8">
			<Text>凯尔特文化的影响</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_9">
			<Text>凯尔特的宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_10">
			<Text>凯尔特的语言</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_HEADING_11">
			<Text>现代人的祖先</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_1">
			<Text>欧洲的凯尔特人，这个以今天世界上数百万人的祖先而被纪念的部落，曾经是历史上最伟大的古代文化族群之一。据说从欧洲中部早期铁器时代文明发展起来的凯尔特人，逐渐成长为一个强大而又多元化的由遍布大陆的数百个单独部落组成的族群。在公元前最后一个千年的大部分时间里处于鼎盛时期的凯尔特人最终卷入了与无情的，最终将镇压他们的但是在征服欧洲的过程中在很多方面继承了他们文化的罗马人的一系列的可怕冲突之中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_2">
			<Text>尽管凯尔特人最终散布到了包括法国（高卢），不列颠群岛，西班牙（伊比利亚半岛）的大部分欧洲，已知最早的凯尔特人居住在今天的德国和奥地利地区。气候和地理特征的巨大变化使他们的领土很难用几个具体特点来描述，尽管这的确证明了凯尔特人有能力适应这样巨大变化的坚强本质。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_3">
			<Text>尽管凯尔特人祖先的起源依然被今天历史学家们争论着，他们被认为发展出了哈尔施塔特的瓮棺文化和在青铜时代晚期和铁器时代早期继承了它的欧洲的拉特尼文化。这些早期的凯尔特人迁徙范围十分广阔，并把它们的语言和宗教与和他们的相遇的原住民相融合。在大约公元前1300年，第一个原始凯尔特族群，瓮棺文化，主要被发现于今天德国的最南端。生活于青铜时代晚期的瓮棺文化人在原始酋长的统治下，最终扩张到了法国。在瓮棺文化的人口增长和领土扩张过程中，松散从属的各部落之间经常发生冲突，而且对于处于持续扩张和整合阶段的部落来说打败自己的偏远族人的现象并非少见。[NEWLINE][NEWLINE]之后发展出来的以奥地利哈尔施塔特村附近的考古发现命名的哈尔施塔特文化，继续着原始凯尔特人在欧洲的扩散。在公元前最后一千年期间，早期凯尔特人持续着穿越中欧的移民，并发展成了所谓的在铁器时代后期扩张到欧洲大部的拉特尼文化。从拉特尼开始，最早的有显著特征的凯尔特文化族群在大陆的一些部落联盟间形成了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_4">
			<Text>岛屿凯尔特人，是指那些主要生活在不列颠列岛，也许是曾经散布整个欧洲的凯尔特人族群中当今最大的遗族。在公元前7世纪到3世纪，被共同的语言和宗教所联系起来的铁器时代的凯尔特人广泛的定居于不列颠、苏格兰以及爱尔兰。尽管已经和当地土著融合，凯尔特移民继续散布，最终成为了这个地区的居民。[NEWLINE][NEWLINE]公元1世纪凯尔特人在艾西尼的布狄卡女王的旗帜下联合起来并爆发出可怕的力量。在忍受了罗马人的无端残暴后，布狄卡领导着一支不列颠群岛部落联军对抗着罗马的军团，当时最强大的军事力量。自从公元前387年被凯尔特酋长布雷努斯击败以来，罗马人首次遭遇如此的由布狄卡的成千上万人组成的凯尔特军队。尽管最终罗马人成功的镇压了叛乱（为此双方损失总计超过十万人），正如之前的历史所展示的，罗马人又一次的低估了凯尔特人的力量并为此付出了高昂的代价。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_5">
			<Text>伊比利亚半岛（现在的西班牙，葡萄牙和安道尔）的凯尔特人是从高卢迁徙过去的。在公元前6世纪和5世纪早期离开他们的家乡后，他们很快融入了当地业已存在的伊比利亚文化。凯尔特伊比利亚人，是第一次布匿战争中迦太基对抗罗马时的联盟，并以此而出名，也因这个决定使他们最终在著名的迦太基将领汉尼拔战败后被罗马人征服。 [NEWLINE][NEWLINE]凯尔特伊比利亚人以建造丘堡（Castro），一种在伊比利亚半岛上建造的石山堡垒而闻名。尽管多种形式的丘堡在凯尔特人的居住的不列颠和中欧地区发现，在今天西班牙发现的则保存得特别完好。努曼提亚，一个由凯尔特伊比利亚人建造于公元2世纪的丘堡，已经成为了现代西班牙国家性的纪念碑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_6">
			<Text>尽管被罗马人征服之前的高卢历史因缺乏准确的记录而有所局限，高卢人可能依然是最为人们所熟悉的凯尔特人。主要居住在今天法国地区的高卢人被尤里乌斯·恺撒在他的关于高卢战争的历史著作高卢战记中被频繁的描述。由许多单独的小部落组成的高卢人在他们的小城镇之间发展出了全面的贸易路线，由此建立起来的文化独立地繁荣了几个世纪。尽管如此他们丰富的文化被罗马人最终的征服完全毁灭。[NEWLINE][NEWLINE]尽管在欧洲的所有凯尔特族群中都可以发现德鲁伊，他们在高卢人中特别享有盛誉。作为一种在凯尔特人中享有极高威望的祭祀阶级，德鲁伊在凯尔特人社会中扮演了多种重要角色：包括法官和学者，以及他们作为宗教人物的传统地位。不幸的是，德鲁伊的睿智只流传于口头，导致宗教仪式的神秘遗产的失传，其中许多至今无法解释。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_7">
			<Text>公元前390年，高卢酋长布雷努斯攻击了罗马的盟友伊特鲁里亚并最终攻到了罗马，并包围了城市准备毁灭它。在收到一笔慷慨的赎金后布雷努斯放弃了他的征服，他和凯尔特人们在他们的胜利中发了一笔横财。但这只不过是罗马人和凯尔特人长期冲突的开端。[NEWLINE][NEWLINE]这种艰苦的对抗可以在伊比利亚凯尔特人与迦太基结盟对抗罗马人的第二次布匿战争中可以看到。伊比利亚凯尔特人成功抵抗罗马人的征服直至公元前1世纪最终被帝国降伏并被并入帝国，造成许多凯尔特人在西班牙影响的残余被基本毁灭。[NEWLINE][NEWLINE]在将近一个半世纪后，在北面的大陆，传奇的将军尤里乌斯·恺撒于公元前50年将他的军团开至高卢的荒野，发动了高卢战争。出于对在高卢扩张领土的激情和罗马人用劫掠的领土来偿还债务（老兵军团并不便宜）的倾向，高卢战争是独立高卢的结束，在此之后它被高度“罗马化”。而这些征服则是罗马最终支配大部分中欧的开端。[NEWLINE][NEWLINE]在恺撒领导下罗马人对不列颠展开了第一次远征，据说这是对不列颠人协助高卢人的报复。不顾激烈的抵抗，在皇帝克劳狄乌斯和之后哈德良的领导下，罗马人继续了对不列颠一个多世纪的入侵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_8">
			<Text>随着凯尔特人的广泛移民和最终的被罗马社会所吸收，许多独特的凯尔特元素可以在罗马的艺术作品中被发现。在他们的高度，凯尔特人被认为也在他们的作品中采纳了许多罗马，希腊和日耳曼方面的艺术元素。随着他们被罗马人征服，许多这样被凯尔特人采纳的元素又重新被认为是罗马人的。以对动物，神祗和自然有着独特风格的演绎为特色的凯尔特文化经常被发现雕刻于罗马的陶器和雕刻之中。凯尔特人对战争艺术的发明以及风格独特的剑和铠甲的设计的发展做出贡献。据称这些设计对罗马短剑和斯巴达剑的发展产生了影响。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_9">
			<Text>尽管我们只有很少的关于凯尔特人古代宗教的历史记录，那个时代的祭祀，即现在所知道的德鲁伊，早已成为历史学家和一般大众的兴趣和争论的主题。由希腊人和罗马人在公元前1世纪黑暗时代描述的在罗马人征服了欧洲后德鲁伊教被认为已经被压制并最终被遗忘。讽刺的是尽管罗马人拥有残酷的征服史和以取人性命为娱乐活动的放松方式，他们认为据称被德鲁伊承认的凯尔特宗教采用人牲是野蛮的。是否德鲁伊像罗马人记录中所暗示的那样频繁的使用人牲在今天依然是争论的主题。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_10">
			<Text>包含着凯尔特语言的印欧语系，一种有着几百种分支的语系，自从石器时代起就被欧洲和部分亚洲被广泛使用。尽管凯尔特语主要被发现于今天的苏格兰，爱尔兰，大不列颠和法国，在某种程度上他们被广泛地使用并被用于联系着散布在整个欧洲大陆的多元的凯尔特部落。[NEWLINE][NEWLINE]今天，有六种“活着的”凯尔特语言还在使用中（大部分随着时间的流逝而消亡了）。主要在威尔士和英格兰地区使用的威尔士语是剩余的语支中如今使用的最广泛的一种，据称有60万使用者。爱尔兰语、布列塔尼语、苏格兰盖尔语、康沃尔凯尔特语和马恩岛盖尔语组成了如今可以发现的残存的凯尔特语，尽管使用这几种语支的人口不足2百万，而完全作为母语的人则更少。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELTS_TEXT_11">
			<Text>今天，以推广凯特人传统和文化为目的的非政府组织“凯尔特人联盟”认定凯尔特人民族为布列塔尼，康沃尔，爱尔兰，马恩岛，苏格兰和威尔士。尽管这些地区被看作凯尔特人语言和传统的主要堡垒，在整个世界估计有数以几百万计的人以凯尔特人为祖先。6种幸存的凯尔特语言在相应的六个地区仍然被使用着。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
			<Text>埃塞俄比亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>吉兹历——埃塞俄比亚所使用的历法——是以埃及科普特历为基础的。正是由于吉兹历，埃塞俄比亚也是世界上唯一拥有第13个月的国家。[NEWLINE][NEWLINE]传说咖啡具有兴奋效果也是在埃塞俄比亚首次发现的，当时一个名叫卡迪的牧羊人发现自己的羊群在吃下咖啡果后剧烈摇摆。[NEWLINE][NEWLINE]埃塞俄比亚的首都亚的斯亚贝巴是世界最高的首都之一，海拔将近8000英尺（2400米）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
			<Text>人类文明的起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
			<Text>史前历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
			<Text>早期诸国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
			<Text>所罗门王朝的回归</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
			<Text>伊斯兰入侵</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
			<Text>王子纷争时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
			<Text>海尔·塞拉西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
			<Text>意据时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
			<Text>德格政府时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
			<Text>当代埃塞俄比亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
			<Text>回溯到公元前第一个千年的最后几个世纪，在伟大的君主和皇帝治下，埃塞俄比亚拥有一段传奇的历史。作为仅有的几个未被欧洲殖民的非洲国家之一，埃塞俄比亚在20世纪前一直拥有独立的主权，直到1935年被墨索里尼领导的意大利军队入侵。正是在这一时期，著名的海尔·塞拉西皇帝将埃塞俄比亚带到了国际舞台的前沿，他带领了埃塞俄比亚渡过了第二次世界大战，并使其走上了现代化和渐进式改革的道路。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
			<Text>埃塞俄比亚是非洲第十大国家，领土包括大部分非洲之角地区，十分靠近大陆东北海岸。埃塞俄比亚被东非大裂谷一分为二，地形以抬升高原和断层山脉为主。埃塞俄比亚位于数百万年来一直处在分裂过程中的非洲板块上，而如今埃塞俄比亚正与历史上的频繁地震告别。埃塞俄比亚也是多座活火山和休眠火山的故乡，其中就包括厄塔艾尔火山，世上仅有的几座山顶现存熔岩湖的火山之一。尽管埃塞俄比亚整体属于热带气候，夏季多雨而冬季干燥温暖，但是各地气候迥异。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
			<Text>贯穿埃塞俄比亚中部的东非大裂谷一直被认为是人类文明的发源地。大裂谷中发现过许多化石，特别是被称为“露西”的著名遗骨化石，据估计约有300万岁。这些早期原始人类后来进化为最早的智人，他们群聚生活在距今10万年前的埃塞俄比亚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
			<Text>早在公元前10000万年，居住在埃塞俄比亚的部落民族就以早期形式的农业和畜牧业为生。后来在高度发达的古埃及文明时期，两国的商人建立了交易黄金、象牙、黑曜石和其他珍贵材料的商路。由这些居住在名为神秘的“彭特之地”的埃塞俄比亚早期住民所发展出来的农业习俗，至今仍是埃塞俄比亚文化的一部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
			<Text>作为早期埃塞俄比亚诸国中最先进的国家，阿克苏姆帝国信史与传说并存。阿克苏姆创建于约公元前4世纪，后来成长为接下来500年里最强大的贸易中心。从埃塞俄比亚的树上收获来的昂贵商品乳香和没药给阿克苏姆的城邦和人民带来了巨大的财富。通过出口这些商品，外加在象牙和贵金属贸易中收入颇丰，阿克苏姆成为了连接埃及、罗马和印度的商路中的重要组成部分，同时在阿克苏姆铸造货币也支持了当地经济的蓬勃发展。[NEWLINE][NEWLINE]然而，传说，在经历了几百年的繁荣后，庞大的阿克苏姆帝国毁在了一个名叫古迪特的叛徒女王的手里。传说中描述，阿克苏姆一直以来就是基督徒的堡垒，而犹太女王古迪特希望通过武力攫取阿克苏姆的权力宝座，传闻她先是谋杀了阿克苏姆的皇室再毁灭了阿克苏姆的国土。尽管这个叙述了古迪特生涯和短暂统治的故事神秘而且存在争议，但是可以从中确定阿克苏姆的覆灭与古迪特女王的出场时间大一致，都是公元前10世纪。[NEWLINE][NEWLINE]在阿克苏姆覆灭后的12世纪，作为一直延续到20世纪的埃塞俄比亚帝国的第一个王朝，扎格维王朝建立了。尽管扎格维王朝只存在了一个多世纪，但是他们大大促进了基督教在整个埃塞俄比亚的传播，而基督教在未来发挥了重大的作用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
			<Text>公元1270年，叶库诺·阿姆拉克皇帝开创的所罗门王朝君临并在之后的数个世纪里领导着埃塞俄比亚。所罗门王朝的统治者认为他们的血统来自《圣经》中伟大的所罗门王和他的王后玛基达。相传，公元前10世纪，示巴王国（据认为是现今埃塞俄比亚的一部分）的女王玛基达慕所罗门王的智慧之名而来到以色列。虽然对玛基达和所罗门之间的关系有多种描述，但是她之后生下了一个男孩，取名孟尼利克。据传孟尼利克在所罗门的宫廷接受了教育之后回到了埃塞俄比亚，还把所罗门赠予的传说中的约柜作为礼物带了回去。由于孟尼利克一世在公元前950年前后统治过埃塞俄比亚，他也就被后世的埃塞俄比亚皇帝奉为神圣血统的源头。[NEWLINE][NEWLINE]孟尼利克执政的两千年之后，叶库诺·阿姆拉克宣称在经过了一长串的追根溯源之后，他成功地在这位传奇帝王和他的父母之间划出了一条明确的谱系。新成立的所罗门王朝持续统治埃塞俄比亚长达5个多世纪，直到20世纪70年代海尔·塞拉西上台。在埃塞正教（据说他们保存约柜至今）的全力支持下，所罗门王朝的皇帝们任期内除了少数外患，鲜有内忧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
			<Text>整个16世纪中期，埃塞俄比亚与由号称“征服者”的艾哈迈德·伊本·易卜拉欣·加齐伊玛目领导的日益强大的伊斯兰国家阿达尔接壤。1529年，艾哈迈德伊玛目发起了针对埃塞俄比亚的基督徒的圣战，导致了两国间的巨大冲突，史称埃塞俄比亚——阿达尔战争。战争持续了将近15年，艾哈迈德几乎消灭了整个埃塞俄比亚，并对广大的埃塞领土提出索求。[NEWLINE][NEWLINE]在经受如此重大的损失之后，埃塞俄比亚帝国被迫要求葡萄牙军队协助击退伊斯兰军队。早在几十年前，葡萄牙探险家和传教士就已经来到了埃塞俄比亚传播天主教和对奥斯曼土耳其进行作战。长期的冲突导致奥斯曼土耳其加入战争协助阿达尔，最终战争以1543年艾哈迈德伊玛目和葡萄牙统帅克里斯托弗·达·伽马的死而告终。虽然埃塞俄比亚从战争中恢复了过来，但是天主教在周边地区的迅速传播导致了包括埃塞正教维护自身地位在内的诸多国内斗争。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
			<Text>18世纪的埃塞俄比亚历史是一段持续动荡的历史，史称“王子纷争时代”。地区争端的持续，再加上敌对宗教派别的发展，导致中央政府的控制崩溃。各个王子、军阀和贵族为了争夺土地、扩大自己的实力而互相征伐，而埃塞俄比亚的平民百姓则被迫承受这种无谓的冲突带来的破坏。[NEWLINE][NEWLINE]卡萨·海卢皇帝终结了王子纷争时代，而他最初是以犯罪出名的。卡萨·海卢通过走私组建了一支军队并收敛了巨额财富，他还通过接济穷人获得了广泛的支持。在统一几个自治省、获得了强有力的后盾后，海卢在1855年加冕称帝，史称特沃德罗斯二世。在他加冕之后，埃塞俄比亚逐渐成为一个稳定的整体，卡萨·海卢的统治被认为是现代埃塞俄比亚的开端。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
			<Text>海尔·塞拉西在1930年即位，作为人们印象也许最深的埃塞俄比亚皇帝，他让世界迅速认识了埃塞俄比亚和埃塞俄比亚人民。在位时期，他强烈要求废除奴隶制，这点他的前任曾经数次提出，但全都没有实现。塞拉西皇帝也对国家的现代化和废除仍在支配埃塞俄比亚的众多封建政策十分关心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
			<Text>1935年，由贝尼托·墨索里尼领导的意大利法西斯政权入侵埃塞俄比亚，试图将其并为意大利的一个省。面对如此强大的军事力量，埃塞俄比亚无力阻挡入侵，1936年，墨索里尼宣布成立包括被占领的埃塞俄比亚领土在内的意大利帝国。在此期间，海尔·塞拉西被迫流亡英国。为了保卫埃塞俄比亚，塞拉西向国际联盟提交了包括严厉谴责意大利对埃塞俄比亚军民使用芥子气在内的提案。尽管他苦苦恳求，国际援助却并没有到位，直到第二次世界大战东非战役成功结束意大利对埃塞俄比亚的占领。意大利战败后，海尔·塞拉西回国继续当他的埃塞俄比亚皇帝，他在位将近40年，直到新的威胁出现。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
			<Text>1974年，一场共产党领导的军事政变剥夺了海尔·塞拉西的权力并把他囚禁在皇宫内。这个又名德格的团体罢免了塞拉西，建立了社会主义埃塞俄比亚的临时军政府，进行铁腕统治。塞拉西在囚禁中离奇死亡，由此引出的争议话题至今没有定论。由于德格政府和共产主义思想没有得到广泛支持，这场军事政变也意味着埃塞俄比亚内战的开始。巨大的冲突导致几十万无辜者死亡，前后持续超过15年。1991年，埃塞俄比亚人民革命民主阵线终于成功推翻政府，领导制订了新宪法和组建了由民主选举产生的政府。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
			<Text>如今的埃塞俄比亚联邦民主共和国作为非洲人口第二大国，面临着一系列重大的社会经济问题。广泛的地理隔离导致难以为国内一些族群提供教育、医疗，甚至在很多情况下的基本生活必需品。虽然现在国家实行多党选举制度，但是政府腐败仍然屡禁不止，执政当局也无视国际社会对最近几年其杀害抗议者和反对党成员的行为的谴责。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TITLE">
			<Text>匈人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_FACTOID_TEXT">
			<Text>意大利作曲家朱塞佩·威尔第曾于1846年写作歌剧“阿提拉”，歌剧里虚构了阿提拉被他所追求的奥黛贝拉亲手杀死的故事。[NEWLINE][NEWLINE]因为阿提拉在与罗马作战时的残忍无情，罗马人把阿提拉称为“上帝之鞭”。[NEWLINE][NEWLINE]一些历史学家认为匈人可能有某种“束颅”的习俗。匈人会在婴儿时期就用衣服或者别的材料把头捆扎起来，以期望人的脸部发育成更加扁平和宽阔的形状。 </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_3">
			<Text>匈人的起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_4">
			<Text>移居到欧洲</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_5">
			<Text>令人恐惧的力量</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_6">
			<Text>阿提拉统治时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_7">
			<Text>阿提拉之后</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_HEADING_8">
			<Text>匈人社会</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_1">
			<Text>匈人游牧部族在公元4世纪及5世纪迁居欧洲大陆，据认为来自中亚大草原。在其最负盛名的领袖阿提亚的率领下统一为一支大军，在欧洲各地烧杀抢掠，令罗马人及其盟友闻之色变，构成了后来被罗马人及其盟友成为“上帝之鞭”的力量。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_2">
			<Text>匈人一般被认为来自蒙古高原和中亚地区，他们于公元4世纪末渡过伏尔加河，进入欧洲。蒙古高原地势崎岖起伏，周边环境变化多样，它在不同方向，被群山密林、草地、沙漠、以及数百个小湖泊沼泽所环绕着。这里居住着许多不同种类的野生马匹，这无疑为匈人牧民成为驯马高手创造了有利条件。[NEWLINE][NEWLINE]在匈人帝国的巅峰时期，匈人控制着东起中亚的干草原地区，西至现在的德国境内，横跨整个中欧的国境。但是这巨大的统治范围内的环境差异似乎并没有给匈人的统治带来很大麻烦。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_3">
			<Text>对匈人起源问题的争论曾经是一个热门话题，但至今仍没有确定的答案。在很多故事里，匈人就好像是突然变出来的一样，然后就开始迁徙，给沿途的人民带来恐慌和灾难。一种说法认为，匈人可能来源于古代的匈奴，一个活跃在中国北方的部落联盟式游牧民族。匈奴在公元前3世纪左右多次入侵中原，这也是秦朝修建长城的重要原因之一。匈人出现的时间与匈奴退出历史舞台的时间十分相近。这个到达西方的神秘民族，与消失于东方的类似部落，究竟是只是一种时间上的巧合呢，还是存在着联系？ </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_4">
			<Text>关于匈人的早期记载极度残缺，仅存的部分主要来自于匈人的敌对阵营，内容也仅限于匈人的一系列征服战争。按历史资料，匈人在公元4世纪左右进入欧洲后，首先征服了数个敌对部落，包括阿兰人、东哥特人和西哥特人。这个时候的匈人还只是一个松散的政治联盟，他们的阵营选择摇摆不定：时而大胆的攻击东罗马和西罗马，时而作为罗马的雇佣军来对付其他的部落。也正是在这个时候，拜占庭（东罗马）开始向匈人支付岁贡以换取平安——虽然罗马人的承诺并不是每次都能兑现。[NEWLINE][NEWLINE]匈人的历史直到阿提拉之前的一代才开始变得逐渐清晰。胡阿，阿提拉的叔叔，是匈人的前一任领导人。在他任期内，胡阿逐渐消灭了反对势力，建立起了集权制度。胡阿热衷于对外扩张，在成功征服了周边的几个小部落后，他把目标投向了更加强大的目标。[NEWLINE][NEWLINE]作为匈人联邦的统治者——这也是匈人首次在历史记载中登场时的状态——胡阿对东罗马帝国发动了数次入侵。战争的诱因是几个本臣服于匈人的部落逃离到了东罗马帝国寻求庇护。胡阿要求东罗马帝国交出这些人，遭到拒绝后他放纵士兵在东罗马境内抄掠，一直打到君士坦丁堡城下。但是随着胡阿在这场远征中不幸去世——一种说法是被雷劈死——匈人被迫撤退了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_5">
			<Text>公元434年，胡阿死后，阿提拉和他的哥哥布莱达共同统治着匈人，并不断的在欧洲扩大势力。依靠着掠夺和献金，匈人帝国在公元5世纪时已经成为欧洲大陆最强大的力量之一。为了对抗勃艮第叛军对罗马北方省份的进攻，罗马将领埃提乌斯又一次雇佣了匈人作为盟军，他之前在高卢征战时，依靠着匈人的支持稳固了他作为罗马大将的地位。[NEWLINE][NEWLINE]公元435年，匈人又打上了拜占庭的主意（拜占庭大概是匈人最喜爱的目标了），软弱的拜占庭皇帝被威赫着签下了著名的马尔古斯条约。条约规定之前的岁贡必须加倍——事实上条约之前就已经是每年几百磅黄金了，这个条约将使匈人得到更多财富。但是不出所料，拜占庭没有按期支付这一大笔财富，于是匈人进入东罗马，抢劫了数个沿途城市，并于公元443年兵临君士坦丁堡。拜占庭皇帝又一次答应支付贡礼——不过这一次是3倍于之前的量，匈人得到了承诺后满意的撤退了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_6">
			<Text>阿提拉的哥哥布莱达于公元445年死亡后，阿提拉独揽大权。到公元447年为止，阿提拉已经打败了东罗马大军，占领了数个罗马要塞，控制了整个巴尔干半岛。罗马人又一次试图依靠支付贡礼来收买阿提拉为他们效力，甚至在一段时间内，罗马人真的按期支付了礼金……至少在阿提拉把他的目标投向别的目标之前是这样。[NEWLINE][NEWLINE]公元451年，阿提拉开始进攻高卢，他攻下了数个通向奥尔良的城市。讽刺的是，阿提拉早期的盟友、罗马将领埃提乌斯，为了保护高卢，带领着罗马-西哥特联军抵抗着阿提拉的入侵。在沙隆战役中，阿提拉遭遇了他一生中第一次重大失败，他被迫撤出高卢，重整旗鼓。但阿提拉并未丧失野心，他之后转变了攻击目标，直指罗马的心脏地区——意大利本土。[NEWLINE][NEWLINE]虽然劫掠了数个沿途城市，阿提拉最终没有占领罗马。一些历史学家认为当时的罗马教皇利奥一世说服了阿提拉退兵，另一些历史学家则认为是因为东罗马的军队开始威胁阿提拉的后方，迫使阿提拉不得不放弃自己的计划。之后不久，阿提拉在自己的婚礼夜晚神秘死去，，按某些历史学家的说法，是死于鼻血不止。在丧失了阿提拉充满魅力的强力领导后，匈人的无敌战功开始衰落。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_7">
			<Text>阿提拉死后，匈人帝国由他的长子艾拉克接替。但是阿提拉其余诸子也暗怀不臣之心，尤其是丹克玆克和艾内克。这些内部斗争迅速将帝国引致衰落。即位后仅仅一年，艾拉克就在尼达欧之战中阵亡，匈人大军也在这一战中被日耳曼联军击败，以致全军覆没。之后即位的丹克玆克虽然稳定住了王位，但这时的匈人帝国内部矛盾重重，已经日薄西山了，他们从历史舞台退场的速度就如他们初登场时一样迅速。公元469年，随着丹克玆克的去世，匈人被认为全部迁回了他们先祖定居的中亚干草原上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUNS_TEXT_8">
			<Text>匈人的起源至今成谜，多数记载描述他们吃在马上，睡在马上也死在马上，匈人在历史上给世人留下的最深刻印象就是他们骑马作战的高超本领。匈人作为牧民，保有大量的牲畜，这些牲畜是他们在高速行军中的食物、制衣原料和可替换的代步工具。匈人同时也是弓箭天才，他们在日常的无数战斗中磨砺箭术，使用特制的复合弓，无情的杀死敌人和猎物。[NEWLINE][NEWLINE]作为征服者之外，匈人还给我们留下了一些别的遗产：他们也出产一些能工巧匠和艺术家。一些青铜装饰品在匈人曾经的聚居区中被发掘出来，这其中包括了一口被认为是用在葬礼仪式上使用的青铜大锅。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TITLE">
			<Text>玛雅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_FACTOID_TEXT">
			<Text>玛雅的祭司同时也承担着医疗方面的职责，他们的药方包括从各种草本植物到“发汗浴”，类似于今天的桑拿。[NEWLINE][NEWLINE]现代玛雅女性传统上会穿着一种叫做“惠皮尔”的女式长衫。惠皮尔有着明亮的颜色和独特的设计，每个村落都有其不同的织法、色调和花纹。根据惠皮尔可以判断出穿着者的家乡。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅被认为是热巧克力的发源地。可可豆产自玛雅领土，它们被晒干以后，混合上当地出产的其他香料，泡在热水里饮用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_3">
			<Text>玛雅历史的时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_4">
			<Text>玛雅文明的重镇</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_5">
			<Text>古典玛雅的衰落</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_6">
			<Text>社会阶层</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_7">
			<Text>农业与狩猎</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_8">
			<Text>祭祀活动</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_9">
			<Text>玛雅文化</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_10">
			<Text>玛雅历法</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_11">
			<Text>殖民入侵与衰落</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_HEADING_12">
			<Text>当代玛雅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_1">
			<Text>玛雅人最初在公元3至10世纪期间定居于现今墨西哥、危地马拉和伯利兹境内，由拥有共同文化与共同信仰的许多独立小王国组成。玛雅文明的确切起源已经无人知晓，有据可查的第一个玛雅定居点建立于公元前2000年左右。玛雅诸城邦由农业文化前的小部落逐步发展为大范围的城市体系，依靠完善的农耕技术生产大量粮食用于自身消耗和贸易。尽管一部分定居点出于未知原因，在公元1000年左右纷纷衰落了，剩下的许多城市依然继续繁荣发展，直到16世纪遇上西班牙征服者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_2">
			<Text>玛雅定居点主要集中于今天的危地马拉和伯利兹，以及墨西哥境内的尤卡坦半岛——包括坎佩切州、尤卡坦州和金塔纳罗奥州。玛雅人居住的地形变化极大：既有山峦叠嶂的高地、苍翠繁茂的湿地，又有干旱少雨的低地，地貌的多样性自然也包括了从繁密的热带雨林直到空旷的大平原。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅领土内的热带雨林区不仅给玛雅农业提供了多样的植物和动物种群，也带来了对别的地方来说很稀缺的充沛雨水。在雨林中，超过100英寸的年降雨量一点也不稀罕。被雨水充分侵润过的土地，可以将降雨集中到由石灰石堆砌而成的储水池中，当地人称为天然井。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_3">
			<Text>关于玛雅人的起源有很多理论，但直到最近50年以来，才由考古学界的中美洲史研究者们拼凑出一条早期文明发展的时间线。由于缺乏文献资料，早期对玛雅的研究局限于猜测之中。20世纪60年代到70年代之间，对玛雅文献的解密工作有了突破性进展，对玛雅文明史的研究才重新活跃起来。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅文明的发展历程可以被分为几个截然不同的阶段：前古典时期，古典时期，以及后古典时期。在前古典时期，第一个聚落被认为是在公元前2000-1500年之间形成。那时玛雅人的祖先刚从狩猎民族转化为定居的农业民族。随着时间的推进，这些早期聚居点组建演化为更加复杂的社会。新的社会不仅仅包括了更加精密的农业生产和贸易活动，也包括了艺术和建筑上的伟大成就。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅文明的高峰期大约是在公元250-900年之间，亦即古典时期。在古典时期中，玛雅产生了许多现在被认为是玛雅标志的制度，开始向独立的城邦演变，每一个城邦都拥有祭祀他们的神和国王的巨型城市。[NEWLINE][NEWLINE]在后古典时期，玛雅南部的一些重要城市开始衰落，并且出于某种未知原因，一些最伟大的城市被抛弃了。但是玛雅北部的一些城市依然继续繁荣，直到下一个千年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_4">
			<Text>虽然玛雅各城邦共享统一的文化，这些巨大的玛雅城市都是强悍的独立政权，相互之间因领土、贸易和政治争端而不断爆发战争。但虽然在政治上处于分裂状态，所有玛雅城邦又都致力于向周边地区扩展他们彼此融合而又各具特色的文化。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅的卡米纳尔胡尤被认为是美洲最古老的城市，从公元前1500年起到公元1200年，卡米纳尔胡尤一直是为数众多的玛雅民众的家园。上个世纪在这个城市的遗址附近进行了数十次考古发掘，显示出这座城市可能是这个地区黑曜石和玉器的主要产地，同时还有超过100座坟墩和各式建筑遗迹出土。遗憾的是，由于19世纪到20世纪中附近地区的商业发展，这个城市的遗址已经被彻底摧毁，目前只剩下部分残桓。[NEWLINE][NEWLINE]埃尔米拉多则是另一个玛雅大城市的典型。这座城市繁荣与公元前600年到公元100年左右。埃尔米拉多不仅有众多人口，更出名的是它的古代高速公路系统，在玛雅语里被称为“白道”。白道是玛雅贸易网络中不可缺少的一个部分，它负责连接起定居点内的各建筑以及城外的贸易中心。犹如今日的公路系统，白道四通八达，不仅仅建立在大城市之间，也延伸到一些不稳定地区；最长的一条白道将古城市科巴和60英里（96公里）外的一座稍小的城市雅旭纳连接起来。[NEWLINE][NEWLINE]提卡大概是古典时期的最著名城市，它是强大的提卡城邦的首府。在提卡城邦的极盛期，提卡人时常对周边城邦发起激烈的攻击。提卡的历史大概有2000年，拥有大约10万人口。提卡还有一个比较不为人知的创新之处，城市里有一个天才的储水系统，即“浅洼地”，可以在下雨时候收集从城市建筑墙壁上流下的雨水。[NEWLINE][NEWLINE]奇琴伊察是玛雅现存的最后一个大型聚居地，同时也是保存得最完好的一个。奇琴伊察占地大约2.5平方英里（6.5平方公里），包含有各种风格的玛雅建筑，包括大型的阶梯形金字塔、数个球场、以及装饰精美的寺庙。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_5">
			<Text>在接近9世纪左右的时候，出于不明的原因，许多玛雅最南部的聚居点进入了一个快速衰落的阶段，这段时期被命名为后古典时期目前对于抛弃这些城市的原因存有很大的争议。比较流行的说法包括人口密度过大、环境破坏、战争和疾病。他们中间的每一个看起来都是合理的，但目前看来更可能是二种或多种原因共同起作用促使了人民的迁移。[NEWLINE][NEWLINE]在南部的城市纷纷被抛弃的同时，玛雅北部的城邦依然在继续成长。奇琴伊察是大衰落之后的受益人之一，它在后古典时期迅速发展强大起来。奇琴伊察的繁荣持续了数百年，直到它在1300年左右，陷入了一场与近邻玛雅潘城邦的可怕的战争中。玛雅潘城邦和乌克马尔、科巴城邦一起构成了后古典时期的玛雅城邦。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_6">
			<Text>玛雅从未被统一为一个帝国，而是像希腊城邦那样，作为许多独立小城邦的集合体存在。玛雅城邦之间的社会阶层是相似的，大约从公元前3世纪起，玛雅建立了世袭制度，直到没有合格的继承人为止。国王与王亲还有其余高层人士一起组成了社会的最上层——贵族。贵族之下是祭司阶层，他们负责教导国王、引导人民和主持各种祭祀。在这些统治阶层下是占绝大多数人的“普通人”——农夫、手工业者和一般劳工。最底层的则是奴隶阶层，主要来源于战争和囚犯。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_7">
			<Text>在缺乏新鲜水源的情况下，玛雅人学会使用了数种利用肥沃土地进行种植的技术。一种叫做“栽培地”的植物轮作系统在多个中美洲文明中都被采用，但对玛雅人来说尤其起效。栽培地体系是一种间隔种植几种不同的作物的轮作体系。一般来说，在这个轮作系统内，耕地连续耕种了两到三年后，需要六到八年的休耕来进行恢复。耕地上种植的作物主要包括玉米、南瓜和豆科——它们被合称为“美洲作物三姊妹”。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅人不仅是能干的农夫，同时也是技艺高超的猎人和渔夫。玛雅人依靠一些工具就可以杀死驯鹿、野兔乃至一种雨林中特有的野猪。玛雅人还会使用一种新颖的投矛工具——按玛雅语发音为“阿特拉特”——玛雅人在战争和狩猎中都使用它们。“阿特拉特”的本体是一只木质的柄，一端有一个机关。这只长矛（或者说标枪）首先被平放，依靠投掷者的自然运动，机关的弹力就会使长矛就会以很高的速度被投掷出去。据说“阿特拉特”射出的长矛能达到100英里（160公里）的时速，这无疑让玛雅人更有信心对付更大和更快的猎物。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_8">
			<Text>和其它所有多神教主宰的社会一样，玛雅人祭祀的神系众多，为首的是造物主伊察。祭祀的重点是天空神系，尤其是天空之神阿皋和月亮女神伊其谢尔。玛雅人也有主宰天气、作物以及社会各个方面的神。当文明发展到后期，农作物变为生存关键的时候，玉米之神变得尤其重要。[NEWLINE][NEWLINE]根据他们掌握的天文学和历法知识，玛雅人每年举行数次祭祀活动。玛雅也和其它美洲文明一样使用活人献祭，但他们的做法要轻微得多，活人献祭仅在特别重要的仪式上使用。玛雅人认为活人献祭可以提高人口的繁衍能力，他们的做法是将祭品扔入活水水渠中去祭祀雨神察阿克。奇琴伊察有一个著名的浅洼地，在这里无数活人被献祭于古典时代。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅人也和其它中美洲文明一样玩一种宗教仪式式的球类比赛。比赛用的是一种实心橡胶球，重大约5到10磅，参赛者试图用臀部将球击入一个垂直利于上空的篮圈中。这种比赛分为娱乐型和仪式型，有时也被用来解决领土争端，当然失败一方的下场很可能就是死亡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_9">
			<Text>在玛雅文明的巅峰期，玛雅艺术家们创造了许多伟大的艺术作品，主要类型是在石头或是玉上留下的复杂雕刻，而且每个城市的工匠还在他们的作品里留下了自己地区的独特印记。玛雅人还用热带雨林中的独特产物调制出了一系列的色素和颜料，其中最著名的当属“玛雅蓝”。玛雅蓝是一种靛蓝燃料的衍生物，十分鲜活生动，在玛雅衰落、欧洲殖民者来到美洲大陆的时期传入了欧洲。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅建筑中最出名的当属阶梯金字塔，即使在玛雅文明的末期，也有一批阶梯金字塔被建起。正如名字所言，阶梯金字塔由多层递进式平台构成，最顶端是平的，便于举行宗教仪式。一般认为阶梯金字塔是建造在事先垒好的土堆之上的，或者是自寺庙改建而来，并且根据玛雅的日历周期，每个金字塔都可能被重修多次。位于尤卡塔半岛的奇琴伊察的那座阶梯金字塔是目前保存最为完好的，它代表了玛雅政府当年的高超内政水准。[NEWLINE][NEWLINE]玛雅的书写系统经常被认为和古埃及的象形文字类似。玛雅文字在玛雅境内许多地方出土，对玛雅文字的破解也在上个世纪逐渐成功，从中可以窥见玛雅文化的方方面面。虽然有证据表明玛雅人曾经用树皮或者兽皮把装订成册，但绝大部分这样的书册都在西班牙殖民者入侵的时候被烧毁，因为西班牙人认为这是异端书籍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_10">
			<Text>玛雅文化里有许多值得大书特书的方面，但最有名的成就大概是他们独特的历法系统，玛雅历法的用途也是长期以来学术界争论的对象。长计历就是这个复杂的历法系统中的一员，除长计历外，还有两种历法系统也同时被采用，分别是哈布历和卓尔金历。[NEWLINE][NEWLINE]2012世界末日的说法就来自于长计历。玛雅人用长计历来作为记载人类历史的历法。根据长计历，人类社会起源于公元前3114年8月11日，终结于——按某些末日论者的说法，是毁灭于——2012年12月21日。末日论者认为这个历法是玛雅人用来预言世界末日的，但是大多数学者认为这只不过是长计历一个周期的结束和下一个周期开始的日子，与世界末日毫无关系。[NEWLINE][NEWLINE]虽然知名度更低，但哈布历和卓尔金历都是和长计历一起使用的历法。哈布历是一个365天的历法，代表一个完整的太阳年。卓尔金历则是260天为一循环，主要用在农业和祭祀上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_11">
			<Text>西班牙人的到来迅速摧毁了剩下的玛雅北部城邦，虽然在今天的墨西哥和中南美洲还仍有许多玛雅人存在，但他们的文化和历史没有在西班牙征服者的侵略中保存下来。从16世纪初期开始，西班牙人开始往尤卡坦半岛派遣探险家，试图在那里建立一个永久定居点。但是玛雅人分散的城邦社会给西班牙人造成了很大的困难，因为西班牙人无法一次性击败玛雅人，而必须逐步征服每一个城邦。西班牙人最终花费了近200年才完成征服玛雅的计划。[NEWLINE][NEWLINE]征服玛雅地区后，西班牙人多次尝试将玛雅人转化为天主教信徒。其中最为臭名昭著的一次是由尤卡坦主教区的西班牙大主教蒂亚戈·德·兰达主持的。德·兰达进行了一次异端审问，将玛尼城邦中的玛雅神像和全部玛雅典籍都付之一炬，以根除玛雅人自己的信仰。虽然德·兰达的这次行为在现代遭到普遍指责，还是有一些历史学家试图为他辩护，因为他自己存有一份手稿，里面详细记载了他亲身经历的玛雅宗教仪式和语言。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYA_TEXT_12">
			<Text>现存的当代玛雅人大约有700万，生活在今天的墨西哥、危地马拉、伯利兹、洪都拉斯和萨尔瓦多境内，大部分人都保留有部分独特的文化遗产。虽然他们操持着20多种不同的语言，当代玛雅人依然共享同样的文化和传统，同时也共享着古代玛雅人的遗产。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TITLE">
			<Text>荷兰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_TEXT">
			<Text>荷兰最大的出口商品之一，郁金香，在整个国家都有生产。在十七世纪荷兰的经济力量处于巅峰时，一次被称为“郁金香狂热”的事件，激发了郁金香贸易中广泛的投机和价格操纵，使稀有的郁金香品种的价格在最终回落前到达了一个天文数字。[NEWLINE][NEWLINE]全球都在消费的喜力啤酒，最早于1873年在阿姆斯特丹创建。如今和它标志性的红色和绿色商标一起已经成为一个被广泛认同的荷兰的标志产品。[NEWLINE][NEWLINE]荷兰这个名字据说来源于荷兰语的词汇“holtland”，意思是长满树的土地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_2">
			<Text>地理和气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_3">
			<Text>史前时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_4">
			<Text>罗马占领时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_5">
			<Text>弗里斯兰和法兰克</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_6">
			<Text>帝国变迁</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_7">
			<Text>权力的转移</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_8">
			<Text>新教革命</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_9">
			<Text>对西班牙的起义</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_10">
			<Text>贸易霸主</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_11">
			<Text>海洋争霸</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_12">
			<Text>王国的建立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_13">
			<Text>世界大战</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_14">
			<Text>现代荷兰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_15">
			<Text>文化标志</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_1">
			<Text>（塞爱维小提示：荷兰是个约定俗成的称谓，其正式名称是“尼德兰”，意为“低地之国”，“荷兰”仅是当初尼德兰的七省之一。中文史籍通常在其独立前称“尼德兰”，独立后称“荷兰”以作区分。）[NEWLINE]荷兰或称“尼德兰”，从欧洲北方海岸线上处在多个强大帝国的势力范围之内的小小行省崛起为世界最重要的贸易中心之一。从罗马的征服开始，其后的法兰克的崛起，以及最后的神圣罗马帝国，荷兰频繁的成为扩张的欧洲王国的目标。然而，他们留下的印迹都无法超越西班牙哈布斯堡家族——腓力国王对荷兰新教徒的迫害直接导致了八十年战争的爆发。将荷兰的人民推上了反抗西班牙宗主追求独立的长达一个世纪的斗争。自从建立了在政治上独立自主的国家之后，荷兰人民一直不知疲倦地努力发展自己的民族特色。而在这个新生的共和制国家逐步成为世界经济的主导力量的历史进程中，也诞生了不计其数的文化和科技伟人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_2">
			<Text>荷兰王国处在欧洲北部的海岸，同时也管理着加勒比海中的阿鲁巴，库拉索和圣马丁岛。荷兰在欧洲的省份海拔非常的低，许多的土地是通过扩展大堤从海里获得的。尽管荷兰的土地相对较小，大约只有美国的新泽西面积的两倍，那里却居住着超过一千六百万的人民。由于可用的土地非常的小，荷兰有着悠久的城市规划和建设的历史，许多荷兰人也居住在包括首都阿姆斯特丹在内的高密度的城市中心里。 </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_3">
			<Text>在罗马人于公元前一世纪到来之前，现今的荷兰地区居住着许多的日耳曼部落。这些部落来自于周边地区，尤其是斯堪的纳维亚地区。他们同时也是发源于德国和奥地利地区的塞尔特人的早期后裔。在这些部落中，居住在莱茵河上的一个岛屿上的巴达维人，是最强大和令人恐惧的。尽管巴达维人并不被认为在贸易和工艺上特别成功，但仅仅是他们在战斗中的声望就足以另他们在周边部落里取得统治地位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_4">
			<Text>荷兰最南部的区域，即罗马人的下日耳曼尼亚省，在公元1世纪时被罗马人以武力占领。根据恺撒大帝的《高卢战记》记载，巴达维部落曾经作为雇佣军协助罗马人在欧洲作战。然而，巴达维部落最终由于罗马人越来越紧密的控制发生了叛乱，导致了对他们的镇压。罗马的军队控制了这个区域长达接近400年没有受到任何挑战，直到帝国整体的崩溃。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_5">
			<Text>尽管这个时期的文字记录非常罕见，在罗马帝国衰弱后，荷兰境内的帝国领土迅速被法兰克人和弗里斯兰人取得。尽管这些部落在这个地区居住了数个世纪，只有在一度强大的罗马帝国的缺席下，他们扩张的机会才大大增加。法兰克帝国最终取得了几乎整个荷兰和德国，仅留下处于北部海岸的弗里斯兰。由于居住的如此接近，法兰克和弗里斯兰最终成为了苦涩的对手，通过一系列的战争来解决领土的争端。在734年，法兰克在伯尔南之战胜利宣告了弗里斯兰王国的终结并将这些土地吸收入法兰克帝国。法兰克随后对意大利的征服和在查理曼大帝时期的扩张奠定了一些未来出现的王国的基础，包括法国和德国。在随后的几个世纪里，荷兰的土地处于他们的统治之下。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_6">
			<Text>在查理曼大帝于814年去世后，法兰克帝国分成了三个部分，中法兰克，东法兰克和西法兰克王国。荷兰的大部分成为了洛泰尔一世治下的中法兰克帝国的一部分。这个曾经庞大的帝国的分裂同时也导致了许多王国在德国地区（后来成为了神圣罗马帝国）和法国地区诞生，他们都曾经为了在荷兰地区的影响和土地而战。当这个地区的许多部分最终在公元15世纪被神圣罗马帝国控制时，勃艮第公爵这个法国王室的旁枝，开始觊觎这片土地。[NEWLINE][NEWLINE]同时也在这个时期，许多可怕的洪水第一次袭击了荷兰，造成了千百人的死亡和基础设施的大量毁坏。在1287年，灾难性的圣卢西亚洪水袭击了荷兰，造成了超过50000人的死亡并把一个小湖泊直接变成了北海的一部分，即须德海。须德海直到20世纪才被从北海分离，恢复了它曾经淡水湖的情况。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_7">
			<Text>在14和15世纪，荷兰以及邻近的比利时几乎完全被勃艮第公爵控制。整个十五世纪，这些法国公爵持续的通过联姻继承，精心计算的购买以及直接吞并持续不断的从低地国家获取了越来越多的土地。[NEWLINE][NEWLINE]勃艮第在荷兰的土地最终通过勃艮第女公爵玛丽和奥地利的马克西米利安一世的联姻被哈布斯堡家族获得。尽管马克西米利安一世对勃艮第的继承权受到法国国王的反对，这些土地最终还是被玛丽的儿子，腓力一世继承，确保了权力向哈布斯堡的转移。[NEWLINE][NEWLINE]1521年，哈布斯堡家族分裂为西班牙哈布斯堡和奥地利哈布斯堡。西班牙哈布斯堡继续控制着荷兰的土地，而奥地利哈布斯堡则通过数任神圣罗马帝国皇帝控制了德国和周边区域。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_8">
			<Text>在欧洲新教改革期间，当罗马天主教的传统权威受到质疑时，新教运动在荷兰境内留下了深刻的印记。荷兰的天主教统治者对荷兰境内新教信仰的传播感到非常不安，起先是查理五世，随后是更重要的他的儿子，西班牙国王腓力二世。腓力国王对荷兰新教徒越来越残酷的镇压最终在其后的几年里造成了荷兰人民不满的爆发。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_9">
			<Text>在对腓力国王政策的不满在荷兰传播时，荷兰革命最显著的标志，奥兰治的威廉成为了宗教容忍的大胆支持者。威廉自己是作为新教徒长大的，但是作为他贵族教育的一部分，他改宗了天主教。尽管他的信仰不同，他坚定地相信所有人都有实践自己信仰的权力。威廉是荷兰的贵族，是西班牙忠诚的下属，他最初对反抗国王的命令感到犹豫。然而，当腓力丝毫不试图安抚荷兰人民的不安时，威廉被迫作出抉择。到1567年时，小规模的叛乱已经开始行动，威廉由于选择背弃腓力国王并资助起义被西班牙方面宣布为罪犯。[NEWLINE][NEWLINE]当威廉领导他的军队在正面取得了对西班牙的数次胜利后，联省共和国于1581年在北部被解放的土地上建立。然而，这些最初的成功只是标志着被称为八十年战争的长期冲突的开始，在这段时期内，西班牙国王依然维持着对荷兰南部区域的控制。奥兰治的威廉在1584年被一个忠于腓力国王的天主教徒刺杀，而战争则持续到1648年，最终荷兰共和国从西班牙的控制下完全独立了出来。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_10">
			<Text>在八十年战争和荷兰共和国的建立后，荷兰迅速成为了欧洲统治性的贸易中心。在这个世界上第一个跨国公司，荷属东印度公司的带领下，荷兰的商人在全球建立了新的贸易路线和殖民地。这些被认为是荷兰的黄金时期的日子，也见证了荷兰的科学进步，军事创新以及境内蒸蒸日上的艺术和音乐文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_11">
			<Text>当英国越来越关注荷兰与英国、法国和西班牙殖民地的贸易对英国贸易努力和利润的损害时，英国议会于1651年通过了一系列的法案来限制荷兰船队的扩展。这些法案被称为“航海法案”，用来限制荷兰对英国港口的访问。英国这些控制海洋的努力直接导致了17世纪被称为英荷战争的一系列的冲突。在随后的100年里直到18世纪中期，由于无数的海战导致荷兰舰队数量和力量上的衰弱，荷兰在政治和世界贸易中的力量遭到了极大的削弱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_12">
			<Text>在拿破仑战争时期，荷兰在1795年被法国吞并，建立了法兰西共和国的卫星国，短命的巴维亚共和国。在1814年枫丹白露协定的签署正式宣告拿破仑征服的终结后，荷兰人民又一次通过成立荷兰联合王国来宣告他们的独立。随后在1830年，比利时，这个直到那时还一直被认为是荷兰一部分的地区，也脱离荷兰成为了一个独立的国家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_13">
			<Text>从建立主权国家之初，荷兰就一直试图在任何可能的情况下维持一个严格中立的政策。作为结果，荷兰在第一次世界大战中保持了中立，没有在战争中出兵但是依然和双方都维持了经济关系。[NEWLINE][NEWLINE]在第二次世界大战中，荷兰在冲突爆发时又一次宣告中立。然而这次，德国人不再允许有价值的荷兰土地保持不结盟。在1940年，纳粹入侵荷兰，他们起初遭到了荷兰军队的一些抵抗，但是荷兰最终还是被第三帝国蹂躏并占领。在德国占领期间，荷兰政府逃离了这个国家并组成流亡政府，而这个国家则被纳粹军事占领。尽管当德国的占领变得越来越令人无法忍受时荷兰的抵抗运动也在不停的发展，纳粹依然在荷兰杀死了成千的荷兰犹太人和来自德国的犹太难民。其中包括安妮·弗兰克，她的日记成为了犹太大屠杀的广为传阅的编年史。[NEWLINE][NEWLINE]在1944年，为了夺取莱茵河以及默兹河上从荷兰通往德国的大桥，盟军发起了历史上最大的空投作战——市场花园行动。盟军在这个区域空投了数千的空降兵，然而行动却不是很成功。盟军指挥官们把失败归因于阻止盟军推进的坏天气和通讯问题。作为这次失败的结果，荷兰直到1945年春天德国最终投降之前始终在纳粹政权的手中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_14">
			<Text>现代的荷兰王国是一个君主立宪国家，拥有一个民选的议会来协助执政女王贝娅特丽克丝。作为欧盟的创始国之一，荷兰王国长期为欧盟给这个地区带来和平和经济稳定的努力作出贡献。荷兰的第三大城市海牙，既是荷兰政府的所在地也是联合国国际法庭的所在。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_15">
			<Text>在历史上，荷兰创造了许多世界上最杰出的艺术家、科学家、研究人员和学者。他们中的许多人都参与奠定了其所在领域现代的发展的基础。著名画家伦勃朗·范·莱因和文森特·梵·高都是荷兰人，如今他们的作品都在艺术界最杰出和有价值的作品之中。科学家中则有着发现了土星环的克里斯蒂安·惠更斯和“微生物学之父”安东尼·范·列文虎克，他们都为未来的科学探索作出了极大的贡献。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TITLE">
			<Text>瑞典</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_FACTOID_TEXT">
			<Text>与诺贝尔奖同名的瑞典著名化学家阿尔弗雷德·诺贝尔，一生拥有300多项专利发明，并对包括炸药在内的多项科学突破有杰出贡献。[NEWLINE][NEWLINE]二十世纪好莱坞电影巨星葛丽泰·嘉宝，原名葛丽泰·露依莎·古斯塔夫森，1905年出生于瑞典斯德哥尔摩，1925年移民美国。她被认为是历史上最伟大的女演员之一。[NEWLINE][NEWLINE]宜家是创建于瑞典的一家国际家具零售商。宜家以多样式的自主装配家具产品，和其通常附带的模糊又抽象的安装说明而出名。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_2">
			<Text>地形与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_3">
			<Text>史前历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_4">
			<Text>瑞典维京人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_5">
			<Text>早期王国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_6">
			<Text>卡尔马联盟</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_7">
			<Text>瑞典强权的崛起</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_8">
			<Text>瑞典的工业化时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_9">
			<Text>走向中立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_HEADING_10">
			<Text>现代瑞典</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_1">
			<Text>瑞典王国，坐落于北欧，和丹麦、挪威一道被称为斯堪的纳维亚地区。现在的瑞典是一个发达经济强国，但载入早期瑞典史册的却是北欧英雄史诗的故事，包括最初几位国王的传奇。虽然没有具体记录下这些王国的形式，但随着时间的转移，这些松散联合的维京部落被统一的瑞典民族所取代。瑞典在十七世纪成为了一个军事政治强权，在其备受尊敬的国王和将军古斯塔夫·阿道夫强而有力的领导下，瑞典势力攀至顶峰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_2">
			<Text>瑞典国土从南部的波罗的海延伸到北极圈，夹在挪威和芬兰两个北欧国家之间。瑞典森林资源丰富，国内大部分土地覆盖着松树、杉树和桦树等森林。瑞典整体呈现温带气候，虽然南北气候差异显著，但与周围国家的气候相比，则显得特别干燥。瑞典的东海岸长期以来渔业资源丰富，由此养成了自古到今瑞典人民高超的航海本领。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_3">
			<Text>早在维京人以前，瑞典就生活着在地区内不断迁徙的部落民族。大约公元前12000年，本来随着季节迁徙采集狩猎的原住民，形成了会用原始燧石和石器的小型渔民群体。从新石器时期开始，这些早期的部落发展成了更加团结统一的农业社会，并延续到大约前1700年的北欧青铜器时代。这时期青铜器的涌进产生了日益先进的工具和武器。[NEWLINE][NEWLINE]随着新千年维京时代落幕的临近，瑞典大部分仍被数个日耳曼大部落所占据。“瑞典人”（Swedes）最初只是指生活在斯韦阿兰（Svealand）周边单一的小王国和部落。而斯韦阿兰就是历史上瑞典发展壮大的核心地区。瑞典人比邻南面的耶阿特人和波罗的海哥得兰岛上的哥得兰人。瑞典人最终统一了他们周边的这些部落，但确切统一的时间仍为未知。纵观整个维京时期，这些早期部落王国的联合意味着他们领土的逐渐融合统一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_4">
			<Text>维京人在欧洲中部的征服扩张，对那些地区毫不知情的村落造成了严重破坏。在公元七世纪和八世纪时，维京海盗通常在每年春天从斯堪的纳维亚起航，出发搜寻掠夺，并在秋天满载战利品而归。其中丹麦的维京征服者以掠夺英格兰和法兰西等地而出名，而瑞典的维京人则横跨波罗的海，在河流入海口溯流而上深入俄罗斯边界。[NEWLINE][NEWLINE]在公元九世纪，许多瑞典维京人辗转深入俄罗斯、白俄罗斯和乌克兰，最终定居在了东方的土地上，并成为了人们所知的罗斯（Rus）民族。关于这个名称的起源有许多不同的理论解读，但通常认为来源于瑞典罗斯拉根（Roslagen）地区，即“桨手之地”（Land of the Rowers）。在九世纪中期攻占基辅之后，罗斯人建立起一个长达400年的国家，直到十三世纪蒙古人入侵。显然，现在俄罗斯国名源于当时的“罗斯人之地”（Land of Rus）。[NEWLINE][NEWLINE]根据长久以来的传统，瑞典维京人使用如尼石刻记录下他们历史上最伟大的胜利和最受尊敬的首领。这些铭刻着如尼文字和符号的纪念石刻成为了记录维京功业最早的历史材料，并且四散分布在维京人曾经统治过的地方。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_5">
			<Text>在公元的第一个千年中，瑞典只是独立部落的松散联合。虽然北欧传说中提到一些早期的国王事迹，但将这些传说与真实历史划分的尝试却让他们的血统和继承历史难以理清。胜利者埃里克王之子奥洛夫·舍特康努格于公元995至1022年在位，他被认为是第一位真正统一瑞典诸部落的国王。[NEWLINE][NEWLINE]十二世纪中期在埃里克十一世统治时期，著名的比尔耶尔·雅尔以摄政“雅尔”（瑞典贵族头衔，相当于伯爵或者总督）的身份供职于瑞典廷中。比尔耶尔成功签订勒德瑟协定，结束了和挪威长期的敌对关系，还将自己的女儿瑞吉萨嫁予挪威国王哈康四世之子。比尔耶尔也被认为插手干预了瑞典未来首都斯德哥尔摩的选址，证据就是“斯德哥尔摩”一词出现在比尔耶尔的手写信中。[NEWLINE][NEWLINE]十四世纪黑死病的袭来给瑞典带来了难以想象的恐怖场景。这毁灭性的瘟疫横扫全欧，并在1349年蔓延到瑞典。即便瑞典是少数几个最晚才受到黑死病影响的国家，但疾病仍摧毁了整个国度。根据某些数据显示，黑死病甚至带走了将近一半的瑞典人口。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_6">
			<Text>公元1397至1523年间，瑞典是统一了包括瑞典、挪威和丹麦在内的共主邦联卡尔马联盟的一部分。虽然联盟中各个国家理论上是独立的，但要以交出外交政策及行动为代价。其中丹麦国王的权力是至高无上的。瑞典的加入联盟缘起于瑞典国内阿尔伯特国王和大贵族们的冲突。这些贵族在阿尔伯特即位时仍支持他，但到国王开始企图削减他们的财产和土地，他们转向丹麦的玛格丽特女王，尊她为他们土地的统治者。一支丹麦军队开始向阿尔伯特进军，并在1389年击败了他的军队。[NEWLINE][NEWLINE]双方于1397年在瑞典城镇卡尔马会面，正式成立联盟，规定联盟的统治者一直是丹麦国王。基于玛格丽特承诺保留他们的势力和财产，瑞典贵族们同意接受联盟。瑞典国内也保留了除王位外的自治权。玛格丽特的亲戚，波美拉尼亚的埃里克加冕成为联盟的第一代国王，但他个人的野心很快引起他对玛格丽特承诺的怀疑。[NEWLINE][NEWLINE]短短50年内，混乱席卷了联盟。丹麦国王针对瑞典贸易伙伴的频繁冲突激怒了瑞典的贵族，也损害了瑞典的经济。1440年埃里克国王被废黜，但对联盟内部的和平起效甚微。丹麦和瑞典的冲突不断，直至十六世纪古斯塔夫·埃里克松的崛起。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_7">
			<Text>古斯塔夫一世国王，也就是瓦萨家族的古斯塔夫·埃里克松·瓦萨，在1521年成功带兵反叛统治卡尔马联盟的丹麦国王克里斯蒂安二世。从丹麦统治下解放后，古斯塔夫在1523年被瑞典国会推选为瑞典国王，也从此结束了持续一百多年的联盟。[NEWLINE][NEWLINE]随后的古斯塔夫二世·阿道夫统治期内，让瑞典真正攀升至“强盛时代”，即在十七世纪中瑞典实力在欧洲大肆壮大。1611年阿道夫登基后，发觉他的国家深陷混乱的泥沼中。他的父亲卡尔九世为了夺取王位，废黜了正统的国王西吉斯蒙德（卡尔的亲侄子），但也让瑞典同时面临三场战争。阿道夫熟练地驾驭了所有国内外的纠纷争吵，和西吉斯蒙德达成了脆弱的和平，并在随后数十年解决了与俄罗斯和丹麦的冲突。[NEWLINE][NEWLINE]阿道夫最为杰出的军事成就伴随着三十年战争而来。新教徒的捍卫者在这场巨大冲突中反抗神圣罗马帝国的天主教军队。阿道夫统治下，大力支持和现代化瑞典的军队，并且通过数次关键性胜利有效捍卫了新教徒运动。尽管瑞典没有一开始就介入战争，但阿道夫带领瑞典军队保卫了德意志的新教地区，对抗神圣罗马帝国军队。遗憾的是，阿道夫本人在1632年吕岑会战的带头冲锋，不幸身亡。瑞典由此失去了她最伟大的将领。[NEWLINE][NEWLINE]想要维持古斯塔夫·阿道夫留下的赫赫声名绝非易事。但他的继任者卡尔十一世和卡尔十二世都是英明而备受尊敬的领导者。他们继续执行阿道夫开始的军事改革，并训练出一支特殊部队——卡尔远征军。卡尔远征军重视部队质量，依靠士兵的技巧和纪律而非压倒性的数量。[NEWLINE][NEWLINE]在1700至1721年的大北方战争瑞典在和俄罗斯统一的军队对抗中，卡尔长征军战胜了不可克服的障碍，有时甚至在数量上三比一的劣势下取得胜利。但不幸的是最终瑞典人被对手击败，在1718年出演了一场被称为“卡尔死亡远征”的狼狈撤退。当卡尔十二世在战场上阵亡后，一位名为卡尔·阿姆菲尔特的军官带领他5000人的连队径直走进一场暴风雪。在他们最终回到瑞典时，已损失约3000人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_8">
			<Text>十八世纪中叶以前，瑞典的经济仍是以农业为主，落后于其他工业发展的邻国。依靠着富裕的自然资源，尤其是木材和铁矿，瑞典在1870年以后面临巨大的经济转型变化。铁路的发展使瑞典可以将大量原材料运输至沿海港口，其经济在二十世纪初得以迅猛发展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_9">
			<Text>虽然瑞典历史常常和周遭国家发生军事对抗，但自从拿破仑战争加入反法联盟后，瑞典就在国际事务中保持和平中立。1808年，瑞典三分之一的东部领土割让给了俄罗斯，即后来现代芬兰的前身。遭受如此巨大损失之后，瑞典即保持中立政策直至今日。[NEWLINE][NEWLINE]在二十世纪初席卷全欧的第一、二次大战期间，瑞典都能在德国的全面战争和影响下保持独立。尽管如此，瑞典还是大力支持了丹麦的抵抗运动，即1943年协助丹麦犹太人的逃离。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDEN_TEXT_10">
			<Text>在今天，瑞典作为高生活水准的发达国家而闻名。瑞典高度依赖机械、原材料、纸浆和家具出口的粗犷型经济，使其可以建立一套高福利和社会保障的系统。这套系统的优点包括多渠道的医疗和教育保障，以及合法的强制带薪休假。许多研究表明，正是这些福利，使得瑞典成为“全球最幸福的国家”之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_NAME">
			<Text>阿提拉</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TITLES_1">
			<Text>国王兼统帅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_SUBTITLE">
			<Text>匈人文明领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_LIVED">
			<Text>约406-约435</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_FACT_1">
			<Text>在关于阿提拉的真正死因众多说法和争论的当中，传统的说法是阿提拉在自己婚礼喝醉，之后因为流鼻血死在睡梦中。反对理论说他是死于食道出血，也可能被他的新娘或是刺客杀掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_FACT_2">
			<Text>阿提拉一生中至少有7个妻子，最后一个妻子伊笛可是日耳曼的公主。他就是死在他们结婚当天晚上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_2">
			<Text>阿提拉的传奇</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_3">
			<Text>早年生活及战役</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_4">
			<Text>与罗马的斗争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_5">
			<Text>霍诺利亚的故事</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_6">
			<Text>进军意大利</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_1">
			<Text>匈人王阿提拉作为给欧洲带来无情恐怖匈人的首领在历史上留名，被称为传奇战神和匈人帝国最伟大的领袖。阿提拉被罗马人当作“上帝之鞭”，他统一匈人部落并在公元5世纪发动一系列可怕的军事行动，在其公元453年骤逝之前，一直在对罗马人（还有其他民族）制造恐惧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_2">
			<Text>我们对阿提拉的历史知识大都来自他的敌人，这些内容大都让人不快，无疑是因为他嗜血的名声。阿提拉手下的匈人经常毁掉他们洗劫的城市，不止抢走所有值钱的东西，还对那些他们无法居住的地方造成无法恢复的破坏。据说匈人屠杀这些城市的居民，把幸存者变成奴隶。[NEWLINE][NEWLINE]因为阿提拉无敌杀手的名气，他用的剑被罗马人当成“战神之剑”是一把传说中的武器。据说没人敢直视阿提拉的眼睛，他的眼神即使对于大多数敌人的统帅来说也过于强大。这些缺乏详细的历史记录的传说出现于公元5世纪末。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_3">
			<Text>很少人知道阿提拉在他的叔叔鲁嘉死之前的早年生活，鲁嘉领导着多瑙河以北匈人的部落联盟进行各种短暂的战役。阿提拉和他的兄弟布莱达在鲁嘉434年死后一起分享王权统治匈人。两个国王起初按照他们叔叔的计划对东罗马（拜占庭）帝国发动进攻，来索取贡品得到稳定的收入。对双方不幸的是，罗马人经常失信不交出贡品，因此很快遭到匈人入侵者残忍的报复。拜占庭的有利的条件是阿提拉对西方的野心，匈人在最近的冲突中占领了那里。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_4">
			<Text>布莱达神秘的死于445年，有人说这是阿提拉干的，阿提拉逐渐成为匈人军队的唯一领袖。阿提拉在447年再次率领军队进攻东罗马领土，在维特河战役成功击败罗马部队，这次他的敌人没有几个能幸存。然而阿提拉的军队在此战中遭受大量伤亡，因此没能攻下东罗马的首都君士坦丁堡。I阿提拉退而求其次向北冲往巴尔干（也是东罗马的领土），即使城市不抵抗也洗劫了整座城市，拿走所有能带走的东西。[NEWLINE][NEWLINE]阿提拉在席卷了东罗马帝国以后盯上了西方。在迅速穿过欧洲后，他在451-452年成功的对遍布高卢的西哥特人发动进攻。匈人部落进军的时候，他们遇到的许多民族的人也加入阿提拉的部队，一些是自愿的，其他的是被威胁的。不管什么原因，匈人在这些新兵的支持下，继续抢掠他们经过的区域，直到在高卢遇到西哥特—罗马联军。沙隆战役之后，阿提拉被罗马联军赶了回去，这是他一生中主要的战败，此战使罗马和她的盟友暂时安全了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_5">
			<Text>据说罗马皇帝瓦伦丁尼安三世的姐姐霍诺利亚因密谋杀掉她的弟弟并夺取皇位，而从罗马城被流放到居士坦丁堡的修道院。在流放期间，瓦伦丁尼安答应把他的姐姐给一位不知名的元老结婚。霍诺莉亚知道了自己的婚约后试图联系阿提拉，希望能得到他的帮助来解除婚约。不知为什么，她把自己的订婚戒指送给了阿提拉，阿提拉把这个当成求婚。尽管瓦伦丁尼安坚持这个提婚无效，阿提拉依然声称半个西罗马帝国是他的嫁妆，带兵入侵意大利。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_6">
			<Text>阿提拉在与罗马交战多年后终于在452年进入了他们的故乡意大利。阿提拉在抢掠一些北方的城市之后，见到了许多瓦伦丁尼安的使者，包括教宗利奥一世。他们请求阿提拉离开意大利不要继续进攻罗马。不清楚什么原因，阿提拉宽容了一次（很可能因为缺乏补给）。一些缺乏证据的看法是在婚礼晚上单纯的鼻血就打倒了匈人大帝，另外同样也有认为他是死于暗杀的。[NEWLINE][NEWLINE]罗马历史学家约尔丹尼斯记载阿提拉的人剪下自己的头发，用剑刺自己来纪念他的死亡，并说“最伟大的战士是不应以女人的哀号和泪水，而是以男人的鲜血来哀悼的。”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ATTILA_TEXT_7">
			<Text>匈人的永久遗产阿提拉，令人畏惧的战神和嗜血的征服者的名声将永远记载在历史上。阿提拉是一位坚定又机智的领袖，他让他的部队发挥最大潜力，却不会导致无谓的消耗和反叛。他在领导匈人的二十多年间只在大战中败了一次的事实证明了这种说法。阿提拉勇敢的踏进罗马的领土，抓住每个机会挑战罗马的权威，成功的为他的人民带来庞大的财富和声名。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_NAME">
			<Text>布狄卡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_TITLES_1">
			<Text>艾西尼女王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_SUBTITLE">
			<Text>凯尔特领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_LIVED">
			<Text>?-约61</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_HEADING_2">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_TEXT_1">
			<Text>传奇战士布狄卡是凯尔特艾西尼部落的女主。历史记录她在公元1世纪领导的凯尔特人反抗罗马占领英格兰的起义中捣毁了许多罗马殖民地。尽管那个时代的历史记录有限，主要依赖于罗马历史学家塔西佗和卡西乌斯·迪奥的报告，布狄卡起义一般来说是这样描述的：[NEWLINE][NEWLINE]布狄卡的丈夫，艾西尼国王普拉苏塔古斯，是罗马的长期同盟，并在罗马征服不列颠时保持着对人民的统治。据说在他死时，他任命布狄卡和她的两个女儿作为共同继承人，以维持延续他的家族权利贵族血统。罗马不尊重他们的老朋友，迅速吞并艾西尼领土。毫无疑问，在这件事中，罗马的野蛮表现得淋漓尽致。布狄卡被公开鞭打。[NEWLINE][NEWLINE]罗马对艾西尼无理的暴行和侮辱引起了布狄卡和她人民的反抗，她们受到了邻近部族特别是特里诺文特的援助。布狄卡聚集起超过七万人的大军，向罗马殖民地坎努罗杜努姆（今科尔切斯特）进军。罗马对这样的袭击毫无准备，被打了个措手不及，而反抗军对他们毫不怜悯。坎努罗杜努姆被包围和摧毁，反抗军开始向下一个城市伦丁尼（今伦敦）进军，摧毁了一切能让罗马做出应对的东西。维鲁拉米翁是布狄卡起义摧毁的第三个也是最后一个城市，它被夷为平地，罗马公民被屠杀。据说布狄卡的军队总共杀死了超过八万名罗马士兵和支持罗马的不列颠人。[NEWLINE][NEWLINE]公元61年，罗马军团终于在英格兰中部一个未知地点正面迎上了反抗部族军队。对于布狄卡来说不幸的是，训练有素的罗马军团最终瓦解了这次起义。据称妇女和儿童伴随着反抗军的补给马车，前来观战并提供支援，然而，这些观战者在战场的存在使反抗军没有什么机动空间。起义军被粉碎，在随后的战斗和余波中有七万至八万名反抗军被杀。据信（虽然没有确切证据）布狄卡在这场战斗后不久自杀，最常见的说法是她为了避免被俘而服毒自尽。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_BOUDICCA_TEXT_2">
			<Text>虽然难以评判布狄卡这样的传奇人物，但我们可以肯定的说，她领导的对罗马的起义根植于一个正当理由，回击了罗马的占领和其对凯尔特人民难以忍受的暴行。尽管布狄卡领导下的反抗军以相同的方式屠杀了罗马军队和公民，但历史不会评价她的行为是不道德的，因为我们同样也看到了罗马的冷酷无情。尽管在这次叛乱之前布狄卡的生活少有细节，但她作为一个高贵的为保卫人民自由而死的战士，将永远被历史铭记。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_NAME">
			<Text>狄多</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_TITLES_1">
			<Text>迦太基女王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_SUBTITLE">
			<Text>迦太基领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_LIVED">
			<Text>约前800</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_FACT_1">
			<Text>狄多已经成为大量戏剧和歌剧的主题，因为她的故事在17、18世纪特别流行。最早的例子就是克里斯托弗·马洛在16世纪写的戏剧“狄多，迦太基的女王”，是后来17世纪亨利·普赛尔的歌剧“狄多与埃涅阿斯”的基础。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_HEADING_2">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_TEXT_1">
			<Text>大多数关于迦太基女王狄多的故事充满了阴谋和欺骗。通过复述罗马历史学家的语言，以及稍后受人尊敬的诗人维吉尔的史诗《埃涅伊德》，狄多的故事是从作为推罗国王玛坦的女儿开始的。推罗王国是腓尼基文明的一部分，地理上位于今天的黎巴嫩。约公元前800年，狄多在古代历史记录上被称为艾丽莎，是推罗在她父亲死后的王位继承人。狄多与兄弟皮格马利翁共同统治推罗，但她并不被人民广泛接受。尽管她父亲意图让她与兄弟分享权力，但皮格马利翁被认为是推罗国王，而狄多只剩下少量权利。[NEWLINE][NEWLINE]不久以后，狄多与一个名叫阿刻耳巴斯的祭师结婚，有些人认为他可能是狄多的叔叔。据说阿刻耳巴斯有相当可观的财富埋藏在地下。国王皮格马利翁听说了阿刻耳巴斯的财富，谋杀了他，希望能得到本应属于狄多的财富。尽管说法不一，但狄多最终发觉她的丈夫死于兄弟之手。据说一天晚上阿刻耳巴斯的灵魂显现，警告狄多逃离王国，并揭示了他隐藏黄金的位置。狄多小心翼翼逃离皮格马利翁掌控的计划让历史第一次体现了她最著名的本质——聪明。[NEWLINE][NEWLINE]为了防止皮格马利翁起疑，狄多告诉他自己想环游世界，并会送回礼物。皮格马利翁同意了，并提供给狄多一支小舰队和各种仆人来准备旅行。在悄悄把装有阿刻耳巴斯的黄金的袋子装上船后，狄多展开了她的计划。为了欺骗皮格马利翁，狄多命令仆人把装着沙子的袋子装在上层甲板上用作圈套。起航之后，狄多宣布黄金是亡夫的祭品，并把装着沙子的袋子投入海中。皮格马利翁以为黄金永远丢失了，并没有试图追赶狄多。[NEWLINE][NEWLINE]现在为了寻找一个新家，狄多一行首先停在了塞浦路斯岛，一群流浪者加入了他们。最终他们沿着海岸在北非登陆，并开始与当地首领谈判买下一片陆地作为定居点。根据协议，狄多可以得到一只公牛的兽皮能环绕的地方，当地首领觉得自己做了个了不起的好买卖。机敏的狄多从另一个角度思考了这份提议，把公牛皮切成了细条，然后做成更小的纤维，结成了一条长绳，足够包围囊括附近一座小山的广阔区域。因此，迦太基城建立，作为一个聪明能干的领袖，狄多的传奇被封存了。[NEWLINE][NEWLINE]作为迦太基的第一任女王，狄多的传奇仍在继续，最终引来了不少求婚者，包括特洛伊王子埃涅阿斯。在维吉尔的诗中，埃涅阿斯被希腊诸神巧妙的带到了迦太基。狄多和埃涅阿斯成为了恋人，当埃涅阿斯离开狄多继续他的旅程后，狄多思念成狂，自杀身亡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DIDO_TEXT_2">
			<Text>我们难以评价狄多这样的传奇人物，因为她创建强大迦太基的成就仍然沉浸于神话传说中。尽管传说围绕着她的生活，但狄多作为一个狡猾的领袖存在于历史中，至今她的故事仍然获得人们的兴趣。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_NAME">
			<Text>古斯塔夫·阿道夫</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TITLES_1">
			<Text>国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_SUBTITLE">
			<Text>瑞典领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LIVED">
			<Text>1594-1632</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FACT_1">
			<Text>每年的11月6日是瑞典，爱沙尼亚和芬兰的古斯塔夫·阿道夫日。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FACT_2">
			<Text>阿道夫的冲锋口号“上帝与我们同在！”（Gott Mit Uns!）在历史上也被其他许多军队和帝国所采用，其中包括普鲁士王国、俄罗斯帝国以及德意志第三帝国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_2">
			<Text>父亲遗留的动荡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_3">
			<Text>早期统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_4">
			<Text>政治改革</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_5">
			<Text>军事创新</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_6">
			<Text>战场上</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_1">
			<Text>令人敬畏的瑞典国王和军事指挥官古斯塔夫·阿道夫，即以“北方的雄狮”闻名，在17岁即位之后便以高超的军事策略和战争艺术方面的改革家的身份迅速建立了自己的权威。从他的父亲卡尔九世那里继承了复杂的国内有国外冲突网之后，阿道夫没有浪费任何时间就与过去的敌对贵族结盟，摧毁了瑞典的敌人，并带领他的国家在17世纪进入了欧洲强国的行列。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_2">
			<Text>在阿道夫即位时，他父亲的短暂统治时期造成的动荡等待着他。在阿道夫出生时，他的父亲不过是卡尔大公，他侄子波兰国王西吉斯蒙德的瑞典执政。西吉斯蒙德同时是波兰国王，立陶宛大公，也是瑞典的合法国王和前任瑞典国王约翰三世的儿子。然而，这一时期的瑞典是一个新教国家，卡尔九世也宣称自己是新教徒，西吉斯蒙德却是一个虔诚的天主教徒。出于对瑞典被迫重新成为天主教国家的恐慌，瑞典和波兰形成了共主联邦。拥戴同一个国王，但是却有着独立的法律和文化，这样的联邦允许卡尔大公以摄政的身份领导瑞典，而西吉斯蒙德依然留在波兰，分别管理对立的宗教阵营。[NEWLINE][NEWLINE]作为摄政，被视为信教信仰的保护者卡尔利用日益紧张的宗教局势谋取自己的利益。卡尔发动了一场针对西吉斯蒙德追随者的内战以向在瑞典依然效忠国王的地区管理者们树立自己的威信。在一系列短暂的冲突之后，局势演变为1598年的斯坦耶布罗战役。西吉斯蒙德的入侵军队在此惨败。被捕并被遣返回波兰后，西吉斯蒙德在瑞典的支持所剩无几。1600年，瑞典议会宣布西吉斯蒙德放弃了王位并指定卡尔为瑞典的国王。[NEWLINE][NEWLINE]这次给卡尔带来加冕礼的事件给阿道夫未来的统治带来了长远的影响。不仅仅是波兰和瑞典的共主联邦的破裂，西吉斯蒙德保留了他对瑞典王位的宣称，并且拒绝放弃他对丢失的王冠的追寻。这导致了接下来50年这两个国家持续的战争状态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_3">
			<Text>虽然卡尔被誉为新教信仰和瑞典人民的保护者，他王权的合法性最起码是值得怀疑的。在领导了瑞典仅仅七年后，卡尔于1611年去世，将他混乱统治的重担留给了他的儿子。在早年的战争中已经在他父亲的军队中服役的阿道夫于17岁登基。在即位之后，他立即寻求机会平息在瑞典议会中被卡尔削弱的贵族阶级的顾虑。根据议会的规定，17岁的阿道夫作为国王太年轻了。然而，一项妥协已经达成，阿道夫成为国王，作为回报他授予了贵族阶级在国王最亲近的顾问集团，枢密院中的席位。[NEWLINE][NEWLINE]阿道夫同时面临着与3个不同的对手之间的冲突，与丹麦和俄国持续恶化的紧张关系以及世仇西吉斯蒙德和波兰。在面临三线作战的可能性下，阿道夫快速采取行动解除了瑞典的一些军事协定。1611年与波兰和西吉斯蒙德持续的冲突被一份停战协定勉强结束，在两国都忙于处理别处的麻烦的时候每年都会续约。[NEWLINE][NEWLINE]卡尔马冲突是由瑞典对挪威芬马克郡地区宣称主权的企图引起的。该地区允许瑞典商人逃避丹麦的渡过连接北海和波罗的海的海峡的税收。对此项税收的高度依赖和出于对瑞典人发展出新的贸易路线的恐惧，丹麦人于1611年向瑞典宣战。瑞典方面的行动最初由不久之后就去世了的卡尔领导并且几乎断绝了阿道夫方法的途径。在两年的冲突和许多瑞典要塞的陷落之后，这场战争最终结束于1613年签署的克莱勒德合约。尽管瑞典为赎回它丢失的要塞付出了高昂的费用，他们也被豁免了以后穿越海峡时的税收。[NEWLINE][NEWLINE]于1610年开始的和俄国人的英格里亚战争则肇始于卡尔为他另一个儿子卡尔·菲利普获取俄罗斯王位的企图。战争开始之后卡尔的死把结束战争的使命留给了阿道夫。战争在俄国打了七年，双方各有输赢而且都没有什么真正的进展。1617年的斯托尔波沃合约的签署结束了这场战争。条约中瑞典获得了几个省份，但是也归还了一些已经征服的省份，同时作为合约的一部分，瑞典也承认了米哈伊尔·罗曼诺夫为俄罗斯合法的沙皇。[NEWLINE][NEWLINE]这些早期的冲突提供了阿道夫磨砺他国王和指挥官技巧的机会。早年外交和战争之道的学习给阿道夫提供了有价值的经验，为他将来遭遇更大规模的战役做好了准备。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_4">
			<Text>依照阿道夫即位时达成的协议，他给予了瑞典议会更多的权利，将其从一个象征性的组织提升为一个能够自行召集并作出影响国家政策的决定。因此，阿道夫和阿克塞尔·乌克森谢纳，一个他指派的枢密院高级顾问形成了亲密的工作关系。在乌克森谢纳悉心的指导下，阿道夫最著名的国内政策形成了。在他们最著名的成就中，议会中四个明确定义的等级（贵族，神职人员，中产阶级，农民）的建立保证了瑞典社会的每个成员都能在国家舞台上占有一席之地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_5">
			<Text>在众多古斯塔夫·阿道夫被同时代人和历史学家们授予的头衔之中，他的“现代战争之父”的头衔来自于他治下先进的军事策略和武器发展。大量由阿道夫设想出来的创新依然被现代军队所采纳，其中包括轻型移动火炮，混合兵种的多种阵型，以及与以前的防御战术相违背的积极的进攻战术。阿道夫被认为是最早让自己的军队装备纸制弹药筒，一种装着事先订量的火药和弹头的圆锥形纸筒的人之一。通过简化在战场上估量和装填火药的步骤，阿道夫同时增强了他的军队的武器的可靠性和装填速度。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_6">
			<Text>阿道夫遗产的核心是他驾驭战场的能力，当其父亲还在位的时候，战争之道的学习之于年少的他就像是本能一样自然流露出来。阿道夫在战场上多次受伤，包括在一次枪伤后在颈部附近留下的弹丸。为了减轻穿着重铁甲所带来的痛苦，阿道夫穿着有弹性的皮革胸甲坚持带伤上阵，从未在他的岗位上退缩。[NEWLINE][NEWLINE]在古斯塔夫指挥下的无数场瑞典的战斗中，三十年战争是他最荣耀的时刻。主要由新教国家和服从神圣罗马帝国的天主教国家参与的三十年战争是一场极具毁灭性的冲突，并且在欧洲留下了不可磨灭的印记。尽管有许多因素导致了战争在1618年爆发，瑞典一直保持中立直至1630年，阿道夫看到了协助德意志信教国家和阻止神圣罗马皇帝的扩张野心的合适时机。由阿道夫和他的冲锋口号“上帝与我们同在！”领导的瑞典军队获得了许多早期胜利，击败了天主教的力量并且迟滞了他们的前进。[NEWLINE][NEWLINE]于1631年在萨克森（今天的德国）展开的布赖滕费尔德战役也许是阿道夫最著名的战役。凭借有效运用轻便型火炮以及由来自芬兰的轻骑兵“哈卡佩力塔”在恰当时机发动的突击，阿道夫和他的军队摧毁了帝国的军队，捕获了敌方的火炮并利用敌人自己的武器打击他敌人。作为一场新教联军完全彻底的凯旋，布赖滕费尔德大捷提升了阿道夫作为一个有能力的统帅和神圣罗马帝国的危险敌人的声望。[NEWLINE][NEWLINE]在不久之后的1632年巴伐利亚展开的列赫河战役，阿道夫率领一支由40000瑞典部队组成的军队对抗一支由约翰·采克拉斯·冯·蒂利伯爵领导的天主教联军的小型分遣队。在轻便火炮的掩护下，阿道夫派出他的“哈卡佩力塔”用临时浮桥跨过列赫河。这些精锐轻骑兵一过河便挖出战壕建立起防御阵地并让其余部队过河。阿道夫向敌人快速发起冲锋并使采克拉斯致伤，不久因伤而死。[NEWLINE][NEWLINE]阿道夫的最后一场战役于1632年晚期的德国吕岑来临，当他和他的部队分开并带领一次冲锋穿过浓烟时，被炮火所杀。因伟大国王的战死而不知所措的瑞典军队很快陷入了一片混乱，然而不知是何缘故他们依然成功的迫使帝国军队撤退。尽管在阿道夫死后瑞典遭受了惨重的失败，在很大程度上由于古斯塔夫·阿道夫才华横溢的领导，于1648年签署的终结三十年战争的威斯特伐利亚和约使瑞典成为了欧洲最强国之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_7">
			<Text>在阿道夫死后将近200年，受人尊敬的法国指挥官拿破仑·波拿巴称颂他为历史上最伟大的军事指挥官。在阿道夫始终如一地带领他的军队在战场上获得胜利的过程中，他的前所未有的战术创新和策略改变了未来战争的形态。尽管阿道夫的父亲留给他一堆争端作为遗产让他解决，他应势而起并使瑞典王国提升为军事和政治强国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_NAME">
			<Text>玛丽亚·特蕾西亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TITLES_1">
			<Text>神圣罗马帝国皇后，哈布斯堡王朝女王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_SUBTITLE">
			<Text>奥地利领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_LIVED">
			<Text>1717-1780</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_FACT_1">
			<Text>玛丽亚·特蕾西亚出生时的全名是玛丽亚·特蕾西亚·沃尔布加·阿玛利亚·克里斯蒂娜。她一生中拥有近二十四个头衔以表示她治下的领地。这些头衔都是由哈布斯堡帝国的各个领地的名字再加上诸如女王、皇女、公主、夫人等称号构成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_2">
			<Text>早期统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_3">
			<Text>神圣罗马帝国女皇</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_4">
			<Text>七年战争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_5">
			<Text>国家改革</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_6">
			<Text>母性本能</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_1">
			<Text>在18世纪，神圣罗马帝国和强大的奥地利哈布斯堡王朝都是由勇敢而坚强的玛丽亚·特蕾西亚所领导。她与那些反对她统治的欧洲势力作战，并勇敢地保护了她的臣民。在哈布斯堡家族近650年的统治中，玛丽亚·特蕾西亚是第一位也是唯一一位女性统治者，而且她也认为是家族历史中最成功的统治者之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_2">
			<Text>玛丽亚·特蕾西亚继承了哈布斯堡王位。不过这件事从一开始就充满了争议和疑虑。她的父王查理六世没有儿子。根据当时的继承法，他没有合法的王位继承人。为了维持他的皇家血脉并保证特蕾西亚能够成为一个女王，查理在1713年颁布了国事诏书，声明他要将王位传给她的女儿。尽管这份法令短时间内得到了承认，但在查理死于1740年而特蕾西亚继位之后，以法国和普鲁士为首的各个势力却质疑她的王位继承权，并挑起了奥地利王位继承战争。在英国的支持下，特蕾西亚在王位和奥地利领土上与对手顽强抗争。不幸的是，他父亲留下的帝国早已不堪重负，空虚的国库让她无法扩充弱小而且装备匮乏的军队。在近八年的战斗中，奥地利遭遇了几次惨重的失败，不得不割让矿产丰富的西里西亚地区给普鲁士。最后，双方签订了亚琛和约，从而结束了这场战争。虽然特蕾西亚暂时保住了她对哈布斯堡领地的统治，但奥地利和普鲁士之间的斗争才刚刚开始，一场更大的战争即将到来。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_3">
			<Text>从传统来说，奥地利哈布斯堡领地的统治者同时也是神圣罗马帝国的统治者。这是由教皇所授予的权力。不过，虽然她登上了哈布斯堡的王座，但当时的律法规定女性不能成为神圣罗马帝国的皇帝。为了避开这条规定，玛丽亚·特蕾西亚让他的丈夫弗朗西斯·史蒂芬在名义上成为她在奥地利和匈牙利各个领地的共同统治者。这样，他就可以成为神圣罗马帝国的皇帝，而她则成为皇后。虽然作为皇后通常意味着处于次要的统治地位，但弗朗茨·斯蒂芬听从玛丽亚·特蕾西亚的智慧和指引。玛丽亚实际上亲自掌控着所有的统治权。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_4">
			<Text>随着关键的同盟关系转变，奥地利和普鲁士之间重新敌对起来，于是在1756年爆发了七年战争。在被称为外交革命的事件中，英国当时与普鲁士结盟，而法国则将他的盟友变成了奥地利。这些同盟关系的改变是由于国家实力的变化而引起的。因为英国人认为强大的普鲁士王国是对抗老对手法国人的更好帮手。由于玛丽亚·特蕾西亚迫切地想要夺回在继承权战争中失去的宝贵领土，所以西里西亚地区再次成为了冲突的焦点。不过虽然奥地利竭尽了全力，但最后还是没能夺回西里西亚。1763年签订的胡贝图斯堡条约宣告了战争结束，同时重新确认了普鲁士对西里西亚的控制。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_5">
			<Text>在玛丽亚·特蕾西亚登基前，奥地利的国库已经空虚了很久。她的父亲将大部分精力放在保证国事诏书的效力上，而忽视了国家的内政。因此，玛丽亚的首要任务之一就是通过税收和平衡支出来增加奥地利的收入。向原先免税的贵族和教士群体收取赋税，玛丽亚迅速振兴了奥地利摇摇欲坠的经济。[NEWLINE][NEWLINE]在经济情况步入正轨之后，玛丽亚指示她的总理大臣，弗雷德里希·威廉·冯·豪格维茨伯爵去扩充和武装奥地利军队。建立了超过10万人的常备军之后，豪格维茨提高了训练标准并制定了军规，以提升奥地利武装部队的战斗力。[NEWLINE][NEWLINE]玛丽亚还以严格的教育改革而闻名。她强制规定所有6至12岁的儿童，无论性别和家庭教养，都必须上学。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_6">
			<Text>在开始奋力解决王位继承争端之后，玛丽亚·特蕾西亚在短短20年的时间里生下了16个孩子。为了延续她的家族血统，她必须拥有一个合适的男性继承人。于是特蕾西亚的第四个孩子，约瑟夫，最后成为了国王以及神圣罗马帝国皇帝。玛丽·安东尼娅或许是她的孩子中最出名的一个。她就是后来人们所知道的玛丽·安托瓦内特，她在1774年成为法国王后并在法国大革命中以叛国的罪名被处死。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_TEXT_7">
			<Text>玛丽亚·特蕾西亚如今被视为一个智慧、沉稳的领袖。她保守的政策和谨慎的判断改善了奥地利人民以及哈布斯堡领地内其他人民的生活水平。尽管她在一个动荡不安的时期继承了王位，而且没有多少施政经验，但是最终还是保住了王位，并完全掌控了哈布斯堡王朝40年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_NAME">
			<Text>帕卡尔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TITLES_1">
			<Text>国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_SUBTITLE">
			<Text>玛雅领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_LIVED">
			<Text>603-683</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_FACT_1">
			<Text>帕卡尔一词在古玛雅语中的意思是“盾”，或“太阳之盾”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_2">
			<Text>早年经历</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_3">
			<Text>帕伦克的复兴</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_4">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_1">
			<Text>玛雅人的国王帕卡尔二世，亦称为“帕卡尔大帝”，可以说是玛雅的统治者里最著名的一位。帕卡尔继承王位的时候，帕伦克正值混乱，而此时的帕卡尔年仅十二岁。虽然关于他在位时期的历史细节往往都覆盖着一层迷雾，但有一点是再清楚不过的了，就是他带领帕伦克城邦，这座在他的前任统治者手上被反复劫掠几近毁灭的城市，重新走向强大。同时，帕卡尔在建筑艺术方面的成就可谓登峰造极，他亲自监督建造了许多巨大而精致异常的建筑。其中最著名的，莫过于帕卡尔自己的陵墓了。这座陵墓以铭文神庙闻名，其特点是用玛雅象形文字将国王的历史生活以极其复杂的方式雕刻了出来。因为有着惊人数量的保存良好的铭文，这座神庙给予了当代的考古学家们一个重要的视角去查看这座伟大的玛雅城市曾一度消失的历史和文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_2">
			<Text>帕卡尔的母亲，扎克·库克，是少数曾独自统治过一个玛雅城邦的女性之一。通常来说，王位只会传承给国王的儿子，但是在没有合适的男性继承人的情况下，扎克·库克女士，作为前王后的孙女而继承了王位。帕卡尔则在三年之后继承了王位，在传统父系社会，这次偏离常轨的举动直接导致了帕卡尔之后为了合法化他和他的家族的统治而进行的努力。[NEWLINE][NEWLINE]公元615年，帕卡尔继承王位，而此时的帕伦克城邦一片混乱，常年经受着他们的领邦卡拉克穆尔的侵略。在继位初期，帕卡尔向卡拉克穆尔发动了突袭，俘虏了对方的几个领导人，并作为之前遭受侵略的报复将他们全部献祭；这一举动向帕伦克的敌人们发出了明确的信号。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_3">
			<Text>为了复兴帕伦克，并合法化他的统治，帕卡尔推动了全城邦的大纪念碑建造活动，用来赞颂他的家族。许多令人叹为观止的建筑在此时被建起，其中包括无数的神庙和城市中心的那座巨大而复杂的被人称为“宫殿”的建筑，这是一种特别的四层式的塔，与玛雅境内的其他建筑完全不同。然而，在这些他统治期内建造的所有建筑中，没有一个能超越那座铭文神庙的。作为帕卡尔的陵墓，这座建筑仍然以阶梯金字塔的样子在他的晚年开始建造，最终由他的继承人强·巴鲁姆二世完成。[NEWLINE][NEWLINE]虽然有着复杂的雕刻品和象形文字文本，但这座神庙最出名的还是它作为帕卡尔之墓的存在。神庙是由墨西哥考古学家于1952年发现的，在帕卡尔的陵墓的底层墙上，有着玛雅象形文字中最长的一组文字。这些文本至今依然在破译中，它用编年体的形式记录了帕卡尔直到死亡时的生活经历和他的继承人的升天。[NEWLINE][NEWLINE]石棺的盖子是一个雕刻着精美的象形文字的石头，这些文字代表星球和几个星座。这些天文元素带来了关于玛雅文明是否牵扯到外星生物的争论，就像由古埃及金字塔而产生的争论一样。大多数的权威学者都认为石棺只是描述了帕卡尔的地府旅行，而另外一些人则将这幅图像翻译成帕卡尔正在准备宇宙飞船的起飞。在石棺内，考古学家发现了帕卡尔的遗骸，身上戴着一个精心制作的用翡翠拼接而成的面具。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_4">
			<Text>帕卡尔大帝被历史学家们认为是玛雅人历史上最值得敬畏的领袖，这主要基于现今被找到的遍及帕伦克境内的各种精美的纪念碑和雕刻品。在他的在位期间，有近千座建筑建成，这其中需要的石材总量达到了15吨。虽然在今天，他的过去还有许多未被人发现，但我们依然可以很确定地说，正是他为帕伦克的复兴所做出的努力，导致了玛雅历史上，一些最伟大的纪念碑和艺术品的产生。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
			<Text>海尔·塞拉西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
			<Text>埃塞俄比亚皇帝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>埃塞尔比亚领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1892-1975</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
			<Text>海尔·塞拉西是有史以来第一个登上《时代》杂志封面的非洲人。那时是1930年，他刚刚登基加冕，显得耀眼夺目。他也被选为1935年的“年度时代人物”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
			<Text>关于塞拉西之死有许多传闻，其中一个报导反复出现并宣称，在皇家宫殿中发现了他被埋葬在盥洗室下的遗骸。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
			<Text>早年生活和参政</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
			<Text>从帝王到流亡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
			<Text>重掌权力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
			<Text>统治岁月</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
			<Text>监禁和身亡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
			<Text>拉斯塔法里教之神</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>被誉为“犹太族之斗狮”、“万王之王”以及“上帝的特使”的海尔·塞拉西在20世纪统治埃塞俄比亚将近四十年。1892年出生的里·塔法里·马康南，将成为后世的海尔·塞拉西，他一生都在为维护埃塞俄比亚的利益和将其带向非洲政权之首而努力。海尔·塞拉西以努力推进埃塞俄比亚的现代化，改革落后封建世俗而闻名，他还孜孜不倦地为埃塞俄比亚在国际舞台上能获得一席之地而奋斗。而只有他在拉斯塔法里教派中的救世主角色，能超越他在国际政治中的传奇地位。教徒们尊其为神，而神将带领拉斯塔法里教徒们重返他们的埃塞俄比亚故乡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
			<Text>作为总督之子，海尔·塞拉西早年受他父亲指派的数位导师教导，其中包括一位很有声望的修道士塞缪尔神父。学生年代，塞拉西被认为能胜任统治数个小省份，并且在他17岁时已经作为一枚政坛新星冉冉升起。在他总督任内，塞拉西在同辈中渐渐表现出改革派思想，他引进加强中央集权的政策，来削弱封建贵族的统治。[NEWLINE][NEWLINE]1916年他被任命为摄政王，为佐迪图女皇效力。这使他成为了皇位的直接继承人。有了保守派和改革派同样的支持，塞拉西是理想的摄政王人选。但在他摄政王任期内，塞拉西对改革全埃塞俄比亚的支持不断加大，作为保守派的女皇对此十分不满。虽然佐迪图女皇是名义上的埃塞俄比亚统治者。但塞拉西作为摄政掌握了政府行政的大部分权力。塞拉西还在这期间内使埃塞俄比亚成为了国际联盟成员，这也是他努力废除埃塞俄比亚奴隶制的间接成果。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
			<Text>随着海尔·塞拉西的影响和民众支持不断攀升，女皇被迫与这潜在的统治者正面交锋。1928年，佐迪图女皇企图以叛国罪控告塞拉西并移除他的公职，但却收效甚微。此时的塞拉西已经民望广泛，而且还得到军队内部的大力支持。佐迪图缺乏足够的实力维护她的统治。两人争斗的结果是佐迪图被迫指名塞拉西为埃塞俄比亚国王。虽然次于女皇本身，但还是承认了塞拉西在国内的不断增长的权力。不到两年，女皇就因未知原因去世，皇位空虚，就待塞拉西声明继位位。在1930年的加冕后，塞拉西才开始使用“海尔·塞拉西”这个名称，在埃塞俄比亚阿姆哈拉西语中的意思就是“三位一体的权力”。继位不久后，塞拉西就致力于起草埃塞俄比亚第一份成文宪法。他在日后的自传中提到，制宪是在他摄政期内早已计划的。[NEWLINE][NEWLINE]1935年，本尼托·墨索里尼的意大利向埃塞俄比亚宣战，并与年秋时大举入侵。这次冲突随后被称为第二次意埃战争（第一次意埃战争发生在十九世纪末期）。意大利和埃塞俄比亚军队发生短暂的交火，其中数次还是塞拉西亲自带军，但之后意大利就成功占领全国并最终吞并了这个非洲国家。[NEWLINE][NEWLINE]意大利成功赢得埃塞俄比亚战争后，海尔·塞拉西被迫流亡，但在这之前他仍向国际联盟请求保护埃塞俄比亚的权利。即使他发表了精彩绝伦的演讲指责意大利的法西斯运动，但他的请求犹如石沉大海。塞拉西被遗忘并只能等待他的机会来临。在随后五年内塞拉西居住在英国，不断在那发表演讲抗议意大利的占领，并试图寻求国际社会的支持来光复他的国家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
			<Text>随着1939年二次大战的爆发，所有努力终于获得回报。由英国军队带头发起东非战役，从意大利手中解放埃塞俄比亚。由精挑细选出来人员组成的埃塞俄比亚解放军队被誉为“基甸之军”（基甸是犹太族的勇士），并尽力于光复埃塞俄比亚。到了1942年，意大利军队被包围，只能承认埃塞俄比亚国家光复。海尔·塞拉西也重返首都亚的斯亚贝巴。由于发觉国际联盟缺乏团结，塞拉西成为了有额外规定国际安全的联合国的主要支持者，并确保埃塞俄比亚在1948年成为创始国之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
			<Text>随后数年，塞拉西继续致力于改革并促使埃塞俄比亚现代化，同时也加强国家的外交事务和国际形象。六十年代塞拉西主导了非洲统一组织，也就是现在非洲联盟的先身。塞拉西希望非洲大陆的独立国家能团结一致，他认为统一的诉求能使非洲人变得强大。虽然塞拉西希望这个组织能超越单纯的意识形态实体，但还是由于缺乏权威和军事力量的实际支持而被遗弃。[NEWLINE][NEWLINE]在处理国际社会事务的同时，塞拉西也致力于其高国民的福利水平。即使他打破贵族的土地所有制取得了一定成效，但这却点燃了一场超出他统治期的运动。改革促使了更多渠道获取教育资源，并且经济规划也保障了能有一个公平税收的系统。尽管这些国内事务取得了良好成效，但塞拉西试图通过修宪来加强个人权力却导致了随处可见不断增长的不满运动。[NEWLINE][NEWLINE]六十年代末期，马克思主义意识形态在埃塞俄比亚扎根。而且在七十年代早期，人民遭遇饥荒和干旱之困，塞拉西的民意不断下降。居高不下的通货膨胀引起了经济危机，这将会是压倒骆驼的最后一根稻草。塞拉西仍在不断小心翼翼地维护自己的地位，直到1974年被一支称为德格派的共产党部队废黜并囚禁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
			<Text>软禁期内，海尔·塞拉西在1975年神秘去世。关于其具体死因的说法众多且相互矛盾。虽然军方的官方记录宣称塞拉西死于疾病，许多人仍认为他是被囚禁者所暗杀的。直到大约25年后的2000年11月，海尔·塞拉西才以他的身份地位相符的礼仪下葬。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
			<Text>拉斯塔法里运动（又作黑人回归主义）出自于牙买加政治活动家马尔库斯·加维，以他的哲学观构成了今天这种宗教的根基。加维的预言，“注意非洲黑人国王的加冕，他将会是救世主”，被认为在1930年由海尔·塞拉西的加冕实现了。虽然塞拉西本人是埃塞俄比亚正教徒，但从未承认或是否认他是拉斯塔法里的救世主。而且在1966年塞拉西访问牙买加时，受到了成千上万的拉斯塔法里教徒的欢迎。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
			<Text>今天人们普遍认为海尔·塞拉西是一位雄辩的政治家和一位热情洋溢的领导者，即使在统治其内有过不少困难，但他仍能坚持为提高国民福祉和国家稳定而奋斗。海尔·塞拉西关于国际合作和外交的观点不仅仅影响了埃塞俄比亚和整个非洲的未来，也影响了整个国际社会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_NAME">
			<Text>提奥多拉</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TITLES_1">
			<Text>皇后</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_SUBTITLE">
			<Text>拜占庭领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_LIVED">
			<Text>约497-548</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_FACT_1">
			<Text>和丈夫查士丁尼大帝一样，提奥多拉也被东正教教会封为圣人。虽然提奥多拉是卡尔西顿派（基督教的一个派别，认为基督只有一个本性，即神性）的成员，但她在调解当时基督教内两种教派的冲突时起到的作用，加上她的其他功绩，让她无愧于圣人之名。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_FACT_2">
			<Text>意大利拉文纳的圣维塔尔教堂有一系列描绘查士丁尼和狄奥多拉夫妇的马赛克镶嵌画。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_FACT_3">
			<Text>位于利比亚的这个叫奥尔比亚的殖民地曾经叫提奥多里亚，是以皇后提奥多拉的名字命名的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_2">
			<Text>早年经历</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_3">
			<Text>君临天下</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_4">
			<Text>政治影响</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_5">
			<Text>宗教信仰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_6">
			<Text>尼卡暴动</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_1">
			<Text>提奥多拉，拜占庭帝国皇帝查士丁尼一世的妻子和皇后，曾统治过这个在公元第一个千年里最传大的帝国之一。在今天，提奥多拉作以拜占庭帝国最有影响力的女人而闻名，因为查士丁尼大帝曾立提奥多拉为帝国的共治者，并将她视为能指导他的统治的最智慧的顾问。出身卑微的提奥多拉，最终作为一位她丈夫机智而值得信任的顾问而闻名于整个帝国，以及历史。她在帝国的发展中是如此重要以至于有人认为她，提奥多拉，才是拜占庭人民的真正领导者，而非查士丁尼大帝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_2">
			<Text>关于提奥多拉，我们所知的大部分信息来源于拜占庭历史学家凯撒里亚的普罗科匹厄斯的笔记，其中记录了大量拜占庭帝国在提奥多拉统治时期的六世纪的时代风貌。从我们所知道的信息来看，提奥多拉的早年经历是相当丰富多彩的；她的父亲是竞技场的驯熊师，母亲是一位女演员。据说提奥多拉十分聪颖，而正是靠着这份聪颖她才能保住作为一个女演员的独立性，直到她被查士丁尼看中。在这之后，查士丁尼从他叔父查斯丁一世手中继承了王位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_3">
			<Text>作为查士丁尼的夫人，提奥多拉的美丽与智慧让查士丁尼无法自拔以致于提升她为贵族；在这之后，她就成了帝国贵族中的一员了。虽然拜占庭的法律不允许当权者迎娶像她这样的演艺人员，但查士丁尼对她的爱，显然已经足以让他废除这条法律。在公元525年，查士丁尼和提奥多拉结婚；接着很快在527年，查士丁尼登上皇位，而提奥多拉则成为“奥古斯塔”，即拜占庭帝国的皇后。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_4">
			<Text>提奥多拉并不只是一个普通的皇帝配偶而已；查士丁尼立她为帝国的共治者，这是一个重要的区别，让她在政治事条中可以扮演更为重要的角色。在她的统治期内，提奥多拉推动了大量进步（甚至以现代标准而言的）政策的产生。一般认为是提奥多拉鼓动了查士丁尼去提高帝国内妇女的权力和地位，其中包括了扩展妇女对私有财产的所有权，以及对之前有利于男性的离婚法的修改。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_5">
			<Text>提奥多拉是一位“基督教卡尔西顿派”的信徒，即她相信耶稣基督是完全的神，这与当时更为普遍的东正教，即相信耶稣具有神人二性（是真上帝又是真人），完全不同。卡尔西顿派的思想在当时引发了激烈的争论，并被大多数东正教会的人认为是分裂和异端。尽管查士丁尼是东正信徒，但提奥多拉依然保持了自己作为卡尔西顿派信徒的独立性，甚至庇护过一些常被东正教主体所压迫的卡尔西顿派的领袖。还有一件比较著名的事就是提奥多拉在君士坦丁堡附近的塞科城建立了卡尔西顿派的修道院。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_6">
			<Text>提奥多拉和查士丁尼的坚毅经受了尼卡暴动的考验；这次暴动由两个敌对政治团体（绿党和蓝党）所领导，他们想拥立一个够地位的人来当皇帝，以篡夺查士丁尼的权力。在事件发生的时候，查士丁尼本能地想要逃跑，但是提奥多拉给了他坚守的勇气。为了说服查士丁尼留下来，提奥多拉向他说道，头戴皇冠的人不应该在失败时苟且偷生。查士丁尼被提奥多拉智慧的话语所打动，而留在了君士坦丁堡，并命令他最忠诚的将军，贝利撒留，去攻击叛乱者。贝利撒留和他的军队对聚集在竞技场内的反对者们发动了血腥屠杀，残忍的杀死了数以千计的人，成功镇压了这次暴动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_THEODORA_TEXT_7">
			<Text>作为她那个时代最有权力的女人之一，提奥多拉皇后在历史上留下了一个不可磨灭的印记。她的丈夫的许多决定很明显都受到了她的影响；很多历史学家都同意，如果没有提奥多拉在尼卡暴动时的忠告，查士丁尼的统治很可能就要终结了，甚至帝国的完整性也会处于危险之中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_NAME">
			<Text>威廉·奥兰治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TITLES_1">
			<Text>奥兰治亲王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_SUBTITLE">
			<Text>荷兰领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_LIVED">
			<Text>1533-1584</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_1">
			<Text>关于“沉默者威廉”这一绰号的由来，有两种主要的说法。一种说法认为是由于他最初服务于查理五世皇帝时对讨论国事非常谨慎；另一种说法则认为是由于他执政时冷静而机敏的态度，根据我们对他生平的了解，两种说法都有合理之处。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_2">
			<Text>在英国发生“光荣革命”废黜詹姆士二世国王之后，威廉的后裔威廉三世登上了英国王位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_2">
			<Text>贵族教育</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_3">
			<Text>起义之源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_4">
			<Text>发动起义</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_5">
			<Text>战争爆发</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_6">
			<Text>独立之初</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_7">
			<Text>刺杀行动</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_8">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_1">
			<Text>公认的荷兰国家建立者和解放者威廉·奥兰治，人称“沉默者威廉”，他在公元16世纪中期领导尼德兰诸省人民发起反抗西班牙哈布斯堡王朝的统治的起义并获得胜利。威廉原本是西班牙国王腓力二世的忠实臣属，但西班牙王室对尼德兰诸省新教徒的不断迫害激起了他的极度义愤，最终成为独立起义最重要的领袖。威廉大力召集其他贵族加入反抗事业，成为西班牙王室眼中的叛贼，他率领荷兰军队在战场上赢得多场胜利，然而在1584年死于刺客的一枚子弹。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_2">
			<Text>威廉生于1553年，最初的头衔是拿骚伯爵，11岁时因他的表兄雷内亲王去世后没有直系后嗣，又继承了奥兰治亲王的头衔和领地。当时的尼德兰处于神圣罗马皇帝兼西班牙国王，哈布斯堡家族的查理五世统治之下。威廉自小接受了良好的贵族教育，进入帝国宫廷任职后深受皇帝的赏识，这层关系在威廉日后争取尼德兰独立的斗争中起到了重要的作用。[NEWLINE][NEWLINE]威廉在军队中不断获得晋升，二十几岁时即成为帝国军队的重要将领，同时还担任帝国外交官及宫廷顾问。然而威廉也为权力付出了信仰上的代价，他放弃了原本的新教路德派信仰以迎合皇帝的罗马天主教信仰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_3">
			<Text>1555年，查理五世将西班牙王位传给了他的儿子腓力二世。腓力上任后即开始无情地迫害国内的新教徒，他进一步扩大了反宗教改革的宗教裁判所的权力。在为新王服务的过程中，威廉认识到腓力的最终目标是不惜采用任何手段消灭新教徒。虽然威廉本人所受的教育使他皈依了天主教，但他原是新教路德派信徒，并且坚定地认为人们有权利选择自己的信仰。据说在一次外出打猎时，威廉无意中听到腓力与法国国王亨利二世谈论他们准备在各自的国家彻底消灭新教信仰。这件事使威廉最终下定了从西班牙人手中争取尼德兰独立的决心。[NEWLINE][NEWLINE]为了迫使尼德兰的新教徒改宗或是流亡，腓力开始推行“标牌”制度，以拷打和死刑来惩罚信奉路德教派和加尔文教派的人。迫害如此残酷，以至于尼德兰的许多天主教徒也同新教徒一道起来反对腓力的政策。[NEWLINE][NEWLINE]威廉在公开场合批评国王，声明自己的立场，并鼓励其他人一同反对腓力的政策。1566年，来自尼德兰的贵族们向西班牙摄政，帕尔马的玛格丽特请愿，要求结束对尼德兰新教徒的迫害。他们努力寻求以和平方式解决问题，腓力却一口拒绝了所有建议，得知此消息之后，尼德兰各地都爆发了新教徒毁坏天主教圣像运动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_4">
			<Text>腓力认为毁坏圣像运动表明了新教徒的公开反叛，他派遣人称“铁公爵”的阿尔瓦公爵费尔南多·阿尔瓦雷斯·德·托莱多前往尼德兰镇压反抗者。阿尔瓦公爵到达后立即设立了“除暴委员会”（后来被新教徒称为“血腥委员会”）来审判和惩罚新教徒和他们的领袖。许多收到该委员会传票的人（包括威廉）都躲藏了起来，但据认为约有一千或更多的新教徒被铁公爵定罪并处决。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_5">
			<Text>威廉在拿骚向起义者提供了资金支持，建立了多次军队，从多条战线对西班牙人发动进攻。这些反抗西班牙统治的新教流亡者和尼德兰贵族战士被称为“乞丐”（Geuzen），其中最著名的则是“海上乞丐”（Watergeuzen）。威廉用他的财富资助“海上乞丐”，装备他们的私掠舰，不断对尼德兰海岸发动袭扰。[NEWLINE][NEWLINE]威廉的兄弟路易·拿骚率领一支由雇佣兵和法国胡格诺教徒（法国新教徒）组成的军队与忠于王室的尼德兰贵族让·德·利涅率领西班牙军队于1568年在尼德兰北部的格罗宁根省进行了海利赫莱战役，路易击溃了西班牙军队并杀死了让·德·利涅，然而威廉和路易的弟弟阿道夫也在指挥骑兵作战时不幸阵亡。这场历史性战役被后世认为标志着“八十年战争”即荷兰独立战争的开始。[NEWLINE][NEWLINE]在随后进行的杰明根战役中，路易的军队试图夺取格罗宁根城但被西班牙人击败而被迫撤退。威廉本人则亲自率领一支军队赢得了多场胜利，激励着各省的尼德兰人从西班牙人手中解放了一座又一座的城市。在此后十年间尼德兰人控制了北方的大部分土地，但西班牙人仍稳固地保有尼德兰南部地区。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_6">
			<Text>1573年，乌得勒支同盟协定在尼德兰北部的同名城市签署生效，北方诸省自此联合起来共同对抗西班牙。虽然并未宣布完全独立，该同盟的成立是西班牙对尼德兰统治的转折点。虽然西班牙还控制着南部地区，1581年通过的“誓绝法案”标志着低地之国的正式脱离腓力的统治宣告独立。不幸的是，威廉本人并没有活着看到整个荷兰的彻底解放。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_7">
			<Text>腓力国王为威廉的头许下了高额赏金，第一个刺杀尝试者西班牙人胡安·德·豪雷吉在1582年用火枪射伤了威廉的颈部，威廉幸免于难但受了重伤，恢复的缓慢限制了他对独立事业的领导。两年后一个法国天主教徒巴尔塔扎·杰拉德又潜入威廉的宅邸向他开了三枪，其中一枪射中了他的胸口。[NEWLINE][NEWLINE]巴尔塔扎随后遭到审判并被处以死刑，人们折磨了他一个星期后才砍掉他的脑袋。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_8">
			<Text>如今威廉作为现代荷兰国家的建立者和独立运动领袖而深受敬重。威廉激励了荷兰人民反抗西班牙人的统治和对荷兰新教徒的迫害，并为追求国民的人身和信仰自由奉献出了自己的生命。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
			<Text>坐落在西班牙南部的阿尔罕布拉宫，是14世纪中期统治该区域的纳斯利德王朝时期的大型复合式宫殿群。宫殿大约始建于公元1238年伊班阿赫马尔统治时期，并最终由他的继承者们完成。得名于宫殿那红色的墙体，它也被译作“红堡”。阿尔罕布拉宫以摩尔式的伊斯兰建筑风格著称，最为突出的是精美繁复的雕刻艺术和大量纷繁交错的艺术样式，这种被称为“阿拉伯式”的艺术风格多见于伊斯兰教的艺术创作。尽管许多伊斯兰原始风格的作品被保留到了今天，但大面积的宫殿群以及其室内装潢还是随着西班牙的天主教的崛起而被改建和重修。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“正义是一座牢不可破的堡垒，屹立在山巅，既不为肆虐的洪流所冲倒，也不为军队的武力所毁坏。”[NEWLINE]　　　　——约瑟夫·艾迪生（英国散文家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
			<Text>加拿大多伦多的西恩塔，曾经是世界最高的自立构造，如今仍然在世界最高的建筑中占有一席之地。由加拿大国家铁路公司（后来的CN，即西恩的名称由来）建造于1976年的西恩塔，已经成为了多伦多的一个纯正标记和主要旅游景点。该塔现在仍主要用于电视及无线电的信号传播，并与其他几个20世纪著名建筑一起被评为“世界七大工程奇迹”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“没有什么跑的比光速还快——除了坏消息，它们服从特殊定律。”[NEWLINE]　　　　——道格拉斯·亚当斯（英国广播剧作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
			<Text>以美国著名天文学家爱德温·哈勃来命名的哈勃太空望远镜，被公认是最具重要意义的天文学研究仪器发明。发射于1990年的哈勃太空望远镜，接连不断地传回了夺人心弦的遥远星座和星云的照片，引起了科学家以及大众的广泛关注。作为唯一一架由宇航员检修的太空望远镜，哈勃的服役时间通过一系列的太空行走被不断延长。尽管有着瞩目的传奇经历，哈勃太空望远镜最终将会在2018年被更加先进的詹姆斯·韦伯太空望远镜所替代。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“奇迹的不是那片星域如此辽阔，而是人类竟然成功测量了它。”[NEWLINE]　　　　——阿纳托尔·法郎士（法国小说家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
			<Text>这座以“比萨斜塔”之名广为流传的著名钟楼坐落在意大利城市比萨的大教堂广场，数个世纪以来一直以轻微异常的姿态矗立着。钟楼始建于1173年，但很快人们就清楚认识到不稳定的土层和过小的地基无法阻止该塔的下沉。尚未完工的斜塔被遗弃了将近一个世纪后，工程在12世纪末期重新恢复，并于1372年随着最顶层的完成全面竣工。这座钟楼悬挂着七口大钟，每口都代表着音阶上的不同音调。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“别拍那么重——这是座非常古老的建筑。”[NEWLINE]　　　　——约翰·奥斯本（英国剧作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
			<Text>杰内大清真寺是世界最大的泥砖建筑，坐落在非洲的马里共和国。大清真寺被认为是在13世纪由昆伯罗苏丹初次建成，后来又经历过多次的毁坏和重建。现存的大清真寺主体建筑，是在周边社会团体的共同努力下使用泥砖和灰浆于1906年完成的。如今，杰内的居民每年都会针对大清真寺特别进行修补活动，以保证其屹立不倒。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“直面永恒的崇高吧，让时间带着一切浮沉起伏，湮灭在它自身的渺小之中。”[NEWLINE]　　　　——托马斯·察尔美斯（苏格兰布道家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
			<Text>新天鹅堡由巴伐利亚的“疯子国王”路德维希二世于19世纪末期授权建造，后来成为了常出现在儿童文学和寓言中的“童话式”城堡的象征。城堡矗立在距离德国小镇菲森不远的山麓上，路德维希打算把它当做自己远离公众视线的隐居地，这缘于他为人所共知的隐士性格。新天鹅堡在路德维希逝世后变成了一个著名的旅游景点，最后，它还被认为是华特·迪士尼创作著名的睡美人城堡的灵感来源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“……选址是所能找到的当中风景最美丽的，圣洁而不可亵渎，一座配得起神圣朋友的圣所，他们给这个世界带来超度和真正的赐福。”[NEWLINE]　　　　——巴伐利亚国王路德维希二世[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
			<Text>约旦的佩特拉城建于公元前1000年左右，是世界上最著名的岩刻建筑之一。随着佩特拉成为一度游牧为生的纳巴泰人的首都，大量纷繁复杂的石刻建筑构造开始出现在周边沙漠峡谷的砂岩壁上。这些构造当中首屈一指的是卡兹尼神殿，又叫做“藏宝洞”，在众多的电影作品中扮演了主角。其中最令人印象深刻的著名例子要数《印第安纳·琼斯》系列的第三部（圣战奇兵），卡兹尼神殿作为圣杯的埋藏地登上荧幕。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“……人若喝我所赐的水，就永远不渴；我所赐的水，要在他里头成为泉源，直涌到永生。让他们带我到你的圣山、到你的居所。穿过沙漠和高山，进入新月峡谷……”[NEWLINE]　　　　——电影《印第安纳·琼斯》[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
			<Text>1974年由中国村民发现的秦始皇兵马俑，整齐地排列着陪葬在始皇帝的陵寝之中。兵马俑烧制于公元前3世纪，工匠们制作了成千上百个真人大小的秦军陶俑，每一个陶俑都在创作过程中被赋予了独一无二的相貌特征。兵马俑被按照标准的作战队形沿着陪葬坑中深挖的坑道摆放，其中还包括有被精确复制的马匹、战车和骑兵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“视卒如婴儿，故可以与之赴深溪；视卒如爱子，故可与之俱死。”[NEWLINE]　　　　——孙子[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
			<Text>网络防火长城是一个限制性的因特网监控审查系统，用于控制一国国民经由因特网所能获取的资讯。通过限制公众对潜在多变的线上信息的接触，政府部门可以降低潜在的对立情绪和饱受质疑的政策及政府系统的反对声音。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“不轻信和谨慎是安全之母。”[NEWLINE]　　　　——本杰明·富兰克林[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
			<Text>国家情报局为信息的获取渠道和对安保措施、国家防御至关重要的情报数据提供了政府支持。从包括谍报与渗透在内的秘密行动，到国家安全风险的评估，以及方案建议的反馈，均由情报机构做出处理。这个系统通过各种途径已经持续影响了全球事务长达数十年之久，美国的中央情报局可能也随之成为了世界上闻名遐迩的（或者说臭名昭著的）情报部门了。</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
      <Text>圣殿是特定宗教的信众心目中最尊荣、最神圣的场所。圣殿建筑通常都极其宏伟壮丽、装饰精美，经历许多个世纪的考验和洗礼，见证着所属宗教信仰的坚强生命力。虽然世界上现存最古老的宗教建筑究竟是哪座还存在争议，但许多人相信是“哥贝克力山丘”——位于今土耳其境内，至少已有一万二千年的历史。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
			<Text>露天剧场是为露天戏剧表演、体育赛事和音乐会设计的室外活动场所。古罗马人特别以他们所建造的成百上千的露天剧场著称，一幕幕角斗士对决、展览会和公开处决仪式的历史画面在这些地方上演。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
			<Text>神祠是典型的为缅怀受崇拜的文化象征物或者宗教人物而建造的祭祀性纪念建筑。无论是公开祭祀还是私人礼拜，神祠都在宗教仪式中扮演了重要的角色，几乎世界上所有宗教教派都证明了这一点。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
			<Text>回收中心是对常见的可回收家用、商用物品进行收集处理的地方。在许多社区，可回收物品与垃圾废物被一同收集，并运送到回收中心进行分类。大多数情况下，可回收物品会被切割或粉碎，紧接着被打包装船送到其他地方进行后续处理，实现变废为宝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
			<Text>从它的名称就能得出，防空洞就是设计用于抵御来自炸弹以及其他爆炸性武器伤害的设施。一部分防空洞仅仅在面对空中轰炸时起到保护作用，相反，另一部分防空洞则深藏在地下，具有躲避核武器打击的能力。防空洞根据其预期用途的差异，可以选择多种多样的建筑材料，最常见的加固材料是混凝土。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
			<Text>历史上已知最早对治安官的描述之一由英格兰法学家布雷克顿写于1220至1250年间。“不管是在哪一天或者是以何种方式，治安官都有将一切登记在案的职责，皆因他掌握着一切所见所闻的记录。但他不能进行判决，因为伦敦塔并不享有判决的权力，因为它缺少了审判程序的第三个要素，即所谓的法官和审判权。他手握的是事实材料，而不是法律与判决权。”（塞爱维小提示：治安官在国王或领主出行在外时握有城堡的控制权。伦敦塔曾经是英格兰国王或女王的宫殿，在此处是指代用法。）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
			<Text>警察局满足了地方警察和侦探开展工作的基本要求，即常见的室内工作场所，包括一个小型监狱、审讯室以及证据存放室等。在某些地区，相对较大的核心警察局能够满足多种上述的功能要求，而较小的附属警察局仅仅作为地方警察部门的基本驻所。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
			<Text>大教堂也是一种基督教的礼拜堂，区别于普通教堂的关键之处是设有主教宝座。拉丁语词汇“椅子”（Cathedra）常用来特指主教宝座，而“大教堂”（Cathedral）的本意就是拥有主教宝座的建筑。与周边建筑相比，几乎所有的大教堂都有着特殊的建筑风格特征，因而往往成为当地的著名地标建筑。虽然大教堂主要用作礼拜，但有时也会用于主持本地社区的各种社会庆典仪式。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
			<Text>清真寺是伊斯兰教信徒进行礼拜的传统场所。世界上最大的清真寺——麦加禁寺，约建于公元638年，位于沙特阿拉伯的麦加。麦加禁寺也被称为麦加大清真寺，环绕着在伊斯兰教义中最为神圣的克尔白圣殿。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
			<Text>佛塔是常见于亚洲的多层式塔型建筑，典型特征是拥有极大的塔檐和顶部显眼的尖顶饰。几乎所有的佛塔都与佛教联系在一起，因为它们往往建于供奉圣洁舍利子的佛教寺院之内或附近。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉大教堂信条的宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉清真寺信条的宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉佛塔信条的宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CEILIDH_HALL_TEXT">
			<Text>“同乐会”（Ceilidh）是早期爱尔兰和苏格兰人民的一种传统社交集会。它在一年里会举办多次，而且通常伴以音乐与舞蹈，给予那些日复一日辛勤劳作的人们以深深的社交慰藉。同乐会在条件允许的情况下都会在集会大厅举行，但也可以选在私人居所、学校以及当地商会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COFFEE_HOUSE_TEXT">
			<Text>盛行于文化之都维也纳的举世闻名的奥地利咖啡馆，一直以来都是远离世俗世界熙来攘往的桃花源。传说维也纳的第一家咖啡馆是由一个叫科尔席兹基的波兰士兵开设的，他在1683年的维也纳战役结束后，发现了一个奥斯曼土耳其士兵撤退时留下的放有咖啡豆的贮藏室。维也纳的咖啡文化在19世纪达到顶峰，作家和艺术家们穿过闹市区来到咖啡馆，在悠闲的气氛中获得心灵的慰藉，并常常闲逛终日。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
			<Text>纪念石柱是用于缅怀伟大领袖、宣示战争胜利、不时用以标示领土边界的一种大型直立厚状的石质或木质纪念物。多见于埃塞俄比亚及其周边地区的纪念石柱，常常晦涩地镌刻着所纪念的人或事的细节。公元4世纪中叶建造于埃塞俄比亚城市阿克苏姆的阿克苏姆方尖碑就是其中之一。后来，在墨索里尼出兵占领埃塞俄比亚期间，它被拆除并装船运到了意大利。在联合国科教文组织的协助努力下，这座高约75英尺、重达150吨的大方尖碑最终于2008年被归还给埃塞俄比亚并重新组装。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MAYA_PYRAMID_TEXT">
			<Text>这些令人叹为观止的金字塔型建筑早在3000年前就由玛雅人建造并用于各种仪式。玛雅工匠们手工切割出神庙的每一块石料，并赋予了建筑“阶梯状”的外表。金字塔的其中一侧修筑有一条通向塔顶的石阶，顶部的小神祠一般供奉着其中一位玛雅神袛。最大的玛雅金字塔神庙位于艾尔米拉多尔，测量高度达260英尺。按体积计算，约9千9百万立方英尺的它在世界最大的金字塔中占有一席之地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
			<Text>高耸于斯里兰卡的圣足山（又名“亚当峰”），拥有奇特的圆锥形外表，因为在山峰上发现的“足印”而被诸多宗教一直尊为圣山。这个所谓的足印——一个在山巅的岩石上被发现的大坑，被归因于佛陀、湿婆神以及《圣经》中的亚当，使得这座山在佛教、印度教以及伊斯兰教的信徒中广受尊崇。每年都有成千上万的朝圣者跋山涉水攀上山顶，向圣地致以他们的崇高敬意。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
			<Text>位于埃及西奈半岛的西奈山名列最受犹太教、基督教和伊斯兰教信徒尊崇的圣地。西奈山据说是摩西在带领犹太人出埃及途中，最早从上帝手中领受十诫的地方。这座山由此成为了全球宗教朝圣者的一个重要地标。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
			<Text>圣山吉罗娑（即冈仁波齐峰），位于西藏喜马拉雅山脉，被为数众多的宗教——尤其是印度教——视为瑰宝。据说这座山是湿婆神的居所，他以极乐的状态在山上修行。吉罗娑山据传最难到达的宗教朝圣地之一，因为崎岖难行的路况挡住了不少潜在朝圣者的脚步，而且该山不与任何一种现代交通运输工具接驳。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
			<Text>这座通常被称为“艾尔斯岩”的巨大红色砂岩结构位于澳大利亚中部，在近一个世纪的时间里，成为了澳大利亚最为世人所识别的地标之一。本地的土著居民将它命名为“乌鲁汝”，并流传着各种诉说它的诞生和重要意义的传奇故事，这远远早于英国探险家在19世纪晚期的发现。在它于1987年被联合国科教文组织列入世界遗产之后，旅游业突然有了迅猛的发展，每年都有成千上万的观光客前来亲眼目睹它的风采。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
			<Text>巡航舰是轻帆船之后出现的海军单位。尽管比轻帆船慢一点，但巡航舰的近战、远程和移动力都比以往海军单位大幅增加了。巡航舰能够轻易消灭轻帆船、三列桨战船和海上还存在的任何蛮族船只。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
			<Text>德国坦克是德国的特色单位，取代坦克。德国坦克拥有比普通坦克更强的攻击力和移动力。德国坦克能在战斗之后继续移动，使其可以在敌方防线上撕开一个大口子，并在对方重建防线前长驱直入。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
			<Text>枪骑兵是启蒙时代的骑乘单位，处于骑士和近代骑兵之间。他们比骑士更快，也更强，可以横扫地图上那些曾经不可一世的兵种。枪骑兵甚至能与才生产不久的近代骑兵一战。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
			<Text>长剑士是标准的中世纪步兵单位。他们的战斗力比骑士更强，但是移动力却远不如对方。长剑士比长枪兵要强大得多，但是却没有后者对抗骑乘单位时的加成。最好使用长剑士和投石车攻击敌方城市。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
			<Text>主战坦克就相当于它的前任——坦克的升级版。主战坦克比坦克要强大很多，并保留有坦克的一切特点，比如可以在战斗后移动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>曼德卡骑兵是桑海的特色单位，取代骑士。本单位与骑士有着相同的各项指数，但他们在攻城时比骑士更加优秀。曼德卡骑兵可以在攻击以后移动。它的速度使得敌人难以在曼德卡骑兵抵达之前建立好防线。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
			<Text>坦克是十分强大的地面机动部队。它在攻击后也可移动，因此能够在敌军阵型被打开缺口后迅速突破空档。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>对城市加成（200）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>对城市加成（300）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>防御战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>对骑乘单位战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
			<Text>攻击城市战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>对空军/直升机加成（150）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
			<Text>对直升机加成(150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>对战斗机加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>对潜艇加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>对坦克加成(100)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>消灭敌方单位后立即恢复50生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>消灭敌方单位后立即恢复25生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>森林/丛林战斗加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>森林/丛林战斗加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT">
			<Text>宗教圣地一般都是极具宗教重要性的地方，人们在这里举行祭祀诸神、大先知或者某种宗教传统的仪式。宗教圣地同时还是许多朝圣者一生的宗教目的地，虔信者们总会试图来到圣地以表达他们的虔诚，并增加他们与神的联系。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYAN_ATLATLIST_TEXT">
			<Text>玛雅掷矛兵是一种高度专业化的掷矛手，他们通过一个木质的长矛型器具，高速掷出标枪。这种掷矛器一端有一个机关，可以让标枪平放，掷矛器的柄内则被挖出一段空槽（塞爱维小提示：其实原理特别像弩，不过射出的不是箭而是标枪）。掷矛器能把标枪扔到300英尺远的距离，初始时速大约60英里——这比靠手臂力量投掷要快得多和远得多。依靠着掷矛兵，在视野范围允许的情况下，玛雅军队能够在很远的距离就对敌军阵线造成大幅杀伤。[NEWLINE][NEWLINE]掷矛器最早的原型可以追溯到40万年前，被现已灭绝的海德堡人使用过。晚期智人则可能在公元前15500年的旧石器时代开始采用掷矛器。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CELT_PICTISH_WARRIOR_TEXT">
			<Text>皮克特人是铁器时代晚期居住在今天的苏格兰东部和北部的族群，属于当时不列颠群岛上的凯尔特人的一支。皮克特战士不仅为周边的部落所害怕，连自负的罗马军团都无法抵抗。古希腊历史学家狄奥尼西在恺撒大帝统治时期，曾说皮克特战士的战斗方式“就像疯狂的野兽一样恐怖”。当战场处于欧洲北部的山地或者森林里时，穿着笨拙铠甲的罗马战士在皮克特战士面前处于很大劣势。[NEWLINE][NEWLINE]战场上同样令人恐惧的还有凯尔特铜号，号声总是贯穿整场战斗始末，激励着皮克特人的同时也对敌方起到威赫效果。除此之外，皮克特人还喜欢把杀死的敌人首级割下挂在腰间，在惊恐敌人的同时，根据凯尔特文化，也能为自己带来勇气和愤怒。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTINE_DROMON_TEXT">
			<Text>喷火战船（Dromon）是桨帆船的改装版，是拜占庭帝国海军历史上不可或缺的一部分。喷火战船可以依靠风力或者人力前进，轻盈灵活，同时还装备了可怕的海战武器。凭借着希腊火——今日凝固汽油弹的雏形——拜占庭海军将巨大的可燃物投掷到敌方船只上，烧毁敌船的同时还对敌人心理造成严重打击。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYZANTINE_CATAPHRACT_TEXT">
			<Text>甲胄骑兵（Cataphract）是有史以来防御力最强的骑兵之一，是令敌人闻风丧胆的决定性力量。甲胄骑兵全身覆盖重甲，坐骑也身披板甲或者鳞甲，他们的冲锋足以摧毁完整的步兵阵线。拜占庭帝国的历史上长期使用甲胄骑兵，这些甲胄骑兵也在罗马灭亡时期起到了保护拜占庭的重要作用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGINIAN_FOREST_ELEPHANT_TEXT">
			<Text>在对抗罗马人的战斗中，迦太基的传奇将领汉尼拔时常使用北非森林象进行作战。大象在行军时可以帮助负担重物，在战场上则可以被当作重型武器。整个布匿战争期间，迦太基战象经受长期训练，在战场上驼载箭楼并冲击对方的步兵阵线，取得了很大战果。但体型巨大的战象也不是没有弱点：它们十分拙于对抗灵活的步兵，而且对补给要求很高，在艰苦的行军过程中很容易死去。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME_TEXT">
			<Text>五列桨战船（Quinquereme）是迦太基和罗马所使用的战船中最出名的一种，船只名字来源于它船身两侧的五排划桨。每条五列桨战船上都可以装载几百名船员和战斗员——虽然具体数字未知。迦太基的五列桨战船由北非的船工制作、而且据说质量更高，罗马人的五列桨战船则是后来仿制的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUN_HORSE_ARCHER_TEXT">
			<Text>匈人骑射手拥有出众的骑术和同样高超的箭术，是公元4到5世纪肆掠欧洲的匈人征服者“上帝之鞭”的主要组成部分。匈人的骑射手使用当时先进的复合弓，并在家乡——中亚的干草原——上磨砺着自己的箭术；之后他们将自己捕猎的经验运用到了战场之上。一般人都同意，正是匈人对骑射的运用，导致了日后欧亚大陆上很多国家开始倚重骑兵的力量。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AUSTRIAN_HUSSAR_TEXT">
			<Text>“骠骑兵”（Hussar）的名字来自于拉丁语“掠夺者”（Cursarius）。匈牙利的这些轻骑兵为17到18世纪的奥利地和哈布斯堡统治者效力。最早的骠骑兵不是常规战争兵种，他们是一些熟练的骑手，依靠自己的机动力来实施放风筝战术，借以对抗欧洲其余国家的重骑兵。后来骠骑兵逐渐成为正规军的一部分，对骑士和马匹的招募都有特别要求。骠骑兵在拿破仑战争期间被广泛使用，到了19世纪的时候，欧洲和亚洲的很多国家都有了他的身影。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
			<Text>皇家卫队是埃塞俄比亚在19到20世纪间用来保护皇帝的精锐部队。皇家卫队最初是皇帝的贴身卫士，后来逐渐成长为埃塞俄比亚军中的精锐。皇家卫队由训练有素的步兵、骑兵、炮兵和狙击手等组成。皇家卫队依靠最高的待遇和从外国进口的先进装备来保证他们的战斗力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
			<Text>传教士是由宗教团体或支派派遣到其他国家用来宣传其宗教的成员。本着传播宗教观点并获得新的信徒的宗旨，传教士通常还会为其传教地区提供其他公益性服务。通过设立医疗机构、学校、以及其他社会福利项目，传教士在帮助那些有需要的人的同时也在进行其福音传播的工作。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
			<Text>所有弓箭中，复合弓的设计被认为是最为复杂的。不同于传统的造弓模式，复合弓是一种由骨骼、角、以及其他材料层叠粘合而成的、极具威力的弓。复合弓被认为起源于公元前约第一或第二个千年的亚洲游牧部落。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
			<Text>多管机枪是重机枪的前身，由美国的理查德·加特林博士于公元1861年发明，希望籍以减小军队规模和展示战争的徒劳无望。多管机枪采用可旋转的多弹筒设计，由手摇曲柄带动。每一个弹筒发射后旋转到其他位置，弹出弹壳并填充新的弹药，弹筒同时也会冷却下来。由于这种设计，即使在高频率的射击下，枪膛的温度也不会过热，而武器精准度的降低被杀伤性的提高所弥补。[NEWLINE][NEWLINE]美国军队多年都没有正式采用这种机枪，直到1866年，多管机枪第一次被联邦军用于美国南北战争。随后，多管机枪被使用于秘鲁-智利的太平洋战争中（1879-1883)，其性能便利在战争中充分展现，由此被欧洲军队用来对抗人数众多的敌人。十年之内，多管机枪被大多数强国采用；这种武器被有效地用来扩张殖民帝国，对抗恩德贝勒人、祖鲁人、贝都因人、土耳其人以及中国义和团等等。在二十世纪的头十年，气体驱动的“机械”枪设计使得多管机枪变得过时；在1911年美国陆军撤销了对所有型号的多管机枪的使用后，欧洲军队也很快随之停用了多管机枪。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
			<Text>桨帆战舰是16世纪逐渐普及的一类海军舰船，其设计基于改良的帆船以加大装备的承重。典型的桨帆战舰起初源于由桨驱动的商船，随后升级到利用桅杆扬帆航行，由于这两种推进系统的共存，桨帆战舰得以较好地维持传统帆船快捷的速度，同时可以承载笨重的火器用以攻击来犯之敌。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
			<Text>20世纪拉开帷幕之后，世界经历了两场人类历史上最具毁灭性与破坏性的战争。这一时代也促成了杀戮技术的突飞猛进，第一次世界大战中的步兵们所要面对的是由全世界科学家和工程师炮制的各式各样的恐怖威胁。这些战士通常只装备简单的军服和一支手动单发步枪，为了自己的家园和祖国冲锋陷阵，流血牺牲。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
			<Text>起初作为一支能够水陆两栖作战的特种步兵而形成的海军陆战队，已经成长为军队内能够扮演多种的重要角色的团队。他们与海军密切合作，海军陆战队员的多种能力使得他们在几十年来世界各地的冲突中大显身手。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
			<Text>因其独特的三层翼系统设计而命名的三翼机，在第一次世界大战中大显神威。战争中最著名的三翼机，福克Dr.I型战斗机，由德国空军广泛使用，也因其成为“红色男爵”所选机型而更加出名。虽然工程师们在三翼机涉及上做过多种变化，传统双翼机的改进使得三翼机在引进后的十年中开始过时。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
			<Text>第一次世界大战的爆发，使得英法德等许多国家实验利用飞机进行炸弹轰击。战争初期，炸弹由所有类型的飞机投放，包括侦察机和战斗机。战争期间第一代真正的轰炸机之一“瓦赞III型”是由法国飞机制造商加布里埃·瓦赞设计的。瓦赞III型拥有标准的双翼设计与加固钢架，能够携带超过300磅负荷。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
			<Text>第一次世界大战期间，为了解决逐步扩大的阵地战带来的僵持局面，基于英国工程师的设计，坦克逐渐成为陆地战争的重要组成部分。尽管坦克的早期设计非常冗繁，战争期间同盟军与对手依然反复尝试制造与使用坦克。只有通过反复试验与纠错，才能克服其可靠性、重量、以及可操作性等主要障碍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
			<Text>重机枪操作员通常使用威力十足、火力强大、能够每分钟发射数百发的全自动机枪。多管机枪是许多现代机枪的前身，最早是在19世纪的美国发展起来的。这一设计理念后来演变成为马克沁机枪，是众多全自动式机枪的第一个。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDISH_CAROLEAN_TEXT">
			<Text>卡尔远征军是由瑞典的精锐战士组成的，他们在1660-1697年间为瑞典王室效力。虽然没有被一致公认为是当时最强大的部队，但卡尔远征军里包含了许多拥有创新战术和坚定纪律的小队。卡尔远征军是纯粹的进攻型部队，从未进行撤退方面的训练。他们向敌军阵地发起冲锋，并只有当距离接近到合适的地步时才会开火。卡尔远征军的这份狂热战意经常会使敌军感到恐惧而纷纷溃逃。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SWEDISH_HAKKAPELIITTA_TEXT">
			<Text>北欧的雪原是他们的家乡，海滨的风暴应和着他们的心跳。北方轻骑兵（“哈卡佩力塔”）是一支由芬兰人组成的轻骑兵部队，在三十年战争时期服务于瑞典国王古斯塔夫·阿道夫。他们拥有良好的训练，善于突袭、侦查、闪击和冲锋。他们能够飞速接近敌军阵地，使用手枪进行第一次攻击，随后抽出长剑来与敌军进行白刃战。他们所骑的马矮小壮实、耐力悠长，是现代芬兰马种的前身。（塞爱维小提示：这一兵种名称的芬兰语原意是“砍翻他们”！）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HUN_BATTERING_RAM_TEXT">
			<Text>攻城锤是古代攻城战常用的攻城设备。攻城锤的设计目的只有一个——就是击破当时主要由厚重木头制作的城门。攻城锤分为很多种类，但他们的大体构造总是相同的。底下是一座可以移动的支撑台车，上面放着一段巨大的木柱并可以依靠联系在木柱上的铁链或绳索摆动。操作攻城锤的战士会尽量将木柱拉到攻城锤最末端然后释放，这样木柱会以极高的冲击力撞击城门。虽然匈人的攻城锤的构造目前资料十分缺乏，但历史记载他们以攻城锤攻破了许多欧洲城市的大门。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>私掠舰的船长们通常都获得了私掠许可证，因此他们可以在海上自由航行，抢夺敌国的贸易船只。出现于16-19世纪之间，私掠舰几乎为当时所有的霸权国家采用，尤其是英国和西班牙。私掠舰的船长和船员通常不会得到政府发给的薪水，他们的唯一金钱来源是抢劫后的分赃，所以“合法”的私掠舰和非法的那些海盗之间的界限其实是很模糊的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
			<Text>“海上乞丐”（Watergeuzen）是指八十年战争期间反对西班牙统治尼德兰的海上私掠者集团。这个名字最初起源于一批为新教徒权益前往帕尔马女公爵的宫殿进行和平请愿的尼德兰贵族。女公爵的顾问们轻蔑地称他们是一群“乞丐”，结果这个名称很快流传开来。[NEWLINE][NEWLINE]1569年，这些“乞丐”们获得了威廉·奥兰治授予的官方特许状，他们的舰船数量共有84艘。“海上乞丐”的行动起初限于劫掠船只，在特殊情况下也会夺取并控制西班牙城镇。在获得一系列胜利之后，他们开始实施更具攻击性的活动，占领了许多海滨城市。“海上乞丐”的胜利鼓舞了尼德兰人民的斗志，使得整个国家都动员起来与西班牙人对抗。“海上乞丐”占领布瑞埃尔西班牙要塞的战斗被后人视为荷兰独立战争的开始。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
			<Text>海军统帅负责指挥海军舰队在大海上赢取胜利。他们制定计划、协调并实施复杂的作战行动以确保国本在海上的优势地位以及海滨地区的安全。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
			<Text>中世纪西欧各国都设有宗教裁判官，负责清除所有天主教会的敌人。被判定为异端分子的人往往遭到酷刑折磨甚至被处死，宗教裁判官的指控对象通常很少有辩护的机会。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
      <Text>武装直升机是一种使用地面单位规则行动的强大空中单位，但是不能攻占城市。拥有6移动力的武装直升机速度非常之快，而且能在包括山脉在内的各种地形区块中移动而且如履平地，但是如果想穿越水域的话，则必须通过海运的方式。武装直升机在与坦克作战时拥有巨大的加成。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]露天剧场[ENDCOLOR]，可以增加[ICON_CULTURE]文化产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“戏剧是切去了无聊部分的生活。”[NEWLINE]　　　　——阿尔弗雷德·希区柯克[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
			<Text>戏剧与诗歌都是艺术的载体；只不过前者使用的是视觉上的表现力，而后者依靠的是文字。戏剧通常都与剧院表演相联系，比如戏曲、音乐剧和歌剧——虽然到了现代，电视和电影业基本取代了它们。诗歌则使用优美的文字来表达双重含义：字面上的和通常发人深省的隐藏含义。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
			<Text>允许工人建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]贸易站[ENDCOLOR]，可以增加地块上的[ICON_GOLD]金钱产出。同时还允许你的城市将[ICON_PRODUCTION]产能转化为[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“商人和贸易者利润的大小，早在他们开始经营的时候就已经决定了……”[NEWLINE]　　　　——锡克教圣典[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
			<Text>在工业化时代之前，城市里的同业工匠们总是倾向于形成行业联盟——或者说，行会。行会一方面保护行业机密不被泄露，一方面提升该行业的影响力和工匠收入。行会的前身可以追溯到公元前3世纪左右的罗马和中国汉代。到了公元300年，工匠联盟的范围扩展到了印度的笈多王朝和埃及的托勒密王朝。到了中世纪，行会组织迅速从意大利传遍了整个欧洲。12世纪时，仅伦敦和巴黎登记在案的行会就各有100多个。有时候行会的势力大到足以主宰一个城市，这就是今天在德国、瑞士和荷兰可以看到的一些行会大厅。[NEWLINE][NEWLINE]随着行会的成长，行会还逐渐负担起了检验和保证产品质量、教导新学徒的功能。学徒跟着师傅在行会里学习手艺并逐渐成长为下一代技师。除了国家标准外，行会通常还会制定自己的产品标准。但是，随着工业化大生产的发展，分散化的行会开始无法适应新的商业流通、政府法令和大规模生产技术。比如说法国便在1791年颁布了沙伯里法律，正式废除了行会，之后有许多国家纷纷效仿。虽然在现代，行会已经不再存在，但通过电影、文学或别的艺术形式，我们还是可以看到一些行会的例子。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
			<Text>允许你建造几种可以提高[ICON_CULTURE]文化产出，[ICON_RESEARCH]科研点数和[ICON_HAPPINESS_1]快乐的世界奇观。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“建筑设计学起于工程学终止之处。”[NEWLINE]　　　　——沃尔特·格罗佩斯（著名德国建筑师）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
			<Text>建筑设计学既是一种科学，又是一种艺术。从最开始的设计规划，到建筑方案的最终实施，建筑设计学都一直扮演着重要角色。最早的建筑学专著《论建筑》是由古罗马建筑学家维脱鲁维于公元前1世纪写成的，在这本10卷容量的书中，维脱鲁维详细介绍了罗马建筑的各项建造技术。这本书通常被认为是建筑设计学发展历史上最为关键的一环。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>在大地图上显示[ICON_RES_COAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]煤[ENDCOLOR]，并允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]工厂[ENDCOLOR]来大幅增加城市的[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“由机械的发展而产生的工业化大生产，虽被看作我们这个时代的标志，但它其实不过是科技进步带来的诸多革命之一。”[NEWLINE]　　　　——艾米莉·格伦尼·巴尔奇（美国女经济学家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>工业化被看作是由农业社会向工业社会转型的重要一环，通常还伴随着整个社会和经济制度的剧烈变化。起源于18世纪欧洲的工业革命给当时的人民生活带来了翻天覆地的变化。随着精密仪器和流水线的出现，许多在以前由工匠宗师垄断的商品生产，变成了仅靠稍加训练的工人便可完成的简单工作。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]高射炮[ENDCOLOR]，一种能有效阻止敌方空军的单位。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]重机枪[ENDCOLOR]，一个远程攻击距离为1格的强力单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人就像子弹，最圆滑的才走得最远。”[NEWLINE]　　　　——让·保罗[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]坦克[ENDCOLOR]，一种快速而致命的装甲单位，同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]反坦克炮[ENDCOLOR]，一种专门用于对抗坦克的武器。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“邪恶的根源并不是什么不断更新的致命武器，而是人对征服的欲望。”[NEWLINE]　　　　——路德维希·冯·米塞斯[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
			<Text>协同作战是一种早在1000多年前便已提出的军事概念，其内容主要包括由不同种类但又相互补充的单位一起战斗以提高效率。古代的强大势力经常利用协同作战的手段，比如罗马人和希腊人。他们精心编制和利用轻步兵、重步兵、骑兵和远程部队来对敌人实施连续不断的打击。到了现代，飞机的发明给战场增加了新的深度。无人驾驶飞机、卫星制导导弹、以及高空轰炸机等，都是这类型战斗的典型例子。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]核潜艇[ENDCOLOR]，一种可以搭载2枚导弹的隐形海军单位。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]防空洞[ENDCOLOR]，一种可以大幅减少核武器伤害的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“通讯的工具越好，通讯的机会越少。”[NEWLINE]　　　　——约翰·波因顿·普里斯特利（英国作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
			<Text>远程通信是指人类通过各种通讯手段，将数据和信息传送到遥远的地区。最早的远程通信手段包括烽火和旗语，之后是电报，最后是电话。科学和技术的进步，尤其是最近30年的进展，让人类的全球通信能力有了大幅度的进步。同步卫星的存在让我们能将数据传输到哪怕是地球上最遥远的地方。远程通信的发展已经让电视、网络、手机和全球定位系统（GPS）成为千百万人日常生活中不可或缺的一部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]机械化步兵[ENDCOLOR]，一种不需要资源、快速而多功能的后期兵种。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人皆知吾所以胜之形，而莫知吾所以制胜之形”[NEWLINE]　　　　——孙子[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
			<Text>机动战术是指使用快速而灵活的单位进出战场，不与敌人进行缠斗的一种战斗方式。机动战术依靠打一枪换个地方的风筝战术干扰敌军大部队的行军，一般在非常规战争和游击战中被使用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
			<Text>安特卫普今属西欧低地国家比利时，最初是罗马人建立的一处营地，罗马衰落后，法兰克人于公元4世纪在此地定居。经过一千多年、数代王朝的建设，到公元16世纪的时候，安特卫普已经成为欧洲最为富庶的城市，是整个世界的贸易中心。[NEWLINE][NEWLINE]在安特卫普的极盛时期，全世界各国的国际贸易商、经纪人和银行家云集于这座城市之中，带来了他们家乡的文化和艺术。但在不久以后，由于新教改革的暗流涌动和临近城市阿姆斯特丹的崛起，安特卫普的人口和经济在18世纪初迅速衰落了。[NEWLINE][NEWLINE]20世纪时，安特卫普一度在二战中被德国占据，盟军花费了数年的时光才将重新光复安特卫普。不幸的是，德国人为了阻止盟军从安特卫普的港口运送物资，多次向安特卫普发射V2飞弹，以至二战结束时，安特卫普的绝大部分建筑都被摧毁。直到数十年后，安特卫普才重新恢复过来。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
			<Text>卡霍基亚位于美国伊利诺伊州南部，他是一座曾拥有超过100座巨大人造物的古代城市。美洲土著中的密西西比文明大约在公元700年左右建立了这座城市。卡霍基亚占地超过2200英亩，是墨西哥以北古代美洲的最大城市。这个城市的早期曾是密西西比河流域最大的贸易中心，无数周边的土著来到这个城市交换商品和服务。[NEWLINE][NEWLINE]目前所剩下的大约70-80个人造物中，最大的当属“僧侣土台”。僧侣土台占地面积和吉萨大金字塔相当。当欧洲人于19世纪初首次来到这里的时候，虽然这个城市可能已经被废弃了600年，但依然可以给欧洲探险家和法国僧侣们提供住所（这也是为什么被叫做僧侣土台）。[NEWLINE][NEWLINE]今天，卡霍基亚已经被纳入世界遗产。每年都有数十万游客来到这里参观旅游，同时许多考古学家们也在这里试图寻找新的发现。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
			<Text>科伦坡是斯里兰卡岛上最大的城市，因为它得天独厚的地理优势，它一直是连接亚洲、非洲和中东商路的活跃贸易中心。从很早的时期开始，罗马、希腊和中国的商人就已经开始利用科伦坡附近的天然良港来进行修整了。[NEWLINE][NEWLINE]虽然在公元800年左右，追求利润的阿拉伯殖民者和商人就已经在科伦坡建立了永久定居点，但直到600年后，葡萄牙人的到来才开发了科伦坡的商业优势。从16世纪初开始，科伦坡就已经成为一个重要的战略和商业中心，它也因此几易其主：最开始是葡萄牙人，之后是荷兰人，最后是英国人。[NEWLINE][NEWLINE]今日的科伦坡依然是斯里兰卡的首要之城，因为斯里兰卡的几乎全部进出口都依赖于科伦坡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
			<Text>位于中国南部海滨的大都会香港是一个相当典型的“城邦”，拥有大约700万人口。香港及其周边土地的前身是许多小定居点，其中一些是由外国探险家建立的。19世纪时，中国处于清朝统治下，清朝与英国的贸易关系因为印度鸦片的进口问题而日益紧张。英国试图依靠出口更多产自印度殖民地的鸦片来抵销对中国茶叶的贸易逆差。但是清朝统治者拒绝接受，并下令没收已输入的鸦片，最终于1839年导致了第一次鸦片战争。[NEWLINE][NEWLINE]英国作为当时最为强大的海上力量，轻易地击败了中国军队，并占领了香港岛。经过了大约3年的战争后，英国人从《南京条约》里获得了大量的战利品，其中就包括对香港的控制权。此后的香港作为英国的殖民地发展了150多年，最终于1997年作为一个特别行政区和平回归中国。现代香港以稠密的人口，发达的城市和高耸入云的摩天大楼而著名。虽然处在中国共产党的统治下，香港仍保持着一个高度自治的政府，坚定奉行自由贸易路线，并且依然是世界上最重要的金融枢纽之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JAKARTA_TEXT">
			<Text>作为印度尼西亚的首都，雅加达是整个东南亚最大也最富文化多样性的城市。自从公元4世纪时印度的朝圣者在雅加达建立城市以来，这座城市便被更换过无数次名字，也同样被无数个帝国所统治。雅加达曾经在接近1000年的时间里被巽他王国、一个印度洋上的群岛王国统治。之后葡萄牙人于16世纪来到这里，雅加达的熏香贸易开始变为这个地区最重要的商业贸易。[NEWLINE][NEWLINE]巽他王国最终败于法塔西拉苏丹之手，葡萄牙人也一并被法塔西拉苏丹驱逐。但很快荷兰和英国的商人就填补了贸易上的空白，包括影响力极大的英国东印度贸易公司。荷兰和英国各自的东印度公司为了争夺商路爆发了多次冲突，最终荷兰人取得了胜利。[NEWLINE][NEWLINE]荷兰的东印度公司在雅加达的垄断地位最终在1800年被打破，荷兰被迫承认了荷属东印度的建立，这也是今天的印度尼西亚的雏形。到了1950年，印度尼西亚的民族主义者终于实现了印尼的完全独立，并定都于雅加达。虽然今天的雅加达经常受到政治冲突和困扰，许多外国投资商依然试图在雅加达寻找商机。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
			<Text>自从以色列都城耶路撒冷建立以来，长久而持续的争论就伴随着这座伊斯兰教、犹太教和基督教的圣城。这座城市的一部分据说早在6000年前就已经建起，也使它成为这世界上最老的城市之一。在这不平静的长长历史中，耶路撒冷经历过不计其数的围城战，被临近的王国乃至遥远的帝国反复争夺。[NEWLINE][NEWLINE]耶路撒冷的最老城区是大卫城，传说中由大卫王建立于公元前1000年左右。之后的数个世纪内，移民和难民在不同国王和皇帝的命令下不断的扩建着这个城市。到伊斯兰哈里发于公元6世纪崛起并征服这座城市的时候，耶路撒冷已经先后被马其顿、罗马和拜占庭控制过。[NEWLINE][NEWLINE]最近的一个世纪可以说是耶路撒冷历史上争议最大的一段时间。以色列国的建立、以及以色列在六日战争中的胜利，标志着它完全控制了耶路撒冷。从那以后，耶路撒冷城的归属已经成为了阻扰巴以和平的最大障碍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
			<Text>拉本塔是中墨西哥的奥尔梅克文明在很久以前建立的，考古学家认为这是曾经既是地区性的文化中心又是经济中心。由于拉本塔周边缺乏适合用来做建材的石料，奥尔梅克文明不得不使用粘土和泥巴来进行建筑，这也成为了拉本塔的一项特色。虽然现代的开发导致了大部分遗迹被毁灭，但过去的挖掘结果表明拉本塔同时还可能是奥尔梅克文明的祭祀地点。这里发掘出了不计其数的装饰精美的墓葬、祭台、雕像和纪念碑，除此之外，作为奥尔梅克文明代表的“巨石头像”在这里也被发掘出了4具之多。巨石头像每个都有数吨之重，考古学家目前只能推测出这些头像是如何制作的，然而，由于目前在该地区的现代化建设，想完全解开这些秘密在近期是不可能的了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LISBON_TEXT">
			<Text>作为伊比利亚半岛的贸易中心，葡萄牙的首都里斯本是这个世界上最古老的城市之一。里斯本作为各种形式的史前定居点而存在了几千年之久，之后罗马人在布匿战争中打败迦太基，里斯本被纳入了罗马的贸易网络。里斯本在那之后继续扩张着，葡萄牙人的船只不断的从这个港口前往世界各处。在15世纪的大发现时代，许多著名的葡萄牙探险家就是从这里起航的，包括达伽马，那个开通了欧洲到印度航路的人。[NEWLINE][NEWLINE]1755年时里斯本大地震、这个世界有记录以来最大的地震，几乎摧毁了整个里斯本，现代历史学家估计有大约10万人死于这次地震。[NEWLINE][NEWLINE]现在的里斯本有超过50万市民，并且是葡萄牙的第一大商业贸易中心。不仅如此，现在的里斯本还是十分著名的旅游胜地，城里的各种历史建筑和博物馆吸引了无数游人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
			<Text>马尼拉的早期历史是模糊不清的，大约在公元10世纪时，这个菲律宾未来首都的所在地开始有人定居。1571年，西班牙征服者米格尔·洛佩兹·德莱加斯皮到达此地，他摧毁了原有的定居点，建立了一座名为“马尼拉”的新城市。在接下来的300年间，马尼拉和整个菲律宾群岛一直处于西班牙的统制之下。1898年美西战争结束后，西班牙将菲律宾割让给了美国。[NEWLINE][NEWLINE]马尼拉的港口就叫马尼拉港，是世界上最繁忙的港口之一，是菲律宾最主要的进出口门户。从马尼拉港出口的物资各类繁多，从食品和当地土产到化工产品，菲律宾的经济发展对马尼拉港极度依赖。旅游业也是马尼拉的重要经济来源，世界各地的访客纷纷前往游览保留着西班牙殖民时代风貌，有高墙环绕的“王城区”（Intramuros）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARRAKECH_TEXT">
			<Text>位于摩洛哥的马拉喀什是一个阿拉伯传统贸易中心，它由穆瓦希德朝苏丹优素福·伊本·塔什芬于公元1062年建立并立为首都。马拉喀什这块区域很久以前就以贸易中心出名了，南来北往的贸易车队经常会选择马拉喀什作为进行修整的中继站。马拉喀什中最出名的广场是旧城区的清真寺市民广场。广场里的商品几乎应有尽有：从当地美食到旅游纪念品，同时还有吹笛耍蛇人、舞者、以及别的娱乐活动者从早到晚表演着。目前的马拉喀什大约有100万人居住，许多欧洲居民都移居到这里来享受不一样的生活状态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
			<Text>米兰始建于公元前4世纪，由凯尔特的因苏布雷部落建造。米兰在文艺复兴时期逐渐成长为意大利北部的文化重镇。[NEWLINE][NEWLINE]公元前222年，米兰被罗马人征服，并成为四帝共治时期皇帝戴里克先所设立的三个首都之一。罗马衰落之后，米兰被别的王国和帝国几度征服，但由于米兰是意大利北部的重要城堡，米兰的繁荣一点也没有因此消失。[NEWLINE][NEWLINE]米兰历史里最出名的当属它对世界的文化贡献。在文艺复兴时期，米兰作为文艺复兴运动的重要部分，定居有许多艺术家，创造出了许多杰作。这些艺术家中最出名的可能当属达芬奇，他一生中的绝大部分时候都居住在这座城市里。[NEWLINE][NEWLINE]到了现代，米兰依然是世界领先的文化中心，以时装和现代设计出名。米兰也是意大利最重要的商业中心之一，拥有通向几乎全国的交通网。很多跨国公司也在米兰设立了子公司，业务范围涵盖了从通讯到制造业的广阔范围。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
			<Text>蒙巴萨的建城史已埋没于混乱矛盾的历史记载之中，不过人们认为这座现今肯尼亚的第二大城市约在公元10世纪左右已存在定居点。中古时代的蒙巴萨是一座以象牙出口为经济支柱的繁荣城市。蒙巴萨还以其经济作物而闻名遐迩，其种植园出产的椰子、腰果和小米等通过印度洋的商路远销海外。蒙巴萨的港口名为启林迪尼港，是肯尼亚唯一的国际口岸，使该城成为肯尼亚重要的商业贸易中心。如今蒙巴萨最主要的出口货物依然是农产品，尤其是咖啡、茶叶以及谷物。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
			<Text>布拉格市作为捷克的首都，在过去一千年里对欧洲文化发展做出了巨大贡献。布拉格在8世纪中期只是一个不起眼的定居点，现在已经成长为超过100万人口的大都会。[NEWLINE][NEWLINE]14世纪时，布拉格作为神圣罗马帝国皇帝查理四世的根据地，得到了长足发展。布拉格的大部分标志性建筑都是在查理四世的统治时期完成的，包括哥特式风格的圣维托大教堂。布拉格也在这时也扩张为经济中心，大量商人和银行家来到城里，使得城市人口飞速增长。[NEWLINE][NEWLINE]由于布拉格拥有数座十分出名的博物馆、剧院和一些别的文化圣地，它现在变成了一个极端出名的旅游旅游胜地。根据现在的统计，每年大约有300万游客来到布拉格旅游。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
			<Text>瓦莱塔位于西西里岛南部的地中海中，是马耳他共和国的首都。瓦莱塔的奠基人是让·帕里索·德·拉·瓦莱塔，马耳他骑士团第49任大团长。1530年，西班牙国王查理五世在奥斯曼帝国的极盛时期，将马耳他岛送给了医院骑士团（一个基督教军事修会）。这个举动最终导致了1565年奥斯曼帝国派兵进攻该岛的马耳他攻城战。虽然击败了敌人的进攻，马耳他骑士团决定在岛上修建一个更大的城堡来抵御未来可能的攻击。瓦莱塔由是被建立于马耳他海岸线旁边，这个位置易守难攻，并连接着两个主要港口。其中的巨港更为重要和出名，承担了马耳他的大部分进出口业务。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
			<Text>梵蒂冈正式从罗马中被单独圈出并作为世界天主教中心是在1929年。为了解决教皇和意大利国王对罗马主权的争夺，他们签订了拉特兰条约，条约中规定了梵蒂冈是一个位于罗马境内的具有独立主权的城邦。教皇是梵蒂冈的掌权者，也是欧洲唯一剩下的拥有绝对王权的君主，他拥有对梵蒂冈所有政府部门的管理权。梵蒂冈城内的博物馆和大教堂都保留有许多艺术杰作，圣彼得大教堂和西斯廷大教堂是其中最为有名的两栋建筑，里面收藏的画作由米开朗基罗、拉斐尔和波提切利绘制。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
			<Text>维滕贝格不过是德国中部的一个小城市而已，但它却在世界历史上有一个独特的地位：这里是马丁·路德新教改革的诞生地。虽然之前的维滕贝格就已经是神圣罗马帝国的萨克森选帝侯的根据地，但只有在马丁·路德领导的新教暴动后这座城市才得以在世界地图上显名。[NEWLINE][NEWLINE]当马丁·路德在维滕贝格大学教授神学的时候，他第一次表达了对赎罪券——一种教会贩卖的用于消除罪孽的票券——的极度不满之情。1517年时，马丁·路德将他的《九十五条》钉在了维滕贝格大学的门口，这一举动激起了遍及欧洲的新教改革。虽然直到一个世纪以后这场宗教争端才得以解决，维滕贝格依然作为新教改革的发源地而被人纪念。[NEWLINE][NEWLINE]更近一些的时候，第二次世界大战摧毁了维滕贝格的大部分建筑，所幸这个保有城市历史的旧城区的大部分免于遭受盟军的轰炸。二战结束后，维滕贝格被苏联占领，并成为了东德的一部分，直到1990年它随着两德的合并而重新加入德国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
			<Text>现在亚美尼亚的首都埃里温是世界上最古老的城市之一，它的前身是公元前782年由乌拉尔图国王阿尔吉什提一世建立的艾瑞布尼堡垒。从那时起，埃里温一度被许多强大帝国统治，也曾被阿拉伯于公元七世纪侵占。在这一时期，埃里温成为连接欧亚贸易马车的中转站。今天的埃里温则以工业出名，它一座城的工业产出就占了亚美尼亚全国的50%。埃里温生产的产品包括重型机械、化学试剂、工业原料和纺织品，对城市的经济发展做出了很大贡献。埃里温同时也以数个高质量的酒精制造商而闻名亚美尼亚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
			<Text>桑给巴尔作为历史上著名的“香料群岛”的一部分，现在归属于东非坦桑尼亚，一直以来都吸引着世界各地商人的目光。桑给巴尔一度是世界上最大的丁香产地，同时也是其他几种香料——比如肉蔻和桂皮——的重要产地。到了现代，桑给巴尔的收入来源除了原有的种植及加工业，旅游业也占据了很大的比重。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
			<Text>苏黎世，现代瑞士最大的城市，追溯其早期历史，这里被认为是由罗马人于2000年前左右建立的，初期被用作小型边塞堡垒。到了18世纪，城市迅速发展壮大，苏黎世才成为一个大型国际商贸中心。苏黎世现在是瑞士乃至整个欧洲重要的经济中心，有着许多世界最大的银行与金融机构的核心。迄今有150多年的历史的瑞士证券交易所，也是在苏黎世建立的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
			<Text>宗教主页</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人必需有信仰，没有信仰是一种悲哀。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——维克多·雨果</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>宗教囊括了世界上各种伟大的信仰，是人类文化和历史进程中最重要的因素之一。宗教是伟大艺术、奇迹以及政治之统一的基础，但同时也是战争与不宽容的来源。在文明五中，宗教将以“信条”的形式带给你的民族各种优势，并使你的文明与其他文明体现出更显著的差异。[NEWLINE][NEWLINE]从选择简单的“神系”到发展复杂的“强化的宗教”，正确选择你的文明追随的信仰对于你的胜利非常重要。通过信仰点数产生和制造的大预言家、传教士、宗教裁判官、圣地和城市宗教建筑能极大的帮助你走向胜利。[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
			<Text>神系信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
			<Text>创立者信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
			<Text>追随者信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
			<Text>强化信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
			<Text>犹太教是最初集中生活在中东耶路撒冷周边地带的部落民族犹太人的宗教。作为流传至今最古老的宗教之一，犹太教被确信出现于大约3500年前。犹太教也是最古老的一神论宗教之一。尽管存在固有的分歧，犹太教与另外“亚伯拉罕”的宗教（即源出于亚伯拉罕的宗教）——基督教和伊斯兰教在很多方面是非常接近的。[NEWLINE][NEWLINE]犹太教信仰的中心是律法书，这是犹太人对圣经前五章的称呼。律法书据传是神在西奈山传给摩西的，它概述了犹太人应该如何按神的旨意生活。虽然学者们对犹太教的核心教义已经争论了几百年，但犹太人坚信他们是神的选民，神拣选他们并与他们立约，神将会派弥赛亚（救世主）带领他们回到以色列。[NEWLINE][NEWLINE]在历史上犹太人饱受许许多多的征服者压迫与奴役，被迫辗转流浪于整个世界，即使如此，犹太人仍然坚守他们的信仰和他们的神，直到永远。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
			<Text>锡克教由初代锡克教宗师拿那克创立于15世纪，经过多代锡克教宗师执着于和平、平等、无私奉献之美德的努力，锡克教成长了起来。今天锡克教有超过2000万的信众，主要的根据地是印度的旁遮普地区。锡克教信徒坚信只有一个真神，真神不存在实体形态，但每个锡克教徒都可以直接与真神沟通，所有信众在真神眼中都是平等的。[NEWLINE][NEWLINE]锡克教徒因他们对别人的慷慨而闻名，这是源于该宗教的主要教义之一——人人生而平等，不分宗教、种族、性别。与其他主流宗教不同，锡克教信奉更好的服务他人比任何形式上的宗教仪式更加重要。锡克教徒同时也以抵制不平等，支持所有受压迫的人，真理与和平高于一切为信条。他们相信为了得到救赎，每个锡克教徒必须进行冥想，因为只有通过个人的遵守和对真神的执着才能得救。[NEWLINE][NEWLINE]锡克教的信徒必须遵守许多戒律，包括不能理发，不能摄取酒精或任何使人迷醉的东西，尤其是不能进行任何祭祀仪式、偶像崇拜或者朝圣活动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
			<Text>当今拥有三亿五千万信徒的佛教是建立于其尊崇的精神领袖乔达摩悉达多（被称为“无上佛”，意为“大彻大悟者”）的教诲之上的。作为佛教的中心崇拜，佛并不是被作为神，也没有擅称为神的引导者。相反，佛陀教给其追随者一条来自他本人的人生经历的彻悟之道，这是佛教与其他主流宗教的重大区别。[NEWLINE][NEWLINE]佛教的主要教义，四圣谛和八正道，通过说明谁可以实现涅磐或从无休止的苦当中获得安宁来定义人生的意义。用最简单的方式说，四谛告诉我们，人生就是苦的。这种苦来源于我们对欲望的执着，当我们停止执着于欲望，这种苦也就消失了。这样从苦中解脱的自由是可以通过对八正道的修炼得到的。顾名思义，八正道有八个方面，每一种修炼都需要充分的理解四谛。[NEWLINE][NEWLINE]今天，佛教有三个主要流派。最大的两个是上座部佛教和大乘佛教，被称为显教，他们相信得到彻悟的主要途径是仔细研究佛陀的教诲。第三的密宗佛教，也称密教，相信他们可以通过瑜伽、咒语和其他仪式来加快彻悟的进程。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
			<Text>远古宗教腾格里与中亚的部族——包括匈人和蒙古人——息息相关。主要源于对腾格里（苍天之神）和额吉（大地母亲）的信仰，腾格里教被认为是组织松散的，没有牧师或者神职人员，并且不试图向他人传教。专注于保持与周围环境的和谐，腾格里的信仰者认为地球上的资源是神圣的，尤其是水——水在腾格里信徒聚集的中亚草原是稀缺的。尽管在今天的亚洲的一些地区被确信仍有信仰腾格里的遗民，他们的准确人数还未能得到统计。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
			<Text>印度教被广泛认为是流传至今最古老的宗教。印度教源于一系列被称为吠陀的古老经文手稿。这些梵语文献，包含了四种主要的经文，被认为是在3500年以前写成的。印度教今天在全世界有超过十亿信众（大部分集中在印度），它是世界上拥有最多信众的主流宗教之一。[NEWLINE][NEWLINE]印度教并不是某个单一的创始人的贡献，不过作为它的文献根基的吠陀专注于一种单一的统一的支配我们生存所有方面的力量。印度教中有各种广泛认可的神，尤其是湿婆，毗湿奴和梵天，但这些神都只是一个更伟大的神的一部分。法，或者“最高实在”是普遍存在的必然力量或法则。印度教徒认为，人们都在无尽的生死轮回中，打破这种无休止的轮回的唯一的途径是通过冥想达到“梵我合一”的境界。他们还相信“因果业报”，人的言行，无论好坏，都与生活存在着因果关系。[NEWLINE][NEWLINE]印度教有很多互相竞争的派别，不同派别对古代文献有不同的解释，但他们并不将彼此视为敌人，事实上他们会与其他派别公开分享各自的想法和意见。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
			<Text>道教是一种非常独特的宗教，创立于公元2世纪的中国汉朝，以更为古老的神灵信仰和哲学思想为基础。虽然道教并没有一个公认的创始人，但信奉者们以哲学家老子作为其始祖，以老子在公元前4世纪撰写的《道德经》为其主要经典。第一代“天师”张道陵根据老子的著作创立了最早的道教宗派。[NEWLINE][NEWLINE]张道陵通过宣扬基于老子哲学思想的基本教义，迅速赢得了大批追随者。道教最著名的概念之一是“阴阳”，这一概念认为世界充满了两两相对的力量之间的和谐与平衡，一个常见的例子是光明和黑暗。道教信徒需要在日常生活中保有谦逊、仁慈和怜悯的美德，以维护阴阳的平衡。[NEWLINE][NEWLINE]随着时间的推移，教道中分出了诸多流派，道教基本哲学中也融入了许多中国传统元素，法术、炼丹以及其他一些神秘力量都被列为道教思想的组成部分。虽然不同的学者推测的道教信徒总数差异很大，但据信生活于中国大陆及其周边地区的信众仍然数以百万计。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
			<Text>儒学是依据中国古代哲学家孔子（生于公元前551年）的教诲而建立的一种信仰。最初的儒学是一种道德和社会哲学，现今信奉者数以百万计，主要集中于东亚地区。孔子在他一生中致力于建立有关个人道德、家庭伦理和社会责任的行为准则，认为每个人应当在社会中发挥自己的作用。作为一种以人为本的哲学，儒学专注于每个人学习和成长的能力，通过道德行为约束和关心他人福祉来改善整个社会。[NEWLINE][NEWLINE]孔子于公元前479年去世，此后的两百年间他的思想获得了广泛的传播，到秦朝时又遭到残酷的镇压。秦朝统治者认为儒学对他们的权威构成直接的威胁，为此，他们焚毁了大量儒学经典，包括孔子本人的许多著作。各地的儒家学馆也被捣毁，儒生们只能四处逃亡。孔子所开创的儒学信仰几乎面临消逝的命运，但在公元前206年秦朝灭亡之后，一位儒生（伏生）藏于墙壁之中的儒学典籍得以重见天日，儒学又获得了新生。[NEWLINE][NEWLINE]如今，儒学典籍已是全世界学者的研究对象。不过他们更多的将其视为一种哲学而并非一种传统宗教，虽然这两者之间的界限并不是十分明确。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
			<Text>神道教没有公认的创立者，也没有明确的核心教义，它是日本民族的一种精神信仰，认为个人与世界及特别是与日本国存在超自然的联系。神道教的中心概念之一是前往“神社”表达对“神”（Kami）的崇拜。与其他宗教信仰的神系不同，神道教崇拜的各种“神”是与人类有紧密联系的精灵或实体，他们能给人带来各种有益的作用（塞爱维小提示：最初日本人称逝者的亡灵为 “神”，亦包括山川草木鸟兽的灵魂，后来许多天皇、将军、功臣、武士也被作为神道教的膜拜对象）。然而，神道教专注的重点不是对神的崇拜，而是祭祀活动本身。通过在神社中祈祷来显示对神的崇敬，虔诚地表达个人的愿望，神就会给个人带来各种恩惠。虽然许多世纪以来神道教都在日本人的生活中占据中心地位，如今在日本的信众超过一亿人，但它不是传统意义上的宗教，而是日本民族所独有和珍视的一份文化根源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
			<Text>祆（拼音：xiān）教或译拜火教、琐罗亚斯德教（Zoroastrianism），是以大先知琐罗亚斯德（或译查拉图斯特拉、苏鲁支）的教导为基础教义的一种古老宗教，据信约3500年前创立于现今的伊朗地区。祆教一度是世界最大宗教，但如今的信众估计只有20万人，主要分布在印度、巴基斯坦和伊朗境内。一些人认为祆教是世界上最古老的一神论宗教，但这种看法在学术界还有争议。祆教信仰以创世神阿胡拉·玛兹达为核心的崇拜对象。据说阿胡拉·玛兹达向琐罗亚斯德揭示了他的智慧，并令他向世人传播他的教导。祆教的圣书被称为《阿维斯陀》（Avesta），其中包括据说为琐罗亚斯德本人所作的颂歌。[NEWLINE][NEWLINE]与其他许多宗教一样，祆教告诉人们应该如何与周遭世界和谐共存：保持善心，多做善行。祆教徒常被误认为是火的崇拜者，这部分是由于祆教教祭祀活动总是以火作为标志。实际上祆教认为火代表阿胡拉·玛兹达的光辉，信徒们是要朝着光明的方向来祈祷，而并不是崇拜火本身。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>基督教是世界第一大宗教，现今在全球范围内的信众超过二十亿人。基督教主要分布于欧洲和美洲，但是几乎世界任何一个角落都有信徒。基督教信仰是基于耶稣基督的教导，耶稣大约生活在公元前6年到公元30年。[NEWLINE][NEWLINE]基督徒相信耶稣是神的儿子，来到世上是为了教导人们救赎之道。据圣经新约记载，耶稣是伯利恒的处女马利亚所生，早年在现今的以色利和巴勒斯坦地区生活和传道。他一生中不断传播神的福音，并在教导信徒如何从原罪里洁净自身时显示了许多奇迹。圣经新约记载耶稣能使盲人复明，使病人康复，并将水变成酒等等。后来他被犹大出卖并被罗马地方官下令钉死在十字架上，但此后他的门徒宣称他在死后第三天复活向并他们显现，随即升上了天堂，使他的名声变得越来越大。[NEWLINE][NEWLINE]基督教中最主要的派别有罗马天主教、东正教和新教。虽然这些教派对圣经和耶稣的教导的具体解读各不相同，但他们有对基督教基本教义的共同信仰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
			<Text>伊斯兰教是世界第二大宗教，基本教义是只有一位真主（“安拉”），真主通过多位先知向世人传递他的旨意，最后也是最重要的一位先知穆罕默德在穆斯林圣书《可兰经》中记录了神的教导。[NEWLINE][NEWLINE]穆罕默德于公元570年生于麦加（在今沙特阿拉伯），原是一名商人，后来又成为一名牧人。但在40岁时，他梦到了真主的谕示，令他逐字记下许多诗文（即后来的可兰经）。从此以后，穆罕默德开始向信徒传教，指示他们唯一的救赎之道是通过每日礼拜和严格遵守真主的律法来全身心地信奉真主。伊斯教信仰认为获得救赎最基本的是“五功”即“念、礼、课、斋、朝”：认主独一（信奉安拉是唯一的真主，穆罕默德是最后一位先知），按时礼拜（每日五次），交纳天课（向穷人施舍财物），谨守斋戒（在斋月的白天禁食）和朝觐圣地（一生至少一次在朝圣月前往麦加朝圣）。[NEWLINE][NEWLINE]和其他许多宗教初创时的情况一样，穆罕默德和他的追随者也遭到了来自原有信仰的强烈抵制。尽管如此，公元632年穆罕默德去世之后，他的教导逐渐传遍了中东地区。后来，伊斯兰教分裂成了彼此争斗的多个派别，其中最主要的教派是逊尼派和什叶派。虽然这些派别的基本信条是相同的，但他们无法就谁应继穆罕默德之后担任伊斯兰教最高精神领袖达成一致。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
			<Text>(占位符)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
			<Text>珠宝是对由黄金、白银、宝石以及其他稀有材料制成的人工加工品的称呼，个人装饰佩戴是其唯一的设计用途。非洲发现的远古珠宝，例如装饰用的珠子、贝壳和骨头，表明人类早在50000年前就已经在使用这类装饰品。在过去的5000年中，由于强大的可塑性和独特的造型，黄金是珠宝的主要制作材料，其愈发复杂的设计彰显着佩戴者的富有。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
			<Text>珠宝只能通过商业型城邦获得。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
			<Text>由中国在约3000年前发明，瓷器是粘土高温烧制而成的大小与形状不一的半透明陶瓷制品。艺术家和工匠们经过几个世纪的不断改进，最终得以控制成品的物理强度、使用性以及艺术感。在瓷器流行于欧洲的鼎盛时期，因为其源于中国（China），瓷制餐具经常被称作“China”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
			<Text>瓷器只能通过商业型城邦获得。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
			<Text>从武器到货币再到现代的电子电路电线，数千年来，这种被称作铜的橙色柔软金属（纯铜又称赤铜，呈紫红色）被用于生活的各个方面。铜有着很多特性，其中之一是消毒能力。铜能够自然抵御多种细菌，所以它被用于水暖以及其它人类经常接触的地方，比如门把手。铜与其他金属形成的合金也有很高的价值。铜和锡混合会形成青铜，与锌混合会形成黄铜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
			<Text>作为人类生存的必需品，在世界的每个角落（包括自然的和人造的环境中），都可以找到食盐的踪影。作为数千年来肉类的保鲜剂，在人工制冷技术被发明之前，食盐是食品保鲜的重要材料。食盐一般通过海水蒸发来获得：把盐水注入挖好的水塘之中，然后等待自然蒸发现象蒸干所有的水分，剩下的盐就可以被收集和使用了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
			<Text>居住在海底，这些被称作短尾类（蟹类）的有钳生物是一种见什么吃什么的杂食动物。世界上已知有800多种短尾类生物，是很多地区人们的主要食物，也是世界上交易量最大的海洋商品。著名的马里兰州切萨皮克湾产的蓝蟹是最流行的蟹类食品之一，每年都有上亿磅这种螃蟹被人们吃掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
			<Text>“松露”（Truffles）是几种生长于地下的蕈类的统称，又名“块菰”、“块菌”，是一种稀有而昂贵的珍馐美食。松露拥有非常强烈的芳香气味，在世界很多地方被用作高级烹饪食材。松露的采集方式也十分与众不同：要使用“松露猪”来搜寻。这种母猪经过专门的训练，并且天生擅长辨别松露的特殊香气。据说从罗马时代起人们就开始利用松露猪来搜寻松露了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
			<Text>柑橘类水果——尤其是橘子、柠檬和葡萄柚——从远古起就是人类饮食的一部分。柑橘属植物最早在东南亚被人类种植，之后就被种遍了整个世界。坏血病是一种因缺乏维生素C而在水手中流行的疾病，它从15世纪起就是一个严重的问题，在整个大发现时代中毁灭了很多舰队，直到18世纪柠檬汁和腌卷心菜的发现才得以制止。尽管很多水手以为柑橘类的酸汁是阻止坏血病的原因，但其实发挥作用的是维生素C，不管怎么说，总之水手们最终获得了健康。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]公立学校[ENDCOLOR]，可以增加城市[ICON_RESEARCH]科技产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]复合弓手[ENDCOLOR]，一种强大的远程单位。还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]竞技场[ENDCOLOR]，增加国家的[ICON_HAPPINESS_1]快乐度，帮助你的城市增长并使[ICON_GOLDEN_AGE]黄金时代更容易出现。另外，允许工人在森林区块修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]锯木场[ENDCOLOR]，提升地块的[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]神庙[ENDCOLOR]，增加城市的[ICON_PEACE]信仰产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]大学[ENDCOLOR]，极大地增加[ICON_RESEARCH]科研。同时也对[ICON_RESEARCH]科研提供许多其它好处，例如[COLOR_POSITIVE_TEXT]合作研究[ENDCOLOR]，这是一个和其它玩家的特殊协议。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>允许你的工人建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]猎场[ENDCOLOR]来获取[ICON_RES_DEER]野鹿，[ICON_RES_IVORY]象牙，[ICON_RES_FUR]毛皮和[ICON_RES_TRUFFLES]松露资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
			<Text>允许你的城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]粮仓[ENDCOLOR]，提供[ICON_FOOD]食物，帮助你的城市增长。还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]神祠[ENDCOLOR]，这是游戏中第一种提供[ICON_PEACE]信仰的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SAILING_HELP">
			<Text>允许你建造军事或者经济船只，可以探索海域，也可以获取水上资源，比如[ICON_RES_FISH][COLOR_POSITIVE_TEXT]鱼群[ENDCOLOR]，[ICON_RES_PEARLS][COLOR_POSITIVE_TEXT]珍珠[ENDCOLOR]，[ICON_RES_WHALE][COLOR_POSITIVE_TEXT]鲸鱼[ENDCOLOR]和[ICON_RES_CRAB][COLOR_POSITIVE_TEXT]螃蟹[ENDCOLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]战车射手[ENDCOLOR]，一种需要[ICON_RES_HORSE]马来建设的快速且强大的远程单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]水力磨坊[ENDCOLOR]，可以提高沿河城市的[ICON_FOOD]食物和[ICON_PRODUCTION]产能产出。另外，允许工人修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]道路[ENDCOLOR]，可以让你的单位在地图上更快的移动，并且当你将城市与首都连接起来后，可以获得额外的[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP">
			<Text>允许你建造各种增加[ICON_GOLD]金钱的建筑，例如[COLOR_POSITIVE_TEXT]铸币厂[ENDCOLOR]和[COLOR_POSITIVE_TEXT]市场[ENDCOLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>允许你的城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]引水渠[ENDCOLOR]，增加城市成长后积累的[ICON_FOOD]食物总量。同时允许工人在地块上修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]堡垒[ENDCOLOR]，增加其上单位的防御力。此外，跨河道路将自动添加桥梁，消除单位跨河时的额外移动力消耗。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
			<Text>允许你建造一系列的专业建筑和奇观，来增加你的[ICON_PEACE]信仰产出以及产生新的[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPASS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]桨帆战舰[ENDCOLOR]，第一种远程海军单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]港口[ENDCOLOR]，它能从水上建立城市到首都的贸易路线，产出[ICON_GOLD]金钱。另外，提高工船的[ICON_GOLD]金钱产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP">
			<Text>允许你组建[COLOR_POSITIVE_TEXT]骑士[ENDCOLOR]，一种快速而强大的骑乘单位。同时也允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]城堡[ENDCOLOR]来增加你城市的[ICON_STRENGTH]防御。另外，允许签订共同防御条约。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]长剑士[ENDCOLOR]，一种致命的中世纪兵种，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军械所[ENDCOLOR]，提高你所有单位的经验值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]轻帆船[ENDCOLOR]，第一种可以探索海洋的海军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]天文台[ENDCOLOR]，一个可以大量增加[ICON_RESEARCH]科研产出的建筑。同时也允许海运的陆地单位穿越大洋。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]银行[ENDCOLOR]，一种能增加城市[ICON_GOLD]金钱产出的建筑，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]治安署[ENDCOLOR]，可以削弱敌方间谍窃取你的科技的能力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]巡航舰[ENDCOLOR]，一种强大的启蒙时代战舰，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]私掠舰[ENDCOLOR]，一种可以通过攻击海岸城市或者捕获地方舰船来获取[ICON_GOLD]金钱的特殊海军单位。同时允许你的海岸城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]海运码头[ENDCOLOR]，使海上资源提供额外[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]枪骑兵[ENDCOLOR]，一种快速的用来猎杀其他骑乘单位的骑兵，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]兵工厂[ENDCOLOR]，可以提高城市防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]近代骑兵[ENDCOLOR]，一种能对抗强大步兵单位的骑兵，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军事学院[ENDCOLOR]，提高你所有单位的经验值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP">
			<Text>发现[ICON_RES_ALUMINUM]铝，一种被许多游戏后期的单位使用的资源。同时允许城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]证券交易所[ENDCOLOR]，一种增加[ICON_GOLD]金钱的建筑。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]水电站[ENDCOLOR]，增加沿河地块的[ICON_PRODUCTION]产能，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]警察局[ENDCOLOR]，可以削弱敌方间谍窃取你的科技的能力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]铁甲舰[ENDCOLOR]，一种不能进入大洋的强大战舰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]潜艇[ENDCOLOR]，潜艇是一种可隐身的船只，只有驱逐舰和其他潜艇能够看到它。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]体育场[ENDCOLOR]，增加国家的[ICON_HAPPINESS_1]快乐度，帮助城市成长并加速[ICON_GOLDEN_AGE]黄金时代的到来。另外，允许你的工船修建海上平台。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]广播塔[ENDCOLOR]，一个可以大量增加[ICON_CULTURE]文化产出的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]早期现代步兵[ENDCOLOR]，一种基础陆军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军事基地[ENDCOLOR]，可以提高城市防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]三翼机[ENDCOLOR]，一种被设计用来获取制空权的空军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]早期轰炸机[ENDCOLOR]，可以用来摧毁陆军单位和城市。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]研发实验室[ENDCOLOR]，一种增加城市[ICON_RESEARCH]科研的建筑，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]现代步兵[ENDCOLOR]，一种游戏后期的基础陆军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]航空母舰[ENDCOLOR]，一种能够携带飞机的舰船，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]战列舰[ENDCOLOR]，一种游戏后期强大的远程海军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]履带战车[ENDCOLOR]，一种攻击后可以移动的极其强大的装甲单位。同时允许建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]驱逐舰[ENDCOLOR]，一种适用于猎杀潜艇的快速战舰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]海军陆战队[ENDCOLOR]，一种专门适用于两栖作战的单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]医学实验室[ENDCOLOR]，一种增加城市[ICON_FOOD]食物产出的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]轰炸机[ENDCOLOR]，一种强大的空军单位，拥有从远处袭击的能力，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]战斗机[ENDCOLOR]，一种被设计用来控制天空的空中单位。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]伞兵[ENDCOLOR]，一种游戏后期的步兵单位，可以在敌人后方空降。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]太阳能电站[ENDCOLOR]，一种只能在荒漠中或荒漠旁的城市建造的建筑，能够提升[ICON_PRODUCTION]产能。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]回收中心[ENDCOLOR]，能够提供额外的[ICON_RES_ALUMINUM]铝资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP">
			<Text>一个重要的科技，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]阿波罗计划[ENDCOLOR]，取得[COLOR_POSITIVE_TEXT]科技胜利[ENDCOLOR]的必经之路。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]火箭炮[ENDCOLOR]这种军事单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]防空导弹车[ENDCOLOR]，一种专门对付敌人飞机的快速单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]武装直升机[ENDCOLOR]，一种专门对付敌人坦克的单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]核导弹[ENDCOLOR]，一种令人恐惧的武器，它需要[ICON_RES_URANIUM]铀资源，能够摧毁单位和城市。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]导弹[ENDCOLOR]，一种廉价的一次性对敌杀伤武器，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]飞船助推器[ENDCOLOR]，一种太空船部件，取得[COLOR_POSITIVE_TEXT]科技胜利[ENDCOLOR]的必需品。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
			<Text>太空竞赛中的重要科技。机器人允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]太空船工厂[ENDCOLOR]，一种能加速建造太空船部件的设施。此外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]导弹巡洋舰[ENDCOLOR]，一种可以携带3枚导弹并能够发现地方潜艇的海军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]主战坦克[ENDCOLOR]，一种令人难以置信的快速而强大的装甲单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]喷气式战斗机[ENDCOLOR]，游戏中最强大的战斗机。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]隐形轰炸机[ENDCOLOR]，游戏中最强大的远程单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>有七种不同的伟人：大艺术家、大工程师、大商业家、大科学家、陆军统帅、海军统帅和大先知。前四种伟人在功能上比较相似，拥有各自专攻的方向，而陆军统帅、海军统帅和大先知则有些不同：他们产生的方式不同，在游戏里的效果也不同。陆军统帅和海军统帅分别为陆军和海军单位提供战斗加成，大先知可以让你创立宗教。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
			<Text>单位可以获得“夹击”的进攻加成，每个邻近进攻目标的单位给予10%的加成。一些晋升和社会政策会在夹击优势外能提供进攻单位额外的加成。当有足够的单位参与时这些加成可以有极大的威力。一般来说，用越多的单位围攻目标越好！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
			<Text>远程单位（远程海军、远程陆军和导弹单位）不能占领城市——尽管他们能在近战单位占领城市前极大地削弱城市的防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
			<Text>如同陆上单位一样，海上单位也有军事与非军事之分。当被蛮族或其他文明或城邦攻击时，工船将被直接消灭。处于“海运”状态的陆上单位非常的脆弱，但是他们能承受住一到两次攻击。[NEWLINE][NEWLINE]远程海军战斗单位可以进攻其他海上单位和任何在他们可见范围内的陆上单位。[NEWLINE][NEWLINE]海军近战单位可以直接攻击其他海上单位以及沿海城市。然而有一些较晚时代的海军单位应该要受到一些特别的关注：航空母舰、导弹巡洋舰和潜艇。你可以在单位”页面查看更加详细的信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
			<Text>一个单位的战斗力(CS)决定了他在战斗中的表现。最早的战斗单位勇士战斗力为8。非战斗单位如移民和工人战斗力为0。他们只要受到任何军事单位的攻击就会被消灭或者捕获。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
			<Text>可以在海格上移动的单位称作海军单位。除非有海港城市，否则海军无法进入陆地格子。根据类别的不同，某些海军只能停留在沿海地区，而某些海军则可以进入深海。海军单位均为远程战斗单位。海军单位有远程和近战之分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
			<Text>当你获得了教育学科技之后，你可以和其他文明签订研究协议——只有你们双方互相有大使馆并且宣布友谊声明。一份研究协议会花费双方的金钱（如果你没有所需的钱，你将不能加入协议）。[NEWLINE][NEWLINE]在标准速度下，一份研究协议将持续30回合。在研究协议到期时，你将会获得与你和你的同伴在协议期间的科研总产出值相等的科研值。值得注意的是，你无法从同伴那里获得多余你自身科研产出的科研值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
			<Text>有四种城邦影响力级别：战争，中立，朋友和同盟。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
			<Text>如果你和一个城邦成为“朋友”，城邦会定期送给你礼物——文化型城邦会提升你的文化值；航海型城邦会给你提供粮食；军事型城邦会送给你军队；商业型城邦会提升你的快乐值；宗教型城邦给你提供信仰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
			<Text>如果你和一个城邦结盟，你会获得比友谊关系所带来的更多的好处。另外，结盟的城邦会给你所有他们拥有的奢侈和战略资源。同一时间一个城邦只能和一个文明结盟。如果有多个文明符合条件，城邦会同对其影响力最高的文明结盟。[NEWLINE][NEWLINE]另外，如果你和一个城邦结盟，你可以付钱给他们来开发一个资源，开发之后你会获得这个资源。如果想这么做的话，点击城邦页面的“赠送礼物”，然后点击“200[ICON_GOLD]金钱——修建资源设施”。选择你想要修建设施的资源格子，区域设施会瞬间建好。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY">
			<Text>法国外籍军团是法兰西文明的特色单位，取代早期现代步兵。法国外籍军团在国境外作战时拥有显著的加成，使其成为在敌国境内作战的优秀选择。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY">
			<Text>莫卧儿城塞是中古时代的建筑，它能够提高城市7点防御力量，25生命值，并且每回合提供一定的[ICON_CULTURE]文化。它是印度文明的特色建筑，替代城堡出现。在习得航空科技后，它还能为城市提供额外的[ICON_GOLD]金钱。建造莫卧儿城塞前必须先建造城墙。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>军事要塞是陆军统帅建造的强大设施，通常位于城市附近或是易于防御的地形之上。希腊的雅典卫城就是军事要塞的典型例子。这种设施几乎不可能被外来者攻陷，即使最终被攻破，也是在承受了长时间的围攻之后。你可以在你的领土，以及领土边境线旁边建立军事要塞。军事要塞建成后，你的文化边界会扩张到覆盖军事要塞周围一圈所有的格子。如果扩张的格子原本属于其他文明，则这一举动会造成负面的外交影响。在军事要塞中的单位可获得100%的防御战斗力加成。而任何在军事要塞旁结束回合的敌方单位则将遭受30点损伤（多个军事要塞不叠加伤害）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>位于海岸线的蛮族营地可以生产海上单位（这些单位和同时期拥有最高科技的文明所能生产的单位是等同的）。这些单位会威胁你的海岸线，摧毁你的海上设施，以及袭击海边那些不幸落单的陆地单位。因此，维持一支海军以驱赶这些海盗是非常重要的，不过最好的解决办法就是捣毁附近的沿岸营地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>潜艇是专业的舰船杀手。除了驱逐舰、导弹巡洋舰和其他潜艇外，任何单位都无法察觉潜艇的行踪——除非它发动攻击或与对方单位相邻。潜艇可以进入冰区。善用你的潜艇来巡逻并击沉敌船，必要时也可以用来保护己方船只免受敌军潜艇的威胁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>核潜艇对比起它的先辈要更为强大更为顽强。大部分部队发现不了它，而它可以发现其他潜艇。最重要的是，核潜艇可以运载导弹和核导弹。就像潜艇那样，核潜艇也很容易被敌人的驱逐舰、导弹巡洋舰和潜艇摧毁，所以派出这些部队前要先搞清楚海岸周围是不是很安全。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT">
			<Text>渔船帮助文明获取有价值的螃蟹、鱼群、鲸鱼、珍珠等资源。建立渔船之前，你必须在沿海的城市建造一艘工船（在你的文明学会必要的科技之后）。当建成渔船之后，工船会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT">
			<Text>捕猎野生动物是古代人类收获周围资源的最早的方式之一。猎场可以用于获取野鹿、毛皮、松露和象牙资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
			<Text>自由政策提供文化和专业人员产出加成。自由政策在进入工业时代后解锁，不能与独裁政策或秩序政策并存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_PIETY_HEADING3_BODY">
			<Text>虔信政策可增加文明的信仰和文化产出。虔信政策在进入古典时代后解锁，不能与理性政策同时推行。由于这个分支促进文化发展，对于想要获得文化胜利的玩家来说这是个好的起点。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
			<Text>水电站是游戏中期建筑，它只能被建造于沿河的城市中。水电站能增加城市中所有沿河区块的[ICON_PRODUCTION]产能。水电站需要消耗一单位[ICON_RES_ALUMINUM]铝资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
			<Text>宗教型</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUSEUM_STRATEGY">
			<Text>博物馆是游戏中期提高城市[ICON_CULTURE]文化产出的建筑。城市在建造博物馆前必须先拥有歌剧院（或者同乐会厅）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
			<Text>大艺术家，大工程师，大商业家和大科学家由城市里的专业人员和奇观产生的“伟人点”产生。一个城市可能不产生伟人点，可能产生一种伟人点，也可能产生多种伟人点。每个城市的每种伟人点是单独计算的。（例如京都可能每回合产生1点艺术家点和2点工程师点。这两种点数并不混合在一起。）[NEWLINE][NEWLINE]当一个城市拥有足够某一种类的伟人点后，这个点数会被消费用来产生一个这种伟人。当一个伟人产生后，这个玩家的所有城市产生下一个伟人所需要的伟人点会增加。[NEWLINE][NEWLINE]例如，假设一个玩家需要获得10点伟人点来产生一个伟人。以上一个例子来说，五回合内京都将拥有足够的工程师点数来产生一个大工程师。产生了大工程师后，京都应该剩下0点大工程师点和5点大艺术家点，而下一次产生伟人所需要的点数会增加到比如15点。八回合后京都会拥有13点大艺术家点和16点大工程师点，它将产生另一个大工程师。[NEWLINE][NEWLINE]注意一个花园建筑会增加你产生伟人的速率，“尚武精神”这个社会政策则会立即产生一个陆军统帅。[NEWLINE][NEWLINE]另外，当你进入工业时代之后，你可以花费没有用掉的信仰点数来购买伟人，具体可以购买的类型由你的社会政策决定（商业政策提供大商业家，理性政策提供大科学家，自由政策提供大艺术家，独裁政策提供陆军统帅或者海军统帅，秩序政策提供大工程师）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
			<Text>陆军统帅是熟悉战略和战术的伟人。他们能为2格内的友军提供攻击和防御的战斗加成。陆军统帅本身是一个非战斗单位，所以能与战斗单位堆叠以获得保护。一旦有敌军进入陆军统帅所在的地块，陆军统帅单位就会被消灭。[NEWLINE][NEWLINE]陆军统帅为自己所在地块和2格内的友军提供15%的战斗加成。[NEWLINE][NEWLINE]你能通过不断的战斗或者采用“尚武精神”社会政策来获得陆军统帅。在“伟人”部分可了解更多的细节。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
			<Text>允许你建造第一种[ICON_RESEARCH]科技建筑——[COLOR_POSITIVE_TEXT]图书馆[ENDCOLOR]，帮助你的文明更快速的获得其他科技。同时允许你在其他文明那里设立大使馆。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OPERA_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>歌剧院是启蒙时代的建筑，它可以提高城市的[ICON_CULTURE]文化。城市在建造歌剧院前必须拥有露天剧场。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
			<Text>信息时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
			<Text>信息时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
			<Text>{@1_a} 或 {@2_b}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ARTIST_HEADING3_BODY">
			<Text>艺术家创造文化并且产生大艺术家的伟人点数。艺术家可以在文化相关的建筑里被分配，例如博物馆。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
			<Text>如果你与某个文明没有“开放边境”协议的话，进入它的领土也是宣战的一种方式（传教士和大先知除外）。当你准备踏入该文明领土的时候，会出现一个弹出菜单询问你是否确定你的行为。注意，穿越城邦的边界不会导致宣战，所以这么做不会出现弹出菜单。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>尽管你可以用远程单位攻击一座城市并且最终把城市的生命值变为零，但你仍然不能靠这个单位来占领城市；你必须派一队近战单位进入城市才能占领它。类似的，空军单位和远程海军单位也不能占领城市，尽管他们也可以把城市的防御消耗光。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
			<Text>赠送礼物</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
			<Text>丘陵会增加邻近城市的产能。他们还会为驻扎在丘陵上的单位提供战斗加成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
			<Text>总的来说，草原是所有地形中粮食产出最高的。临近草原建立的城市人口会比其他地区的城市增长的更快。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
			<Text>总的来说，荒漠没什么用处。它们无法给城市提供任何好处（除非有绿洲或特殊资源，或者为城市提供水源）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>近代骑兵对近战、远程和攻城单位而言都不啻于噩梦。派他们消灭敌方的火枪手，然后用攻击再移动的能力撕开敌方防线。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
			<Text>山脉是不可通行的，除非是飞行单位或者迦太基的单位（得到一个陆军统帅之后）。它们不会为城市提供任何东西。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
			<Text>+{1_DefenseHP}生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_WHOVOTES_HEADING4_BODY_ALT">
			<Text>所有文明和城邦都可以投一票。拥有联合国的文明额外获得一张投给自己的选票。[NEWLINE]文明不能够投票给自己，他们会投票给与自己关系最好的文明。[NEWLINE]城邦会把票投给和它同盟的文明，除非它是被解放的，在这种情况下它将投票给解放者。如果城邦没有盟友，那么它不会投票。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_LIBERATION_HEADING4_BODY_ALT">
			<Text>当你得到了一个被其他文明占领的城邦，你可以选择吞并，建立傀儡或者解放这个城邦。如果你选择了解放一个城邦，在联合国选举时他总是会投你的票，无论在选举时他和你的关系如何。如果同一个城邦被解放了多次，它将把票投给最近解放它的文明。[NEWLINE]当一个文明被从游戏中消灭后，你又占领了它曾经的一个城市时，你也可以选择吞并，建立傀儡或者解放它。如果解放了这个文明，它会非常尊重你。尽管这并不保证他们总是会在联合国选举时投你的票，这个巨大的关系加成应该会让你比较容易地获得他们的选票。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_UNITED_NATIONS_HELP">
			<Text>触发联合国投票以赢得外交胜利。拥有联合国者额外获得一张投给自己的选票。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
			<Text>火枪手是游戏中第一种火药单位。它可以替代所有旧式的步兵——长剑士、长枪兵等等。然而这不是一种远程攻击的单位，不能攻击超出一格范围的敌人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_INDESTRUCTIBLECITY_HEADING3_BODY">
			<Text>你不能摧毁由你兴建的城市，只能摧毁其他文明兴建的城市。此外，你也不能摧毁其他文明的首都或任何一个宗教的圣城。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
