<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- DLC Civilopedia Entries -->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_POLYNESIA_TEXT">
			<Text>向您致敬，为您祝福，您是深受神灵眷顾的卡美哈梅哈大帝，您使散居各处的岛民团结一心。强大的国王啊，公元1791年您在夏威夷大岛建立了首个统一的政权，并最终于1810年将整个群岛完全纳入您的旗帜之下。作为夏威夷的首任国王，您建立了完善的法律和税收体系，并颁布了“断桨法令”，在战争时期为平民提供保护。您以有效的法律和政策确保了群岛的统一和独立在您于1819年逝世之后仍能长久持续。[NEWLINE][NEWLINE]哦，睿智而高贵的国王啊，您的人民盼望着重建他们自己的王国，期待着一位无与伦比的伟大领袖！您能响应他们的期盼，重树“太平洋雄狮”的威名吗？您能建立一个经得起时间考验的王国吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TITLE">
			<Text>波利尼西亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_3">
			<Text>早期历史：最初的定居者</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_4">
			<Text>航海活动</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_5">
			<Text>与美洲的联系</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_6">
			<Text>欧洲人的到来</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_7">
			<Text>现在与将来</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        领袖：卡美哈梅哈[NEWLINE]        特色单位：毛利勇士[NEWLINE]        特色设施：摩艾石像群[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_1">
			<Text>严格说来“波利尼西亚”不是一个统一的文明，而是包含着许多分散的岛屿，拥有丰富多样的文化和迷人的历史。当大多数欧洲人还生活在黑暗时代，波利尼西亚人使用小木船凭借星辰、气象和飞禽知识在广阔的太平洋中航行的艺术就已经臻于完美。最终，这些岛屿大多数都成为欧洲列强的殖民地，但许多土著文化和语言仍然在顽强地延续着。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_2">
			<Text>波利尼西亚是太平洋中部和南部区域许多群岛的统称，这个区域就是“波利尼西亚大三角”——最西端是新西兰，最北端是夏威夷，最东端是复活节岛，其中包括上千个有人居住的岛屿。这个名称最初是由法国作家夏尔·德·布罗塞在1756年开始使用的，用作太平洋上所有岛屿的统称，后来才缩小到今天的指代范围。[NEWLINE][NEWLINE]波利尼西亚群岛主要由火山喷发而形成，许多岛屿拥有美丽的白色沙滩、棕榈树和清澈的澙湖——确实称得上是人间天堂。波利尼西亚群岛属于热带气候，但强烈的季风又使得许多岛屿不至于热得过份。在一月至三月期间这些岛屿有时会受到台风的侵袭。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_3">
			<Text>波利尼西亚人的早期历史仍然隐藏在迷雾之中，但目前考古学家和人类学家对最初定居者的来源有三种理论加以解释。[NEWLINE][NEWLINE]第一种理论“快速训练模型”认为大约在3000年前开始，从台湾岛向南太平洋持续进行了约1000年的移民。外来移民与原有土著很少有融合，这可以解释目前波利尼西亚人在遗传学和语言学上的一致性。另外两种理论“纠缠海岸模型”和“慢速船舶模型”认为移民活动的持续时间更长，使这一区域所有的土著相互融合，其中马来人占据主导地位。[NEWLINE][NEWLINE]不论最初的移民是花了多长时间才到达波利尼西亚的最西端，他们的移民路线已经能够可靠地确定。最北端的夏威夷约在公元500年左右开始有人定居，新西兰是公元1000年。波利尼西亚人发现复活节岛的确切时间则仍存在争议。一些考古证据显示该岛在公元300至500年间开始有人定居，但目前更多人认为是在公元800年。另一些科学家则相信直到公元1200年才有人在该岛定居。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_4">
			<Text>波利尼西亚大三角是一片广阔的海域，每条边的长度约为4000英里。要跨越如此遥远距离的海洋需要非常高超的造船技术、导航天赋以及勇敢精神。航海者们用的是“海路探寻”——他们记下特定星辰的位置、气象的变化、野生动物的特征和海流的方向等等。他们通过口口相传将这些信息留给新一代的航海者，并且严格保密。为了降低航海的风险，他们还在独木舟上安装了“舷外托架”，使他们能够安全地跨越大洋。这些知识和技术至今仍为波利尼西亚的水手所熟悉和使用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_5">
			<Text>波利尼西亚移民约在公元500年左右到达夏威夷，也有证据显示是早在公元300年。这些早期定居者可能来自夏威夷以南4000英里的马克萨斯群岛。第二波移民可能在公元11世纪来自赖阿特亚岛、波拉波拉岛甚至塔希提岛。有些考古学家倾向于认为他们来自塔希提岛，因为有个夏威夷的古老传说提到一个人名叫“帕奥”，带有明显的塔希提口音。这些学者相信这一波塔希提移民带来了后世高级酋长的血统、法律体系和人牲献祭的宗教风俗。[NEWLINE][NEWLINE]考古证据还显示波利尼西亚人发现这些岛屿后又反向航行，将来自美洲的动物和植物传遍各岛。例如当欧洲人刚刚到来的时候，原产美洲的甘薯就已经在波利尼西亚群岛中广泛种植了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_6">
			<Text>波利尼西亚一直平静地生活，直到寻找新陆地和新商路的欧洲人的到来。到16世纪中叶，许多岛屿都开始了与欧洲人的交往——有探险家，也有传教士。然而到了19世纪，法国、英国、美国纷纷以武力殖民土著人的岛屿，将其完全吞并或纳为保护国。只有少数岛屿——例如夏威夷还继续保持独立。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_7">
			<Text>虽然广阔的大洋分隔开了不同的岛屿，波利尼西亚原住民仍然拥有着相似的文化特征、宗教信仰和共同的语言。不幸的是，许多土著居民——例如毛利人——现在成了自己岛屿上的少数民族，欧洲人的后裔占据了大部分土地。然而，波利尼西亚群岛上的许多土著居民仍然努力保持着自己的文化和语言，追求着民族的复兴。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>波利尼西亚逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>英语中的“纹身”（tattoo）一词源自塔希提人的神灵“塔胡”（Tohu），传说他给予了海洋中所有鱼类美丽的色彩和斑纹。[NEWLINE][NEWLINE]作家罗伯特·路易斯·斯蒂文森十分喜爱萨摩亚岛，他后半生就在那里定居。[NEWLINE][NEWLINE]夏威夷群岛是世界上最大的岛链，全长约1500英里。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_LIVED">
			<Text>约1758-1819</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_NAME">
			<Text>卡美哈梅哈一世</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_SUBTITLE">
			<Text>波利尼西亚领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TITLES_1">
			<Text>夏威夷群岛国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_2">
			<Text>早年生活，第一个预言</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_3">
			<Text>第一步，大岛</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_4">
			<Text>更多的预言，更多的征服</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_5">
			<Text>太平洋的拿破仑</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_6">
			<Text>传奇的逝去</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_1">
			<Text>卡美哈梅哈是夏威夷历史上最受人尊敬的领袖，是首位将夏威夷各主要岛屿统一为独立的夏威夷王国的伟人。他的出生和早年生活总是同夏威夷土著古老的预言联系在一起，并最终成为夏威夷历史上最伟大的战士。除了强大的军事力量，卡美哈梅哈还是一位伟大的政治家，他制定了重要的战时法令，这成为世界上许多人道主义法律的前身。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_2">
			<Text>古老的传说宣称将来会诞生一位统一整个夏威夷群岛的伟大国王，那时天空会出现一团火焰预示他的降临。1758年，哈雷彗星横扫了夏威夷的天际——许多记载都表明卡美哈梅哈就是在此之后不久出生的。卡美哈梅哈的本名是帕伊亚（意为“硬壳蟹”），他的父亲是夏威夷大岛上的科欧阿·努伊酋长。当时该岛正分裂为许多地区，存在着彼此争战不休的众多小酋长。另一位酋长阿拉帕伊·努亚卡瓦瓦控制着较大的地盘，是科欧阿所在地区的实际统治者。[NEWLINE][NEWLINE]帕伊亚出生的消息使阿拉帕伊感到不安，因为那个传说所提到的伟大国王在别的记载中又被称为“酋长杀手”——统一的夏威夷将不财需要部落酋长了。阿拉帕伊下令杀死这个孩子，然而科欧帕伊知道自己的孩子前途远大，于是将他藏到另一个贵族家中。[NEWLINE][NEWLINE]帕伊亚在隐密状态下生活了五年，后来（出于未知原因）阿拉帕伊又请这个孩子回到他的宫廷并予以保护。帕伊亚在他的宫廷里学习了作为君主所要掌握的外交和战争技巧，并获得了一个更为后人所知的新名字——“卡美哈梅哈”（意为“孤独者”）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_3">
			<Text>阿拉帕伊死后，卡美哈梅哈继续在新酋长的宫廷中当差。到了1782年另一位统治者上台后，卡美哈梅哈被提升到更重要的宗教职位上。凭借着新获得的权力，卡美哈梅哈逐步笼络科纳地区的各个小酋长。最终在五位酋长的支持下，卡美哈梅哈向原来的宫廷发起挑战。卡美哈梅哈在莫库欧海战役中赢得胜利，成为科哈拉、科纳和哈马夸地区的新统治者。[NEWLINE][NEWLINE]在此基础上，卡美哈梅哈又在1790年成功征服了邻近的普纳地区，但随即又面临对手科欧阿·夸胡乌拉在卡乌发动的一场叛乱。作为一名虔信神灵的人，卡美哈梅哈下令建造一座大神庙，希望神灵帮助他平定叛乱。1791年神庙完工后，卡美哈梅哈提议与科欧阿会面。有关这次“海滩会面”的细节，不同的记载存在出入，但最终结果都是科欧阿被火枪打死，卡美哈梅哈成为整个大岛的国王。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_4">
			<Text>卡美哈梅哈并不满足于统一大岛——他的目标是将整个夏威夷群岛都纳入麾下。为了达成愿望，他还要实现另一个古老的预言。在大岛上有一块神圣的巨石——重达3000磅的“那哈石”。传说如果有一位勇士能够举它，他就将成为统一群岛的伟大国王。年仅14岁的卡美哈梅哈是唯一完成这一壮举的人。不断赢得的胜利和连续实现的预言鼓舞着卡美哈梅哈的信心，他开始计划征服其余诸岛。[NEWLINE][NEWLINE]对卡美哈梅哈来说机缘巧合的是，当时英国和美国商船正好来到大岛并很乐意卖给他枪支弹药。凭借其先进的武器，他于1795年对毛伊岛和瓦胡岛发动进攻。他仅用一万兵力就迅速击败了毛伊岛的敌军，随后转向瓦胡岛。他在巴里悬崖遭遇到猛烈的抵抗（主要来自一名叛逃的将领），但最终他还是击败了敌人，将许多人赶下了致命的悬崖。[NEWLINE][NEWLINE]到这时，只剩下两个岛屿尚待征服——西面的考艾岛和尼豪岛。他在都城火奴鲁鲁建造了一艘大战舰，于1796年首次准备入侵考艾岛。但他兄弟在大岛发动的一场叛乱迫使他回师平叛。他在1803年再次尝试攻占考艾岛，但这次他的部队中又爆发了致命的疫病。不甘挫折的卡美哈梅哈随后建立起夏威夷历史上最庞大的舰队，配备了先进的欧式纵帆船和致命的加农炮。考艾岛的酋长考姆阿利伊目睹这支舰队的来袭，当即决定还是和谈为妙。1810年卡美哈梅哈接受了考姆阿利伊的臣服，从此成为全夏威夷唯一的统治者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_5">
			<Text>卡美哈梅哈不仅是一位东征西讨的战争英雄，他还迅速着手改善岛民的生活以巩固统一成果。他创立了法律体系，建立了税收制度，并与欧美国家开展官方贸易。卡美哈梅哈还制订了后来夏威夷州宪法的前身——“断桨法令”。这部法令的诞生始于卡美哈梅哈早年的一次军事行动。当时卡美哈梅哈的脚被一块岩石卡住，有两名害怕被杀的当地渔夫乘机袭击他，他们用独木舟的桨猛击他的头部，桨因此断为两截。两人以为他已经死亡，赽逃跑了。12年后，两个渔夫被找到并被带到他面前，但卡美哈梅哈并没有杀他们，而是为他的士兵当初攻击无辜平民向他们致歉，并赠给两人田地作为补偿，还宣布从此以后在战争期间所有非战斗人员必须得到保护。他的“断桨法令”对后来世界上许多人道主义法律的制订产生了深刻的影响。[NEWLINE][NEWLINE]在他统治期间，他还维护了夏威夷的独立自主，而当时波利尼西亚所有其他岛屿都已被贪婪的殖民强权所吞并。这份珍贵的政治资产为他赢得了一个绰号——“太平洋的拿破仑”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_6">
			<Text>1819年5月8日，深受爱戴的国王、传奇般的勇士、七个孩子的父亲卡美哈梅哈离开了人世。根据夏威夷宗教信仰的神圣传统，他的遗体被他的亲友秘密安葬，以使得别人无法找到他长眠的所在偷走他的灵力——或者叫做“玛那”——据为己有。他的安葬地至今仍是一个谜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_7">
			<Text>卡美哈梅哈至今仍是夏威夷历史上最重要的人物和最受尊敬的领袖。他废除了人牲献祭的习俗，在战时为平民提供了保护，并建立了波利尼西亚历史上仅有的几个独立王国之一。无论他的诞生是否真的出于神灵的意志，没人能否认他确实成为了流传数百年的古老传说所预言的那位伟大国王。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_HEADING">
			<Text>卡美哈梅哈逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_TEXT">
			<Text>许多建筑和机构以卡美哈梅哈命名，例如卡美哈梅哈学校、卡美哈梅哈日、卡美哈梅哈一世皇家骑士团等。[NEWLINE][NEWLINE]热门漫画“七龙珠”的作者鸟山明在造访过夏威夷之后，把主角悟空的一个招式命名为“卡美哈梅哈”（即“龟波”，日语“卡美”意为“龟”，“哈”意为“波”）。[NEWLINE][NEWLINE]卡美哈梅哈是唯一曾经在美国硬币上出现的君主。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_MAORI_HEADING">
			<Text>毛利勇士</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_TEXT">
			<Text>毛利勇士是波利尼西亚群岛上最可怕的战士。他们的脸上绘有繁复威武的花纹，代表他们在战斗中立下的功勋。在战斗真正开始之前，双方会跳一种名为“哈卡”的战斗舞蹈，模仿敌方战士被击败的情形。毛利勇士用这种舞蹈威吓敌人，迫使对方不战而降，以节省双方的时间和气力。[NEWLINE][NEWLINE]毛利人还因其食人习惯而闻名——战死的勇士会被吃掉，以获取其战斗精神和力量。这不但是岛民的蛋白质来源之一，还是对战败者表达尊敬的一种形式。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_HELP">
			<Text>远古时代单位，能够威吓附近敌人，使其战斗力下降。波利尼西亚特色单位，替代勇士。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>毛利勇士的作用与陆军统帅类似，但不是提升己方单位的战斗力，而是降低相邻敌方单位的战斗力。可以在早期大量组建此类单位，因为其晋升在单位升级后仍会保留。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MOAI">
			<Text>摩艾石像群</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_HELP">
			<Text>摩艾石像群只能修建在海滨。如果邻近另一处摩艾石像群，还能够提供额外的[ICON_CULTURE]文化。在获得航空科技后还能提供额外的[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_TEXT">
			<Text>摩艾石像群又称“复活节岛石像群”，是由火山岩雕凿而成的巨大人形雕像。在复活节岛上共散布有887座这种石像，据信是建造于1250至1500年间。将近半数的石像被留在石材开采地，其余的则被运到该岛的海滨竖立起来。这些石像拥有巨大的脑袋和夸张的五官，人们相信他们的形象来自岛民的祖先和酋长。[NEWLINE][NEWLINE]虽然多数学者对石像雕凿的缘由和方法意见一致，但如何将它们运往海滨则仍是一个迷。每个雕像重达9至86吨，将它们从采石场运往最终竖立地实在是一项巨大的工程。[NEWLINE][NEWLINE]1994年，摩艾石像群被联合国教科文组织列入世界遗产保护名录。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI">
			<Text>修建[LINK=IMPROVEMENT_MOAI]摩艾石像群[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_HELP">
			<Text>修建一处摩艾石像群(+1[ICON_CULTURE]文化)。沿着海滨修建多处摩艾石像群可获得额外的文化点数。获得航空科技后还能+1[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_REC">
			<Text>允许地块产出[ICON_CULTURE]文化(发明航空后还能产出[ICON_GOLD]金钱)。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
