<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--freesand-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_GREAT_WORKS_LABEL">
			<Text>杰作:</Text>
		</Row>
		<!-- DOM TEXT -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ASSYRIA_TEXT">
			<Text>您的人民臣服于您伟大的愿景，智慧而又杰出的亚述国王亚述巴尼拔。纵观世界，您集学识渊博与骁勇善战于一身，您为世人所展示传奇，仅仅是您伟大宏图中的一小部分，尽管您的宿敌们对您在战场上的骁勇残暴畏惧不已，但是最令人骄傲自豪的，还是您对学问的追求。您对知识的渴望促成了位于尼尼微的王室图书馆的落成，在保护您作为亚述最伟大君王的遗产同时，那里成了世界上最齐全的古文字和石匾收藏处的最佳代表。[NEWLINE][NEWLINE]智慧而又令人畏惧的君王啊，是时候带领您的帝国重返巅峰了。您还会为获知全人类的知识和历史而鞠躬尽瘁吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_BRAZIL_TEXT">
			<Text>向伟大而又高贵的巴西皇帝佩德罗二世致敬！您以您的卓识远见以及不可动摇的无上威严，统治了巴西帝国超过50年，并为巴西带来了前所未有的长时间的和平与繁荣。您作为坚定而又公平的统治者的名声永远不会因反对者的异议而伤及分毫，正如您那对巴西人民坚定不移的奉献精神，为人民带来希望，为自己的国家奠定了南美大国的地位。您对学问的追求以及为了捍卫自由的演说，促成了数个高等学府的成立，同时大大强化了巴西的民族意识[NEWLINE][NEWLINE]尊敬的佩德罗皇帝啊，您的人民热切期待着回到往日与您共同前进的祥和岁月，聆听他们的故事，重筑他们对未来的美好期待。您能带领您的帝国重返繁荣吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_INDONESIA_TEXT">
			<Text>荣耀与您同行，伟大的英雄加查·玛达，满者伯夷的宰相，印度尼西亚半岛的统一者。比起您在征战沙场时的英雄事迹，您那让星罗棋布的印尼半岛臣服于一面旗帜下的豪迈誓言更加令人津津乐道。在对您的皇后和帝国竭尽忠诚之时，您不仅实现了您的誓言，铲除了您所有前进道路上的绊脚石，而且还征服了您当时已知的所有群岛，第一次统一了印度尼西亚现在的版图[NEWLINE][NEWLINE]伟大的战士加查·玛达，您的人民渴望一位强大的领袖重建昔日的光辉！您会着手征服临近的国家，进一步拓展帝国的荣光吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_MOROCCO_TEXT">
			<Text>摩洛哥人民敬候您的指引，伟大的艾哈迈德·曼苏尔，萨阿迪王朝的苏丹。作为著名的谈判家和外交家，您以缜密的言辞缔造了新的联盟，在数十年间捍卫了国家的主权和民族的独立。不仅如此，您的武功之斐然不亚于您的外交成就。您率领着摩洛哥大军在战场上披荆斩棘，极大地拓展了帝国的版图。[NEWLINE][NEWLINE]智慧而又尊敬的苏丹啊，人民期待着您的领导。您是将在谈判桌上舌战群敌还是和他们在战场上刀兵相见？曾经的伟大王国渴望您重塑其昔日的荣光。您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_POLAND_TEXT">
			<Text>向波兰王国的守护者，最高统治者，高贵的卡齐米日大帝致敬！您继位于帝国风雨飘摇之际，先王留下的，是因常年征战而变得满目疮痍，民不聊生的国家。然而，您的统治标示着一段新时代的开辟，惟有审慎的治理，才能带来富足和安定。您所颁行的法律，认可了很多流行于当时的习俗，增强了民族的凝聚力，这是您最伟大的成就之一。[NEWLINE][NEWLINE]尊敬的卡齐米日大帝啊！您的人民长久以来依然崇敬您那治国安邦的稳重的双手。 您能让您的王国回到它本应有的黄金时代的繁荣吗？您是将铲除所有异己，还是谋求和平出路？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_PORTUGAL_TEXT">
			<Text>为您祝福，最最仁慈的玛丽亚女王，葡萄牙人民的最高守护者。作为葡萄牙的第一位女性统治者，在您精明睿智的管理下，您的王朝得以在拿破仑的入侵中得以幸免，并在巴西设立安全区以保全葡萄牙统治的完整性。尽管您在统治时期疾病缠身，您在确保与巴西的密切合作上所做出的不懈努力，被世人认为是促成巴西最终独立的重要因素，并因此受到了两国人民共同的赞赏与尊重。[NEWLINE][NEWLINE]高贵而又虔诚的女王啊！ 您将会再一次引导葡萄牙王国本着协作共赢的精神再创辉煌吗？您能继往开来，为世人留下空前的财富吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SHOSHONE_TEXT">
			<Text>为您祝福，智慧而又令人畏惧的波卡特洛首领，尊敬的肖肖尼人民的领袖。作为肖肖尼部落的年轻酋长，您面对着从美国领土西部汹涌而来的移民。您被迫从源源不断的新移民的足下捍卫肖肖尼的固有领土，您的战士们吓得那些声称您的帝国的领土属于他们的人屁滚尿流。经过长时间的斗争，您巧妙地避免了与美国政府军的正面冲突，并探讨制定了一系列致力于肖肖尼长久和平的条款。[NEWLINE][NEWLINE]最最德高望重的波卡特洛酋长啊！您的人民再一次期盼您的指引。您会击退您的敌人们，让他们远离您的领土吗？又或是寻求和平外交和交易的可能？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_VENICE_TEXT">
			<Text>向您致敬，精明的威尼斯共和国督治恩里科·丹多洛，治国大师以及精于算计的谈判家。尽管您到晚年才执掌大权，然而年龄的增长并没有磨平您的狡猾，减弱您的抱负，您轻车熟路地治理着威尼斯这个喧闹而且充满不稳定因素的商业中心。在您与第四次东征的十字军结盟之时，您警觉地采取了借十字军之手收复威尼斯失地的战略。您作为带领第四次东征的十字军洗劫君士坦丁堡的向导，您因此权力日渐膨胀，并在历史上留下了宝贵的遗产。[NEWLINE][NEWLINE]深谋远虑而又老奸巨猾的督治啊！威尼斯再一次寻求一位驾轻就熟的统治者，那位带领共和国走在世界前沿的人，为其效劳。您能为您的国家寻求最精明的交易吗？抑或是通过外交手段扫清众敌吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ZULU_TEXT">
			<Text>您的人民俯身向您致敬！祖鲁帝国伟大的战士沙卡。您在流放地中崛起，并成为祖鲁真正的领袖，您颁布实施了一系列新的法律法规，开展数次文化改革，从而前所未有地改变了祖鲁的社会形态，增强了您的国家的地位。然而，正是您在战争上坚韧不拔的品格，铸就了您的名望。而您在战场上的战术还有谋略，永久改变了在非洲南部的大平原上演的战争格局。[NEWLINE][NEWLINE]最为强大的国王啊, 您的人民再一次盼望您的统治可以为他们带来统一与力量，您能让祖鲁王国重新变得如此杰出吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<!-- CIVILIZATION TEXT -->
		<!-- Assyria -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TITLE">
			<Text>亚述</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>新亚述帝国统治者常常迁徙成千上万的人口以削弱刚被其打败的王国，这是其开国君主阿达德-尼拉里二世所制定的政策。其中最为臭名昭著的强制迁徙包括：公元前744年将65000波斯人迁移到亚述-巴比伦边界；公元前707年将108000名巴比伦人和迦勒底人迁移到帝国西部边境以及公元前703年帝国皇帝辛那赫里布命令208000名分散的巴比伦居民跨越整个帝国的迁移。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_1">
			<Text>亚述人建立并发展了数个王国，在被历史无情的淹没掉之前，多数王国在其发展壮大之时都是当时世界上最殷实强盛的国家之一。在阿卡德帝国和苏美尔帝国于2154年灭亡后，其难民与闪米特族的后裔们在美索不达米亚平原的中心地带（今伊拉克境内），共同建立了亚述。几股人随着时间逐渐将他们本身的语言以及风俗习惯互相融合，形成了两个截然不同的民族，北边的亚述，以及南边的巴比伦。尽管他们多次尝试建立独立王国，亚述人还是受到了以巴比伦为首的邻国的领土扩张而带来的一次又一次的阻碍。最终，随着传奇般的图迪亚国王的统治开始，王国终于发展成了大帝国。而且不止一次的成为那块地区最强盛的帝国。然而，亚述依旧饱受邻国的滋扰，到了公元前6世纪末，帝国荡然无存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_2">
			<Text>地形气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_2">
			<Text>位于底格里斯-幼发拉底两河流域间的肥沃的美索不达米亚平原，亚述的土壤水草丰美，小麦以及其他粮食作物得以大量丰收。被誉为西方文明的摇篮，在青铜时代，美索不达米亚地区被苏美尔文化，阿卡德文化，巴比伦文化以及亚述文化所支配。尽管扎格罗斯山脉的融雪和降雨可以为帝国带来充足的水资源，亚述仍属于半干旱气候。两河流域地区（超过15000平方公里）的土地上，沼泽、水潭，泥滩，芦苇荡遍地都是。灌溉农业从公元前5000年就开始从扎格罗斯山脚下开始向南传播；亚述农民在当时了解众多作物的种植，如：小麦、大麦、洋葱、葡萄、芜菁和苹果。这片作为亚述人家园的土地，现今成为叙利亚、伊朗、伊拉克以及土耳其的部分版图。亚述北部毗邻丛山峻岭，西接阿兰，南边则是巴比伦和埃兰两个帝国以及阿拉伯的亚摩利部落，亚述的地处肥沃却同时又是个四战之地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_3">
			<Text>早期文明</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_3">
			<Text>亚述最古老的新石器时代遗迹可以上溯到约公元前7100年，约公元前6000年的哈苏那文化是当地最古老的文化遗存。亚述目前已知最早发展出农业灌溉技术的地区，也是最早出现人类定居点的地区之一，例如建立于公元前第三个千年中期的亚述城，据认为它是作为苏美尔文明的一个行政中心而非独立城邦。尼尼微城的建立时间有可能还要更早，但首次史书上出现则是公元前1800年时被作为伊师塔尔崇拜的中心的记载（伊师塔尔是美索不达米亚远古信仰中的主神）。[NEWLINE][NEWLINE]在公元前第三至第二个千年期间，苏美尔和闪米特文明的碰撞催生了阿卡德帝国，亚述人的城市是这一帝国的重要组成部分。阿卡德帝国因内部纷争、经济崩溃和蛮族入侵而灭亡后，以图迪亚为首的数代亚述国王开始统治这一地区。然而，经历短暂独立的亚述又被建立于公元前2112年，以乌尔为首都的第三苏美尔帝国所吞并。从阿卡德帝国时代发展到苏美尔帝国时代，亚述逐步建立起自己的文化特色、风俗习惯和传统制度，这一过程也伴随着农业、家畜驯养、制陶和金属加工等关键技术的发展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_4">
			<Text>早亚述帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_4">
			<Text>虽然远古的“亚述国王世系表”记载的国王年代可以上溯到公元前19世纪，但有具体事迹流传至今的最早亚述国王则是沙姆希·阿达德一世，他以亚述城为中心建立了对美索不达米亚大片土地的统治。他于公元前1813年驱逐阿卡德在亚述的地方长官自立为王。登基后不久沙姆希·阿达德即开始对外扩张。他将自己的一个儿子立为邻近城市埃卡拉图姆的统治者，并恢复了亚述在安纳托利亚的小块领地的控制。随后他又征服了幼发拉底河上的马利王国，并让另一个儿子统治此地。[NEWLINE][NEWLINE]沙姆希·阿达德在此之后宣布退位，专注于为自己建造一座新都城，但尚未建成就在约公元前1790年去世。他的子嗣才能平庸，不久被马利人的叛乱所推翻，新任马利国王与新兴的军事强权巴比伦国王汉谟拉比结成同盟。巴比伦军队横扫亚述领土，攻陷了多座城市。在汉谟拉比的支持下，安纳托利亚的城市也发动起义脱离了亚述王国。最终，巴比伦国王征服了埃卡拉图姆，于公元前1756年早亚述帝国完全吞并。不过，亚述王族仍作为汉谟拉比的臣属而得以继续传承。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_5">
			<Text>亚述的复兴</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_5">
			<Text>汉谟拉比的帝国在他于约公元前1750年去世后陷入动乱，继任的巴比伦国王很快失去了对亚述的控制。地方总管普朱尔-辛推翻了代表巴比伦统治亚述的亚摩利国王，导致了一场内战的爆发，期间亚述国王曾短暂地重登王位。在公元前16世纪，一支印欧民族米坦尼人在横扫安纳托利亚后继续东进，约在公元前1480年攻陷亚述城。亚述王室又沦为米坦尼的附庸，不过米坦尼人满足于亚述的贡礼，并未干涉亚述的内部事务。[NEWLINE][NEWLINE]在埃利巴-阿达德一世统治时期（前1390-前1366），米坦尼人的力量迅速衰落，他的继任者亚舒尔-乌里巴特致力于亚述帝国的复兴。亚舒尔-乌里巴特连续击败了胡里安人和赫梯人的威胁，并将自己的女儿许配给巴比伦加喜特王朝的末任君王。当巴比伦国王被某个政治派系谋杀的时候，亚舒尔-乌里巴特乘机入侵并占领了巴比伦。此后不久他的矛头又转向了米坦尼人，米坦尼人尽管有赫梯人和胡里安人的支持仍被彻底消灭，米坦尼和胡里安的领地尽数被吞并，亚述再次成为一个强大的王国。[NEWLINE][NEWLINE]在此后两个世纪里，数位强力国王的连续统治确保了王国的繁荣和稳定，使其成为美索不达米亚最强大的政权。内部改革和政策调整使王室获得民众和贵族的广泛支持，对外的征战也不断胜利，使亚述的边界扩张到小亚细亚和黎凡特地区。公元前1274年，伟大的军事统帅萨尔曼尼撒一世登上王位，他将亚述的势力推进到高加索山脉，并完全控制了安纳托利亚东部地区。在其全盛时期，亚述帝国的疆域从波斯湾一直延伸到地中海。但在提格加斯-派尔撒一世去世后，亚述帝国又开始了持续300年的衰落。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_6">
			<Text>黑暗时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_6">
			<Text>由于美索不达米亚大部被开化程度不高的民族所占领，它进入了一个黑暗时代（前1200-前900）。闪米特族群，诸如阿兰人和迦勒底人在亚述帝国的西部和南部边境蚕食它的领土，征服了巴比伦大部。米底人和波斯人侵入了亚述帝国心腹地区的东部。在北线，弗里吉亚人占领了赫梯，而亚美尼亚部落将亚述人逐出了高加索。辛梅里安人和西徐亚人开始从他们的黑海沿岸故乡向外迁徙。这一时期的亚述国王似乎满足于仅仅守卫以亚述城和尼尼微城外加贸易中心尼姆鲁德成为核心的一小块区域，放任周边区域的脱离和殖民从而达到无法挽回的地步。国王们大大减少了军事行动，以对蛮族仅仅是还以零星突袭以及少量对失去领土的再征服取而代之。虽然如此，这些努力逐渐使亚述人变为尚武的民族，即使当时贸易崩溃，宗教兴起。当时，“阿舒尔”成为了国家的主神，神职人员亦上升为王国的主要政治力量，此举在谋杀国王图库尔蒂-尼努尔塔一世时达到顶峰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_7">
			<Text>新亚述帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_7">
			<Text>亚述影响力的再次高涨是由于公元前911年阿达德-尼拉里二世的登基。这个“新亚述帝国”一直延续到公元前612年尼尼微城被巴比伦、米底、西徐亚和辛梅利亚的联军所攻陷。新亚述帝国在公元前671年左右达到巅峰状态，帝国疆域从尼罗河经阿拉伯北部一直延伸到波斯湾，其北界为扎格罗斯山脉和高加索山脉，西境深入小亚细亚，覆盖了今日伊拉克、伊朗、格鲁吉亚、土耳其、亚美尼亚、叙利亚、约旦、以色列、科威特、埃及和沙特阿拉伯的全部或一部分——是当时世界上最庞大的帝国。[NEWLINE][NEWLINE]自阿达德-尼拉里的征服战争起，亚述在一个世纪的时间里名义上统治着本国边境外的许多附庸国。阿达德-尼拉里一世还征服了在北部制造麻烦的阿拉米安、新赫梯和胡里安人。为此他开始推行迁徙和重新安置各族臣民到亚述帝国其他地方的国策，他的继任者延续了这个残酷的国策。在他统治的最后几年里，他还发动对巴比伦的战争并取得胜利。[NEWLINE][NEWLINE]公元前892年阿达德-尼拉里去世后，他的继任者坚固了征服的成果，并进一步占领了扎格罗斯山脉地区的波斯和米底城市。之后的亚述君主充分地运用创新的武器——其中就包括攻城塔（对粘土砖城墙特别有效）——攻占了阿拉伯半岛、小亚细亚和美索不达米亚的许多地方。甚至在女主掌权时亚述的扩张也不曾停止。阿达德-尼拉里三世（前810-前782）继位时年龄尚幼，他的传奇母后塞米拉弥斯担任摄政，她在将政权交还给儿子之前还为帝国摧毁了米底和波斯最后的几个据点。[NEWLINE][NEWLINE]经过一个短暂的和平时代，阿达德-尼拉里的子嗣继续进行帝国的扩张。提格加斯-派尔撒三世（前745-前727年在位）、萨尔贡二世（前722-前705年在位），还有极端残酷无情的辛那赫里布（前705-前681）先后将腓尼基、以色列、犹太、撒马利亚、巴勒斯坦、塞浦路斯、摩押，以及托鲁斯山脉和阿拉伯半岛的广阔土地纳入帝国治下。辛那赫里布的继任者阿萨尔哈东越过西奈沙漠入侵埃及，驱逐了努比亚王朝的统治者，摧毁了古实帝国。辛那赫里布回到亚述后重建因叛乱而被毁的巴比伦城，但在准备再次入侵埃及时突然去世。[NEWLINE][NEWLINE]公元前669年阿萨尔哈东去世，新亚述帝国最伟大的一代君主亚述巴尼拔登上王位。虽然主要专注于改革和学术，亚述巴尼拔也是一位出色的战士。虽然平息内部叛乱和处理边境冲突消耗了他大量的时间，他仍然完成了对埃及的征服，这是新亚述帝国的最后一波对外扩张。亚述巴尼拔最为著名的成就则是重建城市、资助艺术和科技，以及在境内大量修筑图书馆。考古学家在尼尼微古城他的王室图书馆遗址中发现了大量楔形文字书籍，令人们对亚述甚至整个中东这一时期历史文化的了解程度进一步得以深化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_8">
			<Text>陷落</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_8">
			<Text>随着亚述巴尼拔在公元前627年的去世，几个短命的继承人相继宣称王位；亚述被推入了内战的深渊。这些冲突带来的无序和衰败，直接导致亚述帝国的灭亡，乃至被明确认定为是亚述文明的终结。公元前605年，巴比伦和米底联军在卡赫美士击溃了亚述和埃及的军队，亚述也从此成为巴比伦的一个省。随着新巴比伦王国的灭亡，从波斯人到阿拉伯人的一批又一批入侵者占据了亚述的传统家园。亚述的荣耀与成果再也不能为人所见，直至被现代考古学家和历史学家重现于世间。这开始于他们在1845年挖掘出圣经传说中的尼尼微城遗址。</Text>
		</Row>
		<!-- Brazil -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TITLE">
			<Text>巴西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_FACTOID_TEXT">
			<Text>巴西利亚是世界上为数不多的特意修建的首都之一，始建于公元1956年，源于时任总统库比契克·德奥利韦拉根据巴西的第一部共和国宪法中的某一条款要求迁都，这部宪法可上溯到1891年。该条款指出国家的首都应位于国土中心。经过41个月的建设，政府于1960年4月迁移到了新首都巴西利亚。[NEWLINE][NEWLINE]作为举国欢庆的节日，巴西狂欢节贡献了全国年度旅游贸易额的70%。为期40天的庆祝活动，充斥着游行、化妆舞会、街道节日、舞蹈以及不时举行的宗教仪式，桑巴和斧乐更进一步加强了节日的气氛。[NEWLINE][NEWLINE]从1500至1700年间，由葡萄牙和巴西探险家带领的先锋旗手们，在他们搜寻奴隶、黄金和稀有植物的路上，探索了大部分亚马逊雨林并绘制了地图。同时，在雨林深处建立了基地，使得巴西的西部疆域稳固地向外扩张。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_1">
			<Text>巴西最伟大的小说家保罗·柯艾略这样描述他的人民的历史，“他们在搜寻命中注定的宝藏，没人想碌碌无为苟活一生。”在所有的美洲前殖民地中，巴西是独特的。因为其不仅是通过相对和平的方式获得独立，更是没有像大英帝国和西班牙的殖民地那样分崩离析成很多国家。从公元1500年佩德罗·卡布拉尔到达美洲宣布巴西为其君主所有开始，直到1815年巴西都是葡萄牙的殖民地，那年葡萄牙皇室从被占领的葡萄牙逃离到巴西，巴西成为一个王国。到了1822年则实现了完全独立，时年一个君主立宪制和国会制政府的巴西帝国建立了。到了1899年，伴随着其第二任也是最后一任皇帝佩德罗二世的下台，巴西成为了一个共和国。虽然在接下来的一个世纪里，共和国经历了独裁和军阀的磨难，在1980年代，真正的民主得以回归。在权力过渡的谈判完成后，第一届民选政府上台了。接下来在一系列杰出的继任领袖领导下，巴西政治和经济趋于稳定，成为国际舞台上重要和有影响力的一员，最终找到了“[他的]命运的财富”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_2">
			<Text>巴西是世界第五大国家，占整个南美洲陆地面积的一半，，是有“多样性生态环境”的17个国家之一，有着多种多样的动植物、栖息生物、自然资源和地形。亚马逊河流盆地的大部分都在巴西，这是世界上最大的河流系统和最大的原始森林。所以，巴西有着一系列的热带和亚热带景观，包括湿地、热带草原、丛林高原以及低山地形。沿着巴西的7500英里海岸线分布着众多群岛。国土的南半部多为山地占据，一系列低山在那里升起如曼蒂凯拉山和埃斯皮尼亚苏山，最高点在4000英尺。由于位于赤道线上，整个国家呈现出热带气候，可进一步分为五种亚类型：赤道、热带、高地热带、温带、亚热带。巴西的平均温度为华氏77度，植被覆盖从北边的雨林，到中间的热带草原，再到南方的松叶针林，一路变化。有着如此多样性的地形和气候，巴西的生物多样性在世界上首屈一指，美洲虎、豹猫、貘、食蚁兽、树懒、犰狳、鹿、水虎鱼、凯门鳄、鹦鹉、猴等成数千物种在陆地和水域繁衍生存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_3">
			<Text>葡萄牙的殖民</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_3">
			<Text>巴西原住民（葡萄牙人称之为indios）的起源无从可考，最早的人类化石可追溯到10000年前的米纳斯吉拉斯高地。当葡萄牙探险家到达海岸时，有大约2000个土著部落生存在巴西。他们过着半游牧生活，以狩猎、捕鱼、季节性农业、部落战争甚至食人为生。1500年4月，佩德罗·卡布拉尔宣布这块土地归葡萄牙所有。当时他率领船队从好望角附近一直向西，经历了长途航行后，最终在南美大陆登陆。公元1494年的托尔德西里亚斯条约沿着46度经线将新世界瓜分为西班牙（西部）和葡萄牙（东部）所有。由于这次发现正好位于协议规定的葡萄牙区域内，同时受到关于当地富饶的报告的刺激，1532年，第一个葡萄牙定居点建立了。[NEWLINE][NEWLINE]巴西红木的发现激起了皇室的兴趣，这是一种厚重、橘红色的硬木，在染料和乐器、家具制作领域深受好评。公元1534年，若昂三世国王鼓励私人殖民冒险。到了1549年，他任命了一位总督将军，巴西从此正式成为葡萄牙殖民地。在与法国人的一系列战争中，葡萄牙人缓慢得向南北两个方向扩展自己控制的领土，分别在1567年和1615年占领了里约热内卢和圣路易斯。到了1680年，葡萄牙人宣布拉普拉塔河附近的土地归为己有，这是他们获得的最南端的领土;与此同时，还攻陷了英国人和荷兰人在亚马逊雨林的要塞；土著部落则要么被同化，要么被贩为奴隶，要么被彻底根除消灭。[NEWLINE][NEWLINE]到17世纪末时，巴西已经成为葡萄牙分散在世界各地的殖民地中最大的也是最重要的一个。除了巴西红木之外，糖、染料和香料也是主要出口产品。当国际市场开始出现对奴隶商品的需求时，葡萄牙人开始从非洲进口奴隶。最终，葡萄牙成为奴隶贸易的主要国家之一，而巴西的奴隶数量则达到了数十万计。同时，勘探者们在巴西的丛林和山脉上寻找金矿矿脉，并最终在米纳斯吉拉斯发现了可观的储量。接下来的淘金热开采出巨额的黄金，以至于在1763年殖民地首府从南部的萨尔瓦多迁移到了里约热内卢，以更好得管理这新的财富。1750年的马德里条约，1761年的帕尔多条约和1777年的伊尔德丰索条约划定了巴西的边界，与此同时殖民地也进行了一系列改革，确保了巴西继续作为一个平静繁荣的殖民地给葡萄牙带来收益。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_4">
			<Text>独立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_4">
			<Text>1808年3月，拿破仑的军队占领了葡萄牙，葡萄牙王室和大臣们抵达里约热内卢避难。由于玛丽亚一世女王因精神疾病无力执政，他的儿子若昂王子成为摄政王代为执政，在里约热内卢重建了首都并继续帝国的统治。在他的统治期间，一个主权国家的首都应有的政府部门都落实到位，他还创建了一座皇家图书馆，一所军事学院，一个皇家铸币厂，一个印刷机构，以及一些医学院和法学院。1815年，若昂宣布巴西作为一个王国，在帝国内与葡萄牙地位等同。在法国战败后，他更愿意留在巴西，直到被召回葡萄牙处理激进分子的叛乱。1821年4月，若昂任命他的儿子佩德罗为摄政王。佩德罗的大臣们有许多是在巴西出生，力劝他独立。1822年9月，这位年轻的摄政王发表了一份巴西独立宣言，之后不到3个月，他被加冕为佩德罗一世皇帝。1825年，葡萄牙政府承认了巴西的主权，接下来不到一年时间，大部分欧洲国家也相继承认其主权。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_5">
			<Text>帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_5">
			<Text>佩德罗一世和他的大臣们想要确保巴西免受纷争和革命的荼毒，而这些正在其南美邻国上演。基于这个目标，一部全新的宪法由此诞生，他是主要构造者。这是一部在当时相当开明和先进的宪法。但是佩德罗越来越多得参与到了葡萄牙的事务中，1831年他宣布退位由其5岁的儿子继位，这样他便能返回葡萄牙为其女儿争取葡萄牙的王冠。为了解决因佩德罗一世突然离去而留下的政治动荡和纷争，他的儿子被官方宣布为14岁，并在一年内加冕为佩德罗二世皇帝。这位新皇帝接下来50年的统治开明且进步，巴西在各个领域，从政治到经济到工业、社会、文化，都进入了黄金时代。在佩德罗二世治下，巴西赢得了三场战争的胜利，提高了国际声望，变得现代化，同时还改革了法律和财政体系，增强了农业多样性，废除了奴隶制。但是废除奴隶制损害到了地主阶层的利益，而且随着佩德罗二世年岁越来越高，他慢慢失去了与新兴城市中产阶级和自由派学生运动的联系，而这些正是他的理念和政策培育出来的产物。虽然仍然受到人民的尊敬和爱戴，1889年11月的一场兵不血刃的军事政变废黜了他，取而代之的是一个共和国。作为一个永远的爱国者，即便是在逃离巴西流亡欧洲时，他仍然表达出自己“看到伟大而繁荣的巴西的热切希望”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_6">
			<Text>独裁</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_6">
			<Text>领导这次政变的德奥多罗·达·丰塞卡成为了临时总统，而政府中的军人势力也与日俱增。无论是建立共和国，还是政教分离，亦或是发布新宪法，他都主要依赖军方和日益繁荣的咖啡种植园主们的支持。虽然作为临时总统，外界却宣称其无法有效履行应有职责。正当其试图分化新的立法机构并推行法令时，却被迫在公众的强烈抗议下辞职。他的副总统，同样是一位将军，接替了总统职务。在平息了一些军方和保皇派的叛乱之后，这位总统的独裁权力与日俱增。[NEWLINE][NEWLINE]1894年，在一片和平氛围中，佩绍托将军不情愿得向第一位民选总统普鲁登特·德·莫拉伊斯移交了总统权力。他曾是富产咖啡的圣保罗州州长，被视为是众多“咖啡总统”中的第一位。这些总统主要来自圣保罗和米纳斯吉拉斯的富有政客和地主，他们积极推动经济改革、基础设施现代化、维持和平以及采用一种近乎孤立主义的政策引导巴西渡过动乱的国际时期。但是，真正的民主是少之又少，只有拥有土地的少数人才有资格投票，不公正的选举随处可见，区域性的政治寡头只要支持总统就能获得实质上的豁免权。[NEWLINE][NEWLINE]两场运动最终终结了这“咖啡总统”时期。首先，咖啡价格在1930年代世界范围的大萧条中一落千丈。其次，一场由低级军官（陆军中尉）发起的运动影响力与日俱增。这些陆军中尉支持民粹主义，拥护的不是民主而是改革和进步。他们发自内心地认为只有军队才能把这个国家推进到现代。基于这样的出发点，这些年轻的军官们计划驱逐民选政客，扩大联邦政府的权力，推进军队现代化，通过一个强有力的中央政府来根除地方主义。[NEWLINE][NEWLINE]大萧条和这种动荡不安使得瓦加斯、这位落选的总统候选人在陆军中尉的支持下夺取了权力。本来他只是在经济危机期间暂时掌握权力，然而，他关闭了国会，废止了宪法，巴西各州的州长都被替换为支持他的人，以军官居多。1935年的一场共产主义政变失败了，1938年的一场法西斯政变也失败了，瓦加斯的政权进化成了全面的独裁，以其残忍和对新闻出版的审查而闻名。巴西在1942年以积极作战的姿态加入了盟军，在意大利驻有大量地面部队，在大西洋则有大规模海军。尽管是一个独裁政权，瓦加斯坚称基于在第二次世界大战中的表现，巴西是联合国的创始国之一。[NEWLINE][NEWLINE]但是战后的经济繁荣和国际环境却使瓦加斯的统治动荡不安。1945年他被另一场军事政变赶下台，15年前中止了民主的利益集团这次则是“恢复”了民主。讽刺的是，1950年瓦加斯再次当选为总统，但是却在1954年的一场政治危机中于卡台提宫自杀了。瓦加斯死后，紧随而来的是一系列短命的政府，成就和腐败并存。1964年，另一场军事政变颠覆了民选政府。到了1968年，第五制度法案授予了军方势力全面的独裁权力。虽然手段很严酷，但是军政府却不似南美大陆上其他国家的政府那样残忍。更重要的是，军政府还促进了资本主义、现代化和国际协议。因此，即使是在那些镇压的年月里，军政府依然在中低阶层深受欢迎。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_7">
			<Text>现代巴西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_7">
			<Text>埃内斯托·盖泽尔将军在1974年接过了总统权力，并立即启动了“缓慢、渐进而安全”得过渡到民主政府的政策。在接下来的几年里，他慢慢终止了对政治犯的拷问、对新闻媒体的审查，最终撤消了第五制度法案，军政府也不复存在。他的继任者延续这个道路，若泽·萨尔内在1985年的第一次自由选举中当选为总统。从那时起，凭借其稳定的政府和繁荣的经济，巴西在地区事务中开始扮演领导角色，成为一系列组织的创始成员，如拉丁语联盟，美洲国家组织、南美共同市场以及南美国家联盟。新千年伊始，巴西已经成为国际舞台上平等而有影响的一员。</Text>
		</Row>
		<!-- Indonesia -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TITLE">
			<Text>印尼</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>1883年，位于巽他海峡的喀拉喀托火山喷发，引发的海啸使约3.6万到12万人死于非命。最后一次爆发的声音甚至传到了3000英里以外，也是有记载以来人类所听到的最响的声音。[NEWLINE][NEWLINE]印尼有香料群岛的美誉，现今它出产了世界上75%的豆蔻核仁和肉豆蔻皮，也是黑胡椒、肉桂皮（印尼肉桂）、丁香、胡荽和香草的主要产地。受荷兰人统治的影响和实际需求，印尼也是最大的咖啡、可可、茶叶和蔗糖的出口国之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_1">
			<Text>由18307个岛屿组成的印度尼西亚群岛的历史实际上是数百个城邦、小王国和间或出现的帝国的历史。记载在印度史诗《罗摩衍那》中的“洲间之地”，据信是这里最早出现的国家，大约形成于公元前200年。13世纪时最后一个印度教帝国满者伯夷（或译作麻喏巴歇）统一了群岛的大部分地区。此后，几个主要的岛屿被穆斯林苏丹们统治着，直到欧洲探险家和商人们的到来。印尼在欧洲以“香料群岛”闻名，正好处于远东和西方的商路上，因此，葡萄牙、西班牙、英国和荷兰为了岛链的控制权你争我夺，最后由荷兰东印度公司胜出。二战后，印尼为了独立而与荷兰进行了四年的武装斗争，又经历了数次动荡不安的局面，才进入了现今较为平稳发展的阶段。尽管如此，由于宗教和政治异见引发的暴乱还时有发生。印尼的口号“多元而一统”也反映在这个国家冲突交融的历史造成的种族、宗教、文化和语言的多元化之中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_2">
			<Text>印尼是南亚最大的国家，由18000多个沿着赤道散落在印度洋和太平洋中间的岛屿组成。根据印尼政府2002年的文件，有8844个岛屿已被命名，其中922个有人长期居。岛链横亘约3200英里，相当于赤道周长的八分之一。其中主要的岛屿腹地都有茂密的森林覆盖的山脉和冲刷出的山间湿地，而沿海岸线则分布着丛林。较小的岛屿中则既有被丛林覆盖的火山岛，也有荒芜的沙地小岛。印尼群岛正好位于三个板块的交界处，因此一直经历着火山喷发和大地震的考验。由于地理位置的原因，印尼属于热带气候，受季风影响有两个鲜明的季节。印尼低海拔地区年平均降雨量在70～125英寸之间，在山区则达到了240英寸。印尼的气温变化很小，首都全年的气温都在华氏79～86度之间。这些主要的岛屿虽然土地极为丰饶，又有环绕四周的沿海浅滩，却要遭受经常性的台风和阵风。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_3">
			<Text>早期历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_3">
			<Text>1891年，荷兰学者发现了后来被广为熟知的“爪哇猿人”的直立人骨骼化石。爪哇人可能是人类的祖先，可以追溯到约70万年以前。印尼群岛形成于最后一次冰川期以后的冰川消融，大约在4万5千年前，智人进入了这块区域。理想的气候条件和水稻种植技术的提高，最早的人类定居点出现在约公元前800年，在公元前的200年间，出现了最早的国家的雏形，虽然这些王国仅仅比由于共同族群和语言而形成的村落联盟更先进一些。[NEWLINE][NEWLINE]印度最早的史诗《罗摩衍那》中提及了印尼最早的王国“洲间之地”（Dvipantara），书中写道猴王须羯哩婆向那里派遣军队以寻找罗摩的妻子悉多。根据史诗中描述，“洲间之地”位于爪哇或苏门答腊。考古证据显示最早的王国出现在爪哇西部，那里发现一座可追溯到公元前1世纪左右的印度教象头神的雕塑。大约在同一时代，罗马历史学家老普林尼记录了印尼商船沿着非洲东海岸进行贸易活动。2世纪的学者托勒密在他的著作《地理学指南》中吸取了一些印度文献对印尼群岛的描述。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_4">
			<Text>印度教和佛教王国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_4">
			<Text>此后的几个世纪里，有许多印度教和佛教王国相聚盛衰。850年，马打兰王国统治了爪哇，并一度挑战强盛的三佛齐帝国的霸权。现存散落的梵语文献中对马打兰的记载很少，为人所知的仅有珊查亚在约730年建立了马打兰，990年，当时的国王达玛旺沙的舰队入侵了三佛齐在苏门答腊的领土。1006年，达玛旺沙在三佛齐的报复行动中丧生，马打兰也随之亡国。[NEWLINE][NEWLINE]三佛齐是一个马来人王国，中心位于现在苏门答腊的巨港。三佛齐以海立国，有发达的海上贸易和强大的海军。以现在的眼光来看，三佛齐并没有一个集权的中央政府，而是一个王室领地和许多殖民地及附庸国组成的松散联盟。到公元7世纪，三佛齐通过香料贸易控制了苏门答腊、爪哇和马来半岛大部分沿海地带，以及巽他和马六甲海峡。尽管它的海上霸权只维持到11世纪，但直到14世纪，他还是一个海上强国。逐渐的，一些地区开始独立成为了区域性的小王国。三佛齐最后一任国王改信伊斯兰教，并在1389年满者伯夷的入侵时逃亡，直到1402年在柏淡河口建立了满剌加苏丹国。[NEWLINE][NEWLINE]在爪哇的三佛齐的废墟上，信诃沙里和满者伯夷开始了兴盛。信诃沙里的历史开始于1182年，建立者可能是传说中的庚阿洛。1280年信诃沙里已经扫除了三佛齐的残余势力，但是却被忽必烈注意到了。忽必烈派遣使者向克塔纳伽拉国王要求臣服和进贡；被拒绝后，他又在1281年和1289年两次派遣使团提出相同的要求，这回他的大使更是被国王下令砍死了。忽必烈恼羞成怒，派遣了一支拥有1000艘战舰的舰队入侵信诃沙里，许多附庸国趁机纷纷反叛。在此后的一片混乱中，克塔纳伽拉国王身亡，信诃沙里也土崩瓦解，但是蒙古人也被驱逐出去，印尼也因此成为为数不多的成功抵抗蒙古人的地方。克塔纳伽拉的女婿罗登韦查耶在1293年建立了满者伯夷。[NEWLINE][NEWLINE]尽管缺乏文字记载，满者伯夷仍然被认为是伊斯兰时代前最强大的王国。在两代帝王以后，雄心勃勃的首相加查·玛达在其使失宠垮台之前将王国的统治扩展到了群岛的绝大多数地方。继任的帝王们继承了加达·玛达的事业，最终统合了现今印尼的国土。尽管满者伯夷的统治者们征服了周边的政权和广袤的国土，他们更关注于控制这块区域丰硕且不断增长的商业贸易，因此不可避免地吸引了穆斯林商人和传教士的到来。满者伯夷在14世纪开始盛极而衰，开始无法抑制满剌加苏丹国的崛起，并最终在1520年左右灭亡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_5">
			<Text>伊斯兰诸国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_5">
			<Text>尽管伊斯兰教在从13世纪才从苏门答腊开始开始在印尼传播，但是它在满者伯夷国王们的宗教宽容政策下不多时便席卷了整个群岛。受益于日渐繁荣的贸易，商人和满者伯夷的诸侯贵族们成为了最早的信徒。到了16世纪，伊斯兰教已成为了苏门答腊和爪哇岛的普遍信仰。它与本土的文化和宗教融合，形成了印尼独有的伊斯兰文化。只有巴厘和一些较小的岛屿还是印度教占主流。[NEWLINE][NEWLINE]在欧洲人到来之前，除了强大的满剌加之外，还有两个绵延许久的伊斯兰国家：爪哇岛上的马打蓝苏丹国和控制了巽他海峡的万丹苏丹国。在它们存在的大部分岁月里，苏丹们通过丝绸和香料贸易赚得盆满钵满，并得以发展科技、文化艺术和训练有素的海军力量。但是当来自葡萄牙和其他国家，冷酷无情且又拥有更先进科技的探险家们到来时，这些伊斯兰国家马上就土崩瓦解了。[NEWLINE][NEWLINE]1511年八月，满剌加首先陷落于葡萄牙人阿方索-德-阿尔布克尔克之手。1603年，荷兰东印度公司在万丹建立了在印尼的第一个永久贸易据点；经过两个世纪的冲突和干涉，东印度公司总督在西冷的总部宣称万丹苏丹成为了公司股东。期间，在1749年，荷兰人又趁马打蓝内乱，逼迫老病的苏丹巴固甫握诺签署了条约，将马打蓝的治权收入囊中。在葡萄牙将马六甲拱手相让之后，荷兰人拥有了整个“香料群岛”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_6">
			<Text>荷兰时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_6">
			<Text>1800年荷兰东印度公司因为破产解散以后，荷兰政府接管了印尼的统治。在接下去150年的大部分时间里，荷兰的统治相对比较宽松而又乏善可陈。然而，强制农民种植经济作物，要求每年在国有种植园工作60天的政策，导致了广泛的动荡。更有甚者，荷兰殖民者形成了一个特权阶级，并公然在法律中把市民分为欧洲人和土著两个拥有不等权利的阶级。终于在1901年，持续的动荡让荷兰人不得不修改政策：增加对本地的教育投资以及修改法律。荷兰人为了改善当地经济，平息民族主义活动，增加了基础设施——尤其是港口和道路的建设，但这些行动仅仅只是扬汤止沸。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_7">
			<Text>寻求独立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_7">
			<Text>1942年，荷兰的统治止于日本进占。二战让过去四十年间萌芽的民族主义开始生长。早在1908年，第一个民族运动社团“至善社”便已成立。1912年成立了印尼第一个政党伊斯兰联盟。紧接着便是印尼社会民主联盟，1924年改称印尼共产党。最后，在1927年7月，后来成为印尼总统的苏加诺和其他追求国家独立的人士成立了印尼民族党。在一次共产党领导的起义失败后，苏加诺和其他的独立运动领导人都被逮捕了。[NEWLINE][NEWLINE]1942年7月，苏加诺应日本邀请为日本开动战争机器造势。尽管日本的残酷统治经常伴随着酷刑和逼迫，但是许多民族独立者仍然选择与日本政府合作，因为他们相信日本政府会践行帮助他们实现民主独立的承诺。1945年3月，日本正面临着战争的失败，他们宣布成立一个委员会来进行印尼独立事务。但是随着日本战败，事情被耽搁了。在日本向盟军投降两天以后，苏加诺单方面宣布印尼独立。荷兰人尾随英国再次进入印尼，企图重新建立殖民地。但是他们面对的是印尼激烈的武装和外交斗争，最终在国际压力下承认了印尼的独立。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_8">
			<Text>现代印尼</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_8">
			<Text>苏加诺和他的支持者在1945和1950年的宪法中，试图建立一个内阁制的民主政府，但是印尼遭受了极端贫困，极权统治，宗教差异和对爪哇人的支配的恐惧，于是苏加诺提出了“指导下民主”的政策。1959年7月，苏加诺废除了1950年的宪法，解散了议会，实行了独裁统治。[NEWLINE][NEWLINE]1967年，苏哈托领导军方发起了军事政变，解除了苏加诺的职务，自己做了印尼总统，也是实质上的独裁者，统治了31年。期间，他镇压异见，稳定经济与外交政策，安然度过了冷战时代。由于不断严重的腐败和民权状况的恶化，97年的亚洲金融危机成为压弯他的统治的最后一根稻草。尽管他受到美国430亿资金的支持，同意进行彻底的改革，但是一个最初由学生发起的运动愈演愈烈，最终让苏哈托在1998年5月被迫辞职。1999年，重新组织的国民议会选举被认为拥有民主改革思想的瓦希德为总统，以期他领导印尼前进。</Text>
		</Row>
		<!-- Morocco -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TITLE">
			<Text>摩洛哥</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_FACTOID_TEXT">
			<Text>阿拉伯语是摩洛哥两种官方语言之一，现今大约有三分之二的人口使用该语言。塔马塞特语则是在2011年才成为第二官方语言，它是剩下三分之一人口使用的方言。[NEWLINE][NEWLINE]今天统治摩洛哥的阿拉维家系的缔造者是先知默罕默德的女儿法蒂玛的后裔。据传说，他是被塔菲拉勒特绿洲的住民们请来做他们的新伊玛目的。因为这些住民相信他作为默罕默德的后代，将会保佑他们的海枣获得丰收。[NEWLINE][NEWLINE]在公元1777年，在默罕默德·本·阿卜杜拉的统治下，摩洛哥是第一个承认美国是一个独立国家的君主国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_1">
			<Text>据足迹遍布世界各地的美国记者理查德·戴维斯（1864-1916）所说：“摩洛哥是一个被文明毁掉的好地方。”但无论他说的是否属实，今天的摩洛哥是最发达的穆斯林国家之一。摩洛哥同西方国家保持着紧密的经济和文化联系，但同时它还保留着其独有文化特点。虽然包括摩洛哥在内的这片地区自古就有一直人有人定居，而且腓尼基人、迦太基人、罗马人以及汪达尔人也都在此建立过殖民地。但直到柏柏尔人起义（公元739-743）推翻阿拉伯人的统治之后，这个国家才首次统一。在连续几个伊斯兰哈里发王朝的统治下，摩洛哥控制着广阔的马格里布地区。这是非洲西北部的一块区域，包括了阿特拉斯和里夫山脉，撒哈拉西部，以及南地中海沿岸。公元1554年，萨阿迪王朝的苏丹，默罕默德·谢赫获得了整个摩洛哥的统治权。在接下来的一个世纪里，摩洛哥击退了欧洲人和奥斯曼土耳其人的多次入侵，这使它成为了唯一一个没有被奥斯曼帝国统治过的阿拉伯国家。在17世纪，阿拉维王朝取代了萨阿迪王朝继续统治这个国家。在公元1956年，摩洛哥沦为法国和西班牙的被保护国长达50年之后，终于再次赢得独立。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_2">
			<Text>气候和地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_2">
			<Text>现在的摩洛哥，大部分地区都是山地。里夫山脉从西北部到东北部环绕着地中海沿岸，而阿特拉斯山脉横贯摩洛哥腹地，从东北部一直延伸至西南部。西撒哈拉沙漠则覆盖了东南部的大部分国土。马格里布地区北部处于阿特拉斯山脉和海岸线之间，属于地中海气候。而南部则是干旱的撒哈拉沙漠。因此，当摩洛哥北部地区享受着湿润凉爽的冬季和干燥温暖的夏季的同时，撒哈拉地区以极其炎热并缺少降水而著称。沿海平原地带自人类刚抵达这个地区起，就已经开始大规模耕种。而里夫山脉相对比较贫瘠，覆盖着青草和苔藓。较高的阿特拉斯山脉则长期生长着大片橡树、杜松、雪松林以及许多种类的野生动物。相比之下，撒哈拉地区只有清一色的沙丘和戈壁，偶尔才能看到一些绿洲。当其它人都居住在富饶的海岸线附近时，里夫山脉和阿特拉斯山脉的严酷环境造就了纯朴的柏柏尔人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_3">
			<Text>古摩洛哥</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_3">
			<Text>包括摩洛哥在内的这块土地数十万年来一直是人类的家园。在埃塞俄比亚发现了距今16万年前的早期智人的化石。在公元前6000年到公元前3000年之间，马格里布地区出现了一个新石器时期的文明，那时的气候没有现在这么干旱。这个文明发展成了后来的柏柏尔人。公元前2000年左右，随着农业拓展，阿特拉斯山脉的山麓丘陵地带和大西洋沿岸地区产生了一种语言，柏柏尔语。[NEWLINE][NEWLINE]在大约公元前1200年，腓尼基商人探索了西部的地中海沿岸，并在建立了殖民地，用于开采矿物和获取盐。这片地区就是今天的摩洛哥。在公元前5世纪左右，以突尼斯地区为核心向西扩张的迦太基人和几个柏柏尔王国建立了关系。即使迦太基人在北非地中海沿岸的大部分地区称霸，但仍有一个强大的柏柏尔王国——毛里塔尼亚仍保持独立。在布匿战争之后，罗马人取代了迦太基人的统治，包括毛里塔尼亚在内的大部分柏柏尔王国都向罗马称臣。在公元5世纪，随着罗马人在西方的衰落，汪达尔人从西班牙跨越海峡而来。在伟大的国王盖萨里克及其继承人的领导下，汪达尔人在罗马帝国的废墟上建立了从阿特拉斯山脉直到科西嘉岛和西西里岛的帝国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_4">
			<Text>伊斯兰摩洛哥</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_4">
			<Text>在7世纪下半叶，阿拉伯人侵入了马格里布地区，使当地的柏柏尔人皈依伊斯兰教。虽然指派了当地官员来管理这个地区，但阿拉伯统治者们基本上都将这些被征服的柏柏尔人当作一个麻烦，苛以重税并要求各个部落献上贡品。公元740年，柏柏尔人起义了。起义始于摩洛哥西部的部落之中，并像野火般在马格里布地区迅速蔓延开来。但这团火焰被扑灭在阿拉伯的城塞凯万的高墙之前。尽管如此，柏柏尔人还是从阿拉伯的统治之下独立出来。不管是倭马亚王朝还是他们的继承者阿巴斯王朝，都没能再次在这片伊斯兰世界的“西部荒野”上建立起权威。众多自治的小型柏柏尔王国一起构成了摩洛哥。同时，这些柏柏尔人将伊斯兰教义按照他们的需要进行了改良，将激进的伊斯兰教派变成了伊斯兰信仰与其他信仰的综合体。[NEWLINE][NEWLINE]摩洛哥迅速成了来自东边阿拉伯哈里发王朝的避难者、激进分子、叛乱者以及冒险家们的天堂。其中一个人，伊德里斯·伊本·阿卜杜拉，说服了阿拉伯化的柏柏尔部落与他合作，征服了其它一些部落，于778年建立了伊德里斯王朝。他的儿子，伊德里斯二世在菲斯建立了新的都城，摩洛哥也逐渐成为伊斯兰世界的重要力量和学术中心。[NEWLINE][NEWLINE]这段“黄金时代”结束于9世纪初，此时另一批宗教避难者从东边过来。法蒂玛王朝扫清了今天突尼斯地区的势力，然后入侵摩洛哥，征服了伊德里斯和南方的斯基玛萨王国。但入侵者发现更本无法强行统治柏柏尔部落。法蒂玛王朝军队、伊德里斯的拥护者、倭马亚的冒险家、部落酋长们、激进派的宗教领袖们陷入混战，马格里布地区一片混乱。公元965年，法蒂玛王朝哈里发穆仪兹率领重兵进入摩洛哥平定了战乱。但也仅仅维持到了法蒂玛王朝将注意力转向埃及并定都开罗。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_5">
			<Text>柏柏尔王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_5">
			<Text>在近一个世纪的混乱之后，经过穆拉比德、穆瓦希德、马林、瓦塔斯等连续几个柏柏尔王朝的努力，摩洛哥在11世纪和12世纪达到了文化和实力的顶峰。这几个曾短暂统一过摩洛哥的王朝起源于阿特拉斯山脉南麓，它们都是由宗教改革者建立的，而且它们的基础都是松散的，互相竞争的部落联盟。虽然这些王国给柏柏尔人带来了一些集体感和民族认同感，但没有人能够在马格里布创造一个和谐的政治统一体。虽然在文化和知识上留下了一些杰出的作品，但柏柏尔王朝无法控制那些要求自治并以独立性为荣的部落，因此最终分崩离析。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_6">
			<Text>萨阿迪苏丹</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_6">
			<Text>在公元1554年，默罕默德·谢赫在塔尔达战役中击败了瓦塔斯和他的柏柏尔盟友。开创了萨阿迪王朝。这个阿拉伯家族声称自己是默罕默德的直系后代。萨阿迪王朝已经占领了瓦塔斯首都菲斯，而且当最后一位瓦塔斯统治者死于塔尔达时，谢赫宣称他自己是摩洛哥无可争议的苏丹。他的统治很快就结束了，在1557年奥斯曼人暗杀了他并随后入侵了摩洛哥。萨阿迪家族与柏柏尔人以及西班牙势力组成了联盟，打败了奥斯曼军队，夺回了宝座。[NEWLINE][NEWLINE]家系中的下一任继承者是阿卜杜拉·加里卜（公元1557-1574）,在他的统治下，巩固了自己对柏柏尔部落的统治权，并拉拢西班牙人对抗奥斯曼人。他死后，他的儿子们开始争夺王位。最终第15个儿子，精明强干的艾哈迈德·曼苏尔继承了王位。由于他的母亲是柏柏尔人，他在柏柏尔人中获得了前所未有的支持。而且作为虔诚的穆斯林教徒，他在阿拉伯人中也一样获得了大量支持。得益于曼苏尔在卡塞尔凯比尔战役（又称“三王会战”）中俘获的葡萄牙贵族换取的巨额赎金，和穿越撒哈拉沙漠入侵桑海帝国所带来的利益。摩洛哥进入了一个相对和平与建设的时期，艺术和科技获得了进步。[NEWLINE][NEWLINE]公元1603年，曼苏尔死于瘟疫。摩洛哥爆发了一场持续24年之久的王位争夺战，萨阿迪王朝因此分崩离析。虽然随后的四任萨阿迪苏丹在1627至1659年间重新统一了摩洛哥，但这段时间内摩洛哥丧失了大量土地、财富以及影响力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_7">
			<Text>阿拉维家族</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_7">
			<Text>在曼苏尔死后的动乱时期，阿拉维家族联合了生活在塔菲拉勒特绿洲周边地区的一些柏柏尔和贝都因部落。1664年左右，阿拉维家族统治了整个摩洛哥撒哈拉地区和德拉河谷。两年后，穆雷·拉希德率领一支由部落战士组成的小型军队进军菲斯，结束了扎维（一个主导摩洛哥北方大部的柏柏尔民族主义运动）对那里的影响。公元1669年，最后一任萨阿迪苏丹在马拉喀什被拉希德废黜。拉希德宣布自己才是整个摩洛哥的苏丹。[NEWLINE][NEWLINE]摩洛哥在阿拉维王朝约150年的统治中兴旺起来，快速实现了现代化、行政改革、宗教宽容并与欧美逐步展开贸易。苏丹穆莱·阿卜德·拉赫曼·伊本·希夏姆（1822-1859）支持阿卜德·卡德尔领导的阿尔及利亚独立运动，但他在1844年被法国军队彻底打败。他的继承者，默罕默德四世和哈桑一世逐渐陷入到欧洲列强的冲突中。虽然在1880年的马德里会议上摩洛哥的独立获得了保证，但法国还是不断干涉摩洛哥的内政。德国在马格里布地区试图削弱法国的影响力，因此导致了第一次（1905-1906）和第二次（1911）摩洛哥危机。在1912年，阿拉维苏丹被迫在1912年12月签署的菲斯条约中承认摩洛哥成为法国的被保护国。与此同时，摩洛哥北部的里夫地区则被置于西班牙的“保护”之下。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_8">
			<Text>欧洲保护国和独立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_8">
			<Text>严格来说，保护国并没有改变摩洛哥作为一个君主国的地位。但阿拉维苏丹“有治无权”。法国人根据他们长期控制征服的阿尔及利亚以及突尼斯被保护国的经验来进行管理。但是，与这些地方有些关键性的不同。其一，摩洛哥保护国建立于第一次世界大战前不到两年的时间。一战带来了新的道德观念并动摇了殖民统治。其次，新的法国总督放弃了对土著居民的同化政策。取而代之的是，他们选择使用城市规划和教育来阻止文化融合。最后，源于柏柏尔部落成员的强烈自主倾向，摩洛哥有着数千年的独立传统。[NEWLINE][NEWLINE]成千上万的法国移民涌入摩洛哥，购买了大量肥沃的耕地。摩洛哥的法国官员在政治上联合了这些移民。而在法国内部，各个政治党派都支持采取严厉措施来加强法国的控制力。尽管与柏柏尔人、民族主义者之间的和谈进展缓慢，法国政府还是试图强行推动经济发展，包括开发摩洛哥的丰富矿藏，建立现代交通系统，并投资现代化的农业生产来满足法国市场的需要。[NEWLINE][NEWLINE]西班牙保护国较为温和，维持了当地的法律和当地统治者的权力。事实上，里夫山脉有许多西班牙系犹太人的定居点，他们是14世纪90年代西班牙和葡萄牙难民的后代。几个世纪以来，他们从非洲和伊比利亚之间的商业往来中获得大量财富。因为语言和文化的因素，他们让西班牙统治者更有好感。虽然西班牙政府鼓励人民投资摩洛哥的商业，但并不鼓励他们移民摩洛哥。大体上，除了19世纪30年代末期的西班牙内战时期，西班牙摩洛哥是个和平而且能照顾到各方利益的地方。[NEWLINE][NEWLINE]在经历了长期的动乱、城市暴动、部落起义之后，1953年，法国人驱逐了受人尊敬的摩洛哥苏丹默罕默德五世，并扶植穆罕默德·本·阿拉法取而代之，但人们都认为他的统治是非法的。三年后，面对摩洛哥人一致反抗以及阿尔及利亚爆发的内战，法国同意进行就国家独立问题展开谈判。默罕默德五世与法国人商定逐步恢复摩洛哥王权，其它条件还包括建立起一个君主立宪和两级议会的政府。成功的阿拉维国王继续同西方民主国家保持紧密的联系，使得现代的摩洛哥经济和文化欣欣向荣，成为最稳定和开放的穆斯林国家之一。</Text>
		</Row>
		<!-- Portugal -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TITLE">
			<Text>葡萄牙</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_FACTOID_TEXT">
			<Text>在1373年，葡萄牙国王和英格兰国王签订了同盟条约；该盟约在1386由温莎条约更新，时至今日依然有效，是世界上任然有效的最古老盟约。[NEWLINE][NEWLINE]1755年的里斯本大地震（现代推测为里氏9级）以及其引发的海啸将整个城市完全摧毁，并对葡萄牙中南部造成了巨大损失，远至北非都有受损和伤亡的报告。仅里斯本一市的死亡人数就高达10万，是人类历史上死伤最惨烈的地震之一。[NEWLINE][NEWLINE]法朵是十九世纪二十年代诞生于里斯本的音乐类型，追溯源头的话则更加久远。它最近被联合国教科文组织（UNESCO）认定为“世界非物质文化遗产”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_1">
			<Text>葡萄牙在史前就有人居住，腓尼基人及后来的迦太基商船在公元前的千年里到达了这里，并和当地那些翻越了比利牛斯山脉进入伊比利亚的凯尔特部落进行了交流。在后来的数百年间，罗马人、苏维汇人、西哥特人前后成为半岛的统治者，但葡萄牙的历史也可以认为是从公元711年的穆斯林入侵才开始的。光复运动期间，葡萄牙于1139年成为了独立的基督教国家。由于引领了“大发现时代”，葡萄牙在15和16世纪建立了第一个世界帝国，领土范围从南美横跨非洲远及东亚。帝国在19世纪瓦解，1822年的巴西独立是对葡萄牙国力和声望的最大打击。在1910年的革命废除了君主制之后，葡萄牙经历了军政府和独裁政府轮流执政的苦难时期，民主直到1975年才姗姗来迟。1976年的新宪法和1986年欧洲经济共同体加盟国身份确保了葡萄牙将继续作为进步民主国家而存在。认为葡萄牙仅仅是欧洲边缘哨所这样的错误认知，可以被美国著名记者理查德·哈丁·戴维斯曾写过的一段话概括：“葡萄牙是一个高高的山丘，上面有一个白色的瞭望台在打着信号旗。看上去唯一的居民住在一排低矮的红房顶的黄色房子里，在山丘的另一侧则住着大量的绵羊起着平衡的作用。”不过，拥有着丰富的历史和文化，以及作为当今最世界化的国家之一的葡萄牙，远远不止这么简单。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_2">
			<Text>地形和气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_2">
			<Text>现代葡萄牙拥有欧洲大陆上伊比利亚半岛的一部分，以及大西洋上的两个群岛：马德拉和亚速尔。虽然不是一个大国，但是地型也算丰富：从海岸低地、到南部的丘陵平原、再到埃什特雷拉山脉——主峰高达1993米。亚速尔群岛地处里斯本以西1640公里处，横跨大西洋洋中脊；马德拉则在里斯本西南974公里处。有三条河流从梅塞塔——西班牙中部的高原——发源，穿过葡萄牙，最终汇入大西洋，分别为北面的杜罗河、中部的塔霍河、以及东南边境的瓜地亚纳河。葡萄牙为地中海气候，尽管山区比较寒冷，它仍是欧洲最炎热的国家之一。年均降水量范围从北部山区的3000毫米到杜罗河某段的不到300毫米不等。群岛则是海洋性气候，不过马德拉比亚速尔要干燥得多。由于人类在此地定居已经数千年，原生的动植物已不多见。最有名的植物当属松树和橡树的一些物种；葡萄牙拥有的哺乳动物和鸟类只是伊比利亚半岛常见的一些物种。相比之下，葡萄牙拥有着全世界物种最丰富的水域，里面有上千种的鱼类，其中包括部分沙丁鱼、金枪鱼和鲭鱼。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_3">
			<Text>古代历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_3">
			<Text>公元前约5500年的中石器时代，葡萄牙地区出现了独立的人类文化。在之后的2000年间，新石器时代部落从安达卢西亚迁入葡萄牙，带来了农业、制陶和软金属技术。在早于公元前500年的时候，已经进入铁器时代的凯尔特人从北方进入伊比利亚，取代了新石器时代的原住民。大约在同一时期，腓尼基和迦太基的船队也在此建立了居住地和贸易站。罗马通过第二次布匿战争在公元前201年获得了半岛的统治权，卢西塔尼部落联盟通过他们在西部的堡垒对罗马人的统治进行了顽强的抵抗，直到公元前140年这些凯尔特部落才被完全征服。公元前25年，恺撒·奥古斯都建造了奥古斯托·艾梅里达（今梅里达）作为卢西塔尼亚的首府，该行省包括了葡萄牙全境。[NEWLINE][NEWLINE]随着西罗马帝国的衰败，日耳曼部落苏维汇从高卢进入了伊比利亚。他们在加利西亚南部定居下来，吞并了卢西塔尼亚，并最终控制了整个半岛。苏维汇人之后被西哥特人取代，后者在一段时间之后离开了伊比利亚迁往北非。公元550年，苏维汇王国被重新建立起来，而且国王皈依了天主教；不过哥特王国在数十年的战乱之后分裂并衰落。（塞爱维小提示：苏维汇王国虽然短暂复国，最后还是在585年被西哥特灭国；而且实际上西哥特人并没有完全迁往北非。）穆斯林在711年入侵半岛的时候，仅在梅里达遭到了像样的抵抗。在不到二十年的时间里，摩尔人获得了葡萄牙和加利西亚的绝大部分地区。公元756年，阿卜杜-拉赫曼一世在科尔多瓦建立了后倭马亚哈里发王朝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_4">
			<Text>穆斯林的伊比利亚与“光复运动”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_4">
			<Text>在接下来的五个半世界中，葡萄牙将处于穆斯林的统治之下。公元1031年，科尔多瓦哈里发解体，分裂成23个“泰法”，每个泰法的埃米尔都直接受辖于大马士革。葡萄牙大部是巴达霍斯泰法的领土，不过泰法间持续的战火让摩洛哥的穆拉比特王朝有机可乘，并在1086年征服了这些泰法。1147年穆拉比特王朝又被穆瓦希德王朝所取代。在摩尔人统治下的安达卢斯——穆斯林控制的伊比利亚——启蒙与残暴交替出现。只有北方阿斯图里亚斯还信仰着基督教，数次击退摩尔人得以保持独立。[NEWLINE][NEWLINE]在查理·马特于图尔战役中逆转了穆斯林攻势的五十年之后，查理曼在公元778年开始了基督教重新征服伊比利亚的行动。接下来的500年中，在法兰克人、条顿骑士团和阿斯图里亚斯的共同努力下，摩尔人被缓慢击退；到了1300年，摩尔人在半岛上仅剩以格拉纳达埃米尔国为中心的地中海沿岸地带。在这个过程中，十字军们建立了一系列基督教国家：824年的纳瓦拉王国、910年的莱昂王国、1035年的阿拉贡王国、1037年的卡斯提尔王国……以及公元1139年建立的葡萄牙王国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_5">
			<Text>葡萄牙的建立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_5">
			<Text>莱昂王国的封地——葡萄牙伯爵领——是国王对与摩尔人英勇作战的阿方索·恩里克斯的奖赏。公元1128年，新冊封不久的这位葡萄牙伯爵击败了自己的母亲，使得自己成为了领地唯一的统治者。在接下来的十年里，恩里克斯对摩尔人展开了一系列攻势，最终在1139年7月的奥里基战役中取得了决定性胜利。此战之后，他被士兵们一致推举为国王阿方索一世。阿方索把朝廷设在了拉梅古，在那里他被布拉加大主教正式加冕为王。这个新成立的王国在1143年被莱昂和卡斯提尔国王承认为独立的基督教国家，教皇亚历山大三世则在1179年承认了葡萄牙。[NEWLINE][NEWLINE]阿方索一世和他的继承人们继续向南推进。1249年，在征服阿尔加维之后，葡萄牙光复运动宣告结束，也同时确定了当今葡萄牙在欧洲大陆的疆界。光复运动结束后，伊比利亚半岛基本处于和平状态，王国迎来了经济和文化的繁荣。1383年，卡斯提尔的胡安一世——死后无子的葡萄牙老国王的女婿——宣称葡萄牙王位。一部分葡萄牙无地贵族和平民们在阿维什的若昂（后来的国王若昂一世）的带领下击败了胡安一世，阿维什王朝开始统治葡萄牙。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_6">
			<Text>帝国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_6">
			<Text>若昂一世很快为他那些富于冒险精神并且精力旺盛的儿子们找到了宣泄的方法：长期在海边生活的葡萄牙人成为了探索新世界的领军人物，开始建立起世界帝国。帝国的起点并不张扬——葡萄牙于公元1415年攻占了非洲北岸的穆斯林城市休达，使之成为自己的第一个海外港口。在若昂的三子——以“航海家亨利”之名闻名于世的亨利王子（1394-1460）——的资助和领导之下，葡萄牙的船长们很快就发现了马德拉和亚速尔，开始了第一次葡萄牙殖民浪潮。在十五世纪剩下的年月中，葡萄牙人沿非洲海岸向南航行，一边宣称着新的领土，一边试图发现一条通向印度和东方的航线。[NEWLINE][NEWLINE]最终，瓦斯科·达·伽马于1498年发现了通往印度的航路，将东方的财富带回葡萄牙。两年之后，走错航线的佩德罗·卡布拉尔为葡萄牙王室发现并获取了巴西。十年之后，阿方索·德·阿尔布克尔克征服了印度的果阿、波斯海峡上的霍尔木兹岛、以及马来西亚的马六甲。此外葡萄牙人还在印度沿岸、台湾、日本、帝汶建立了贸易港口。到了十六世纪初，小小的葡萄牙已经在印度和南大西洋航线上取得了霸权，让它拥有了能与任何一个欧洲国家在经济、军事和政治上抗衡的能力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_7">
			<Text>复国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_7">
			<Text>1580年的葡萄牙继承危机导致葡萄牙和西班牙两个王国在西班牙的腓力二世的名义下开始了联合统治。尽管葡萄牙依然是一个主权国家，这个联统还是严重损害了葡萄牙的外交政策，导致葡萄牙被卷入了西班牙在欧洲本土以及海外的战争之中。不满于葡萄牙海外殖民地收入被纳入了西班牙的金库，葡萄牙贵族们在公元1640进行了起义。起义使葡萄牙重新成为独立的国家，由布拉干萨王朝统治，该王朝成员后来成为葡萄牙和巴西两国的君主。[NEWLINE][NEWLINE]在接下来的150年中，葡萄牙基本上没有受到欧洲政局的困扰（唯一的例外是在七年战争中西班牙的短暂侵略行为），葡萄牙王室和人民得以享受他们殖民帝国与和平带来的幸福生活。直到——法国皇帝拿破仑·波拿巴出手干预。尽管和不列颠同盟了将近四个世纪，葡萄牙还是得以在拿破仑战争的混乱中置身事外。1807年，摄政王子若昂——代替他无法执政的母亲玛利亚一世——在拒绝遵守“大陆封锁”政策对不列颠的禁运之后，法国和西班牙部队侵入葡萄牙。无力阻止入侵，王子在11月带领王室和官员（近1万人）横跨大西洋逃往巴西。[NEWLINE][NEWLINE]尽管之后葡萄牙在游击队和由惠灵顿率领的英葡联军的努力下得以光复，这五年的占领经历和政府逃亡标志着葡萄牙一直持续到二十世纪的缓慢但不可逆转的衰落的开端。殖民帝国的衰败重创了葡萄牙的经济，其中以1822年巴西独立为最。除去少数对殖民地的叛乱镇压，葡萄牙政府基本执行着孤立主义，渐渐地被欧洲其他国家在社会制度和科技发展上甩在了后面。农业、渔业和旅游业成为了国家的主要收入，葡萄牙逐渐被看做“欧洲的一滩死水”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_8">
			<Text>革命与共和国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_8">
			<Text>在公元1892年和1902年，国王卡洛斯一世两次被迫宣布葡萄牙破产。两次宣告都引发了游行、暴乱、社会动荡、起义和对君主制的批判，最终引发了1908年2月对国王和王储路易斯·菲利佩的刺杀事件。卡洛斯的次子曼努埃尔二世继承王位，不过他也无法使情况得到好转。1910年10月，一场大规模的革命最终推翻了君主制，建立了共和国。不过经济不稳、社会混乱、政局动荡成为了滋生激进主义的土壤。1926年，一场由军人发动的政变建立了“国家独裁”体制。军事执政团轮流执政，葡萄牙的经济和影响力仍在不断下降。从1960年开始，安哥拉、莫桑比克、圭亚那的独立运动引发了葡萄牙殖民战争（1961-1974），结果葡萄牙遭到了国际社会的贸易制裁和武器禁运。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_9">
			<Text>新秩序</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_9">
			<Text>军事执政团把葡萄牙无法承担的鲜血和金钱花在了非殖民化的努力上；在国内外巨大的不满面前，军事执政团最终被1974年4月的非暴力左翼军事政变——“康乃馨革命”所终结。革命导致了所有海外殖民地的独立，并在两年过度时期之后让国家恢复了民主。葡萄牙宪法在1976年重写，添加了部分社会主义和共产主义的原则。此后，政府徘徊于新社会主义和新自由主义之间，进行了土地改革和国有化，并两次接受国际货币基金组织的援助以恢复经济。1986年，葡萄牙加入欧洲经济共同体，后来成为欧盟成员。1999年，葡萄牙最后的殖民地——澳门——归还给了中国。在这一系列行动之后，葡萄牙重新融入了欧洲并重振了自己的世界声誉。</Text>
		</Row>
		<!-- Poland -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TITLE">
			<Text>波兰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_FACTOID_TEXT">
			<Text>波兰出生的卡齐米日·普瓦斯基和塔德乌什·柯斯丘什科在祖国是反抗俄国占领的爱国者，又因在独立战争时期加入大陆军而成为美国的爱国者。普瓦斯基牺牲于1779年的萨凡纳保卫战，军事工程师柯斯丘什科则在冲突中幸存并成为第一位获得美国国籍的波兰人。[NEWLINE][NEWLINE]波兰最伟大的作曲家弗雷德里克·肖邦（1810-1849）发表过的作品总共有230部之多，他在七岁时完成了自己的第一部作品——G小调和B大调两首波洛奈兹（波兰舞曲），他最后几部作品的完成距离他于巴黎逝世仅间隔数月时间。[NEWLINE][NEWLINE]“波兰伍德斯托克”是一个自1995年起每年在波兰不同地方举行的公益性摇滚音乐节，号称是世界上最大的露天音乐节，2011年的参与者达到了70万。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_1">
			<Text>入侵、占领、瓜分、反抗和重生——这就是过去一千年间在波兰循环上演的悲喜剧。北起波罗的海、南至喀尔巴阡山脉的波兰平原成为了从东面入侵欧洲腹地和从西方入侵俄罗斯广袤国土的必经之路。作为一个独立文化族群和政治实体的波兰形成于公元10世纪中叶的皮雅斯特王朝统治时期；公元996年，皮雅斯特王朝首任国王梅什科一世皈依了基督教，这被世人视为现今波兰国家历史的发端。此后数百年间，波兰国运的兴衰被掌控在强大的邻居和入侵者手中，从日耳曼条顿骑士团到蒙古金帐汗国再到苏联红军。然而即便是在民族的危亡时刻，波兰人仍然保持着革命和独立的理念，并通过普瓦斯基和柯斯丘什科等波兰流亡者将此理念带到海外，启发了美国和法国的革命事业。1791年的波兰宪法是欧洲最早的成文宪法也蕴含着同样的民主理念。波兰于1918年恢复独立，但在两次世界大战中均惨遭蹂躏，很少有其他民族在20世纪经历过同波兰一样多的苦难。在作为共产主义卫星国经历半个世纪的极权统治后，20世纪80年代的团结工会运动再次推动波兰转变为一个正常国家。到21世纪初期，波兰已成为一个不断进步的、基于市场经济的民主国家，是北约及欧盟的重要成员之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_2">
			<Text>波兰是一块有着惊人自然魅力的土地。它拥有着广袤的森林（约占总面积的30.5%），延绵的江河（最著名的维斯瓦河和奥得河）以及辽阔的平原。波兰坐落于欧洲的地理中心，基于地形的不同可划分为四大部分：南部喀尔巴阡山脉的塔特拉地区（其最高峰海拔为8199英尺即约2500米），位于其北面的丘陵地带，作为国土核心的中央低地，以及波罗的海沿岸的沼泽和沙滩。造就现今波兰地貌的冰川时代也令波兰中央低地成为世界上最富饶的可耕地之一。波兰还拥有近万个湖泊，是世界上湖泊密度最高的地区之一（在欧洲仅次于芬兰）。波兰的气候普遍温和湿润，虽然冬季要比夏季略为干燥一些。肥沃的土壤和适宜的气候使波兰成为一个农业大国，是世界上主要的甜菜和黑小麦生产国和欧洲土豆和黑麦的主要来源地。实际上波兰已被许多人称作是“欧盟的面包篮。”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_3">
			<Text>波兰的建立</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_3">
			<Text>波兰位于地中海和近东文明的边缘地带，生活在这里的族群在石器、青铜器和铁器时代持续地为文明中心所忽视；最早的定居点可回溯至约7500年前，作为西罗马帝国末期民族大迁徙的一部分，斯拉夫人来到了这个地区。这批定居者先是组成许多部落，后来逐步合并为一些小王国，史籍中最早提及的“波兰人”统治者就是其中一个小王国的君主梅什科。[NEWLINE][NEWLINE]根据带有传说性质的历史记录，梅什科统治着以防御坚固的定居点格涅兹诺为中心的“波兰尼”部落，他与以克拉科夫为中心的维斯瓦部落结成了紧密的同盟。约在公元960年，维斯瓦部落所属的大摩拉维亚公国被入侵的马扎尔人所毁灭，于是梅什科就将波兰尼和维斯瓦合为一体，创立了皮雅斯特王朝。被从南面波希米亚来的罗马天主教传教士感召下，梅什科皈依了天主教并于966年接受了洗礼；虽然尚存争议，大多数学者都将此视为是现今波兰国家的开端。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_4">
			<Text>皮雅斯特王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_4">
			<Text>梅什科一世之后的一系列强力的继承者缓慢地将信仰异教的波兰人转化成基督徒，建立起了一个强大的王国并将波兰融入了欧洲文化圈。他的儿子波列斯瓦夫一世建立了一个纯粹的波兰天主教教会组织，他的世俗权威也被神圣罗马帝国皇帝承认。这使得波列斯瓦夫于公元1025年加冕为第一个“波兰国王”。11世纪末，波兰从波罗的海扩张到了喀尔巴阡山脉并初步建立了它的历史边境。然而在波列斯瓦夫三世与1138年死后，由于没有长子继承制，王国被分封给了几个儿子。这事实上的分裂导致了12世纪和13世纪持续的内部冲突和外敌窥伺。[NEWLINE][NEWLINE]“矮子”瓦迪斯瓦夫一世（1261-1333），一个皮雅斯特家族的小公爵，一生致力于统一波兰全境。为了保卫波兰，瓦迪斯瓦夫一世发动了针对异教的立陶宛人和蒙古人的十字军东征和驱逐条顿骑士团的战争。在他死后，他更能干的儿子卡齐米日三世继承了王位。卡齐米日大帝不仅通过机敏的外交和简短而凯旋的战争确保了他父亲的成果，而且也使波兰成为文化、学术和贸易的中心。他将王国的领土扩张了一倍多，重整了国家的经济和法律系统，并促成了波兰第一所大学的建立。在他的开明统治下，波兰成为了被驱逐者和被迫害者的天堂；日耳曼人移居进了城市，荒郊野外的亚美尼亚和斯拉夫难民和成千上万的犹太人在这个国家定居下来并活跃起来。然而由于没有男性子嗣，卡齐米日大帝作为皮雅斯特王朝最后一任国王于1370年薨逝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_5">
			<Text>雅盖洛王朝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_5">
			<Text>卡齐米日指定他的外甥——匈牙利的拉约什一世为他的继任者，后者在波兰的短暂统治对后世没有留下什么影响。在拉约什与公元1382年去世后，波兰贵族推举他的次女雅德维加为女王。四年后立陶宛大公雅盖沃（在波兰被称为瓦迪斯瓦夫·雅盖洛）迎娶了雅德维加并皈依天主教后被贵族们推举为国王。为了援助陷入对条顿骑士团残酷战争的立陶宛，瓦迪斯瓦夫二世于1401年率领波兰人加入冲突。1410年7月在格伦瓦德爆发了中世纪最为激烈的一场战役，瓦迪斯瓦夫二世指挥立陶宛与波兰联军赢得了压倒性的胜利，使得条顿骑士团几乎全军覆没，它的大部分首脑被杀或被俘。这场胜利确保了瓦迪斯瓦夫在他有生之年的王位，并由此开创了雅盖洛王朝。[NEWLINE][NEWLINE]雅盖洛王朝的君主在接下来的几十年中不断与他们贪婪的邻居交战，包括复活的条顿骑士团、普鲁士公国、波西米亚王国、匈牙利王国、莫斯科大公国，以及南面的奥斯曼土耳其人和克里米亚鞑靼人，后者在1474年和1569年之间发动了至少75次入侵，总体上说，这个波兰王朝一直维持着国家边界和对外影响力。[NEWLINE][NEWLINE]比军事上的成败影响更为显著和持久的是雅盖洛王朝时期在社会和科学领域的变革。公元1505年制定的“共识法案”将大部分的立法权从君主转移到了由波兰贵族们组成的议会“瑟姆”（Sjem），这是通向民主政治的重要一步。由波西米亚的扬·胡斯领导的著名的宗教改革运动，开创了通向“波兰天主教主义”的道路，并最终推动了促进宗教宽容法律的颁布。文艺复兴思想唤起了雅盖洛王朝君主齐格蒙特一世和齐格蒙特二世促进波兰艺术和文化的迫切要求，使之在整个16世纪持续繁荣。波兰天文学家尼古拉斯·哥白尼在1543年（他去世的那一年）创立了具有划时代意义的日心说模型。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_6">
			<Text>波兰-立陶宛联邦</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_6">
			<Text>出于民族主义和民主政治思潮的推动以及对外来威胁的担忧，波兰议会在1569年6月通过了成立波兰-立陶宛联邦的法案，这个统一联邦国家有一位经由选举产生的君主，但权力主要掌握在贵族组成的地方和中央议会手中。当年7月，雅盖洛王朝末任国王、没有子嗣来继承王位的齐格蒙特二世接受并签署了法案。尽管联邦的成立开启了一段稳定和繁荣时期，并将西方文化传播到了乌克兰和俄罗斯西部地区，但这一时期的波兰与俄罗斯、瑞典、奥斯曼以及哥萨克叛乱者之间冲突不断。波兰-立陶宛联邦所卷入的诸多战争——特别是大北方战争（1700-1721）——加上通过选举产生的诸多弱势国王逐渐令国家陷入了困境，急需一场内部政治改革。在18世纪中叶，议会着手实施了一系列商业、军事、社会和教育改革措施，其中包括于1773年成立的国家教育委员会，这是欧洲第一个由国家资助的教育系统。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_7">
			<Text>被瓜分的时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_7">
			<Text>推进改革的努力使波兰有望恢复往昔的荣耀，但这却被周边的新兴强权视作威胁而横加干涉。1792年，俄国、奥地利和普鲁士分别占领这个国家的部分领土并进行了第一次瓜分。在一场短暂的波俄战争结束后，普鲁士和俄国又进行了第二次瓜分，波兰丧失了如此之多的国土，以至于无法在经济和军事上继续生存。1795年，奥地利、俄国和普鲁士第三次瓜分波兰最后剩下的领土，波兰王国从此不复存在。[NEWLINE][NEWLINE]从1792年到1918年，波兰一直是个被占领的国家，期间只有几段短暂的所谓“自治”时期。1807年，法国皇帝拿破仑重建了独立的华沙公国，但在拿破仑战争之后，维也纳会议再次将波兰的土地分给了胜利者们。被肢解的年代里也有无数波兰人发起反抗寻求独立，其中最著名的有1830年11月的起义和1863年1月的起义，这两场起义都发生于沙皇俄国统治区并以民族解放为目标。尽管遭遇了残酷的压迫，波兰也确实获益于占领国所实施的大规模工业化和现代化进程，尤其是在统治相对开明的普鲁士占领区。这种被强制的现代化为波兰在20世纪的经济和政治发展打下了良好的基础。无论如何，俄国对波兰的占领已是岌岌可危，奥地利和普鲁士对波兰的统治情况稍好但也是麻烦不断；正如诗人维比茨基于1797年创作并于1927年成为波兰国歌的马祖卡舞曲歌词所述：“波兰没有灭亡……”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_8">
			<Text>独立与铁幕</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_8">
			<Text>1918年11月第一次世界大战结束后不久，波兰民族主义者趁俄国发生革命的契机宣布成立波兰第二共和国。此前西方协约国基于美国总统威尔逊著名的十四点和平原则中的第十三条业已认可了波兰复国。1919至1921年的波苏战争迫使列宁接受了波兰的独立，这也遏制了共产主义在欧洲的进一步扩张。但波兰同时面临着极权主义俄国和德国的威胁，再加上世界经济大萧条的影响，使得右翼民族主义党派“愈合运动”（Sanacja）掌握了权力，政府越来越趋向于专制。[NEWLINE][NEWLINE]愈合运动对波兰的掌控直到1939年纳粹德国入侵波兰引发第二次世界大战才宣告结束。在斯大林领导的苏联参与下，希特勒调动德军迅速击败了温斯顿·丘吉尔所称的“第一盟友”。德国和俄国的占领残忍而高效；波兰在战争期间损失了超过600万人（其中近半数是犹太人），大约相当于战前人口的五分之一，在所有被卷入战争的国家中，人口损失的比例是最高的。此后德国对苏联发动入侵，苏军又“解放”了波兰，曾经离去的俄国人最终又卷土重来了。在斯大林的坚持下，英国和美国同意波兰组建一个亲共的临时联合政府。1952年，波兰人民共和国正式宣告成立，并立即成为“铁幕”的重要组成部分，在整个冷战期间一直是华沙公约组织的成员国。[NEWLINE][NEWLINE]共产党对波兰的统治严酷无情且代价高昂。尽管面对大规模的反对和抗议，这个国家的东部被永久割让给了苏联。秘密警察限制着波兰人生活的方方面面——文化表达、宗教、旅行、教育乃至于个人经济活动。国家的自然和工业资源都在苏俄的利益驱使下遭到掠夺，波兰在世界舞台上完全沦为一个乞丐。即便如此，当时的波兰仍被视为铁幕之后最不专制的国家之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_9">
			<Text>重获自由</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_9">
			<Text>“团结工会”在20世纪80年代兴起的劳工运动中诞生，并逐渐成为波兰政坛的一股重要力量。尽管面临政治迫害和军事管制，团结工会在随后的十年中不断侵蚀着波兰共产党的统治根基。随着苏联的解体和共产政权的崩溃，团结工会迅速发展壮大。1989年，团结工会促成了波兰第一场自由（虽然并非完全自由）议会选举。次年，团结工会候选人莱赫·瓦文萨胜利当选总统；俄国的支配和共产党的统治在波兰彻底结束。在短时间内，团结工会主导的政府将政治自由还给了波兰人民，并将波兰的社会主义经济转变为现代市场经济。[NEWLINE][NEWLINE]在朝东方一边倒的两代人之后，民主的波兰恢复了其曾经在欧洲文化、经济和政治生活中扮演过的重要角色。1999年，波兰加入了北大西洋公约组织（NATO）以确保地区安全。随后波兰人又投票决定加入欧盟，并于2004年5月成为这个欧洲经济主导机构的正式成员。在回归自由、自信和宽容的传统之后，波兰得以重现其富庶和多元的昔日辉煌。</Text>
		</Row>
		<!-- Shoshone -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TITLE">
			<Text>肖肖尼</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_FACTOID_TEXT">
			<Text>来自莱姆哈伊的肖肖尼原住民萨卡加维亚（希达察语里意为“鸟女”），在1800年、她才12岁大时，被希达察族的印地安人抓走，1804年被卖给了一位法裔加拿大籍的捕兽者及商人夏博诺，成为夏博诺的其中一位妻子。1805年冬天，夏博诺被刘易斯与克拉克远征队招募为向导和翻译。然而，法国人夏博诺并不懂得当地语言，于是远征队同意让当时已经怀孕萨的萨卡加维亚加入队伍（塞爱维小贴士：刘易斯与克拉克远征队是美国国内首次横越大陆、西抵太平洋沿岸的往返考察活动。萨卡加维亚的头像也因此被刻于一美元硬币上）。[NEWLINE][NEWLINE]詹姆斯·“吉姆”·柏瑞哲，著名的西部探险家之一，有过两任肖肖尼妻子；他的第三次婚姻的对象是著名的肖肖尼酋长华谢基的女儿。这位酋长之后因为帮助美国政府打败大平原北部的印第安人而获得勋章。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_1">
			<Text>“我不懂你的语言，你也不懂我的语言，但我们能相互理解。”“如果我看到你留下的足迹，我不需要踩着你的脚印也能前进。”遗憾的是，这几句肖肖尼的古老谚语在白人来到美洲之后失去了准确性。肖肖尼是几千年以来一直居住在北美西部广饶土地上的数个原住民部落的总称。肖肖尼语是犹他-阿兹特克语系的一种，也是肖肖尼部落区别于其他印第安部落的主要特征。肖肖尼语旗下的方言有多种，但并不太影响不同方言部落之间的交流。在肖肖尼的极盛时期，他们的土地北至北爱达荷，南到北亚利桑那，西起东加利福尼亚，东至西蒙大拿。肖肖尼人和白人之间最初的接触涉及到1805年时刘易斯与克拉克远征队借道西行，以及1820年时毛皮捕猎者和交易商到达洛基山脉。在白人探险者之后到来的是白人移民，尤以摩门教徒在肖肖尼的腹心——盐湖城的定居最为出名。在那之后的三代人时间里，肖肖尼的酋长们奋力与美国军队作战，试图取回他们失去的猎场，挽救他们濒于灭绝的文化以及抵抗美国政府强行将他们迁入保留地的政策。虽然他们的抗争十分勇敢，但还是以失败告终：1890年时，最后一个肖肖尼部落被美国印第安事务署强行迁徙到了保留地中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_2">
			<Text>气候与地理</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_2">
			<Text>肖肖尼文明的传统居住地点涵盖了美国的整个大盆地区域。这个区域包括了今天的犹他州和内华达州的全部，以及俄勒冈州、爱达荷州、蒙大拿州、加利福尼亚州、亚利桑那州、新墨西哥州、科罗拉多州和怀俄明州的一部分。大盆地是北美最大的内流盆地，以其干旱贫瘠以及复杂多变的地形而著称。它包括了北美最低点恶水盆地以及美国本土最高点惠特尼峰。这个流域的主要水源是洪堡河，流域面积大概17,000平方英里。虽然这个区域大部分都属于沙漠生态圈，肖肖尼人的活动范围却主要位于郁郁葱葱的森林山脉和山谷中。部落的领地也包括了许多湖泊，例如大盐湖和太浩湖（这个大陆最大的高山湖）。肖肖尼人活动范围内的沙漠则包括布莱克岩、大盐湖、塞维尔沙漠、烟溪沙漠、莫哈韦沙漠、索诺兰沙漠以及内华达州的大盐滩。这个区域内的气候差距很大，从干燥的沙漠气候到湿润的高山气候，从南部的华氏100度到北部的华氏0度。丰富的植物和动物也为肖肖尼人提供了充沛的食物来源，尤其是叉角羚、长耳鹿和平原野牛。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_3">
			<Text>人口分布</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_3">
			<Text>随着时间的流逝，肖肖尼人逐渐分为3个子族群：在西部是“无马”肖肖尼人，主要聚居于内华达州，也有一些部落分布于俄勒冈州和加利福尼亚州，后者即世代居于死亡山谷和帕纳明特山谷的蒂姆比瑟肖肖尼人；北部肖肖尼人，或“有马”肖肖尼人则横跨爱达荷州、北犹他州和西怀俄明州；东部的风河肖肖尼人则居住于怀俄明州、南蒙大拿州和西科罗拉多州。1700年开始，肖肖尼北部的黑脚族、布拉族、皮埃甘部落联盟，以及肖肖尼东部的苏族、夏安族和阿拉帕霍族具备了更先进的武器和更充足的战马，他们联合起来，逐渐将肖肖尼人向南向西逐去。在这个过程中，一些东肖肖尼人移动到了今天的西德克萨斯州，演变为了科曼切人，一些历史学家也由此认为科曼切人是肖肖尼的第四个子族群。[NEWLINE][NEWLINE]1780年至1782年间，天花的传播沉重打击了大平原地区的所有原住民们，尤其是肖肖尼。天花从西班牙人在墨西哥和德克萨斯的定居区开始，大约杀死了三分之一到二分之一的肖肖尼人。根据肖肖尼部落的口耳相传，虽然这场天花阻止了也同样遭受惨痛损失的黑脚族、苏族和夏安族的继续入侵，东肖肖尼人的部落被“严重分隔”了；在美国白人到来之前，东肖肖尼人已经只剩数个小聚落了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_4">
			<Text>白人的到来</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_4">
			<Text>西肖肖尼人一直与西班牙殖民者和墨西哥移民共同居住，到1800年时已有好几代人。这期间，东肖肖尼人仅仅与零散的美国西部拓荒者和探险家有过接触。第一次有明确文字记载的接触发生于1805年，那时刘易斯与克拉克远征队奉杰弗逊总统的命名前去探索新购买下的路易斯安那地区的西部和北部的地形。由于莱姆哈伊的肖肖尼原住民萨卡加维亚的存在，这只探险队与北肖肖尼人相处的非常愉快。与此同时，著名的探险家们，例如詹姆斯·“吉姆”·柏瑞哲，已于1820年左右来到了洛基山脉，并在风河、绿河和蛇河流域建立了一个每年一次的毛皮交易集市，这个集市从1825年开设，到1840年结束。在这段时间内，来自怀俄明州、蒙大拿州、爱达荷州和犹太州的肖肖尼人不仅获得了商品和武器，还逐渐熟悉了白人的生活方式。[NEWLINE][NEWLINE]随着毛皮集市到来的还有各式拓荒者们，然而这些矿工、农场主、生意人等与肖肖尼各部落之间的关系并不像探险者和肖肖尼之间的关系那样友好。美国政府通过路易斯安那交易“购买”到了肖肖尼人生活的西部和北部地区；1848年，美墨战争后签订的瓜达卢佩·伊达尔戈条约又将肖肖尼人居住的剩余所有土地都割让给了美国。加利福尼亚小道和俄勒冈小道这两条美国西部直通太平洋要道更是直接从肖肖尼的腹地穿过。之后，加利福尼亚（1848年）和蒙大拿（1864年）新发现的金矿、以及内华达州卡姆斯托克的银矿又让无数拓荒者和淘金客涌入这片地区。[NEWLINE][NEWLINE]白人对肖肖尼土地最大的入侵发生在伯明翰·杨时期。为了躲避在密苏里州和伊利诺伊州遭受到的宗教迫害并建立一个基于信仰的共和国，伯明翰·杨带领他的摩门教徒于1846年来到了大盐湖地区（之前的几个世纪中，虽然犹他人和北肖肖尼人在此狩猎，但从未建立过永久性的聚居地）。到了1847年12月时，已经有2000摩门教徒定居下来，未来的10年内，还有大约七万人坐着大篷马车赶来。杨决定在这里兴建摩门教的基督后期圣徒大教堂（即摩门圣殿），盐湖城也随之环绕建起。自此以后，摩门教传教士就以这个盆地为中心开始向四周传教。1847-49年间又分别建成了邦蒂富尔镇、奥格登镇和普罗沃镇。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_5">
			<Text>合作与抗争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_5">
			<Text>肖肖尼各部落之间对美国扩张的反应有很大区别。东肖肖尼的酋长华谢基与白人保持了十分友好的关系，1851年，他在女婿詹姆斯·“吉姆”·柏瑞哲的催促下，他参加了位于拉腊米堡的大议会，在那里他签署了与美国人在风河区域合作进行狩猎和露营的协议。1868年时他又与班诺克印第安管理署签订了一份新的协定，美国政府同意他在任意地区选择一块大约三百万英亩的土地作为保留地，这是历史上唯一一块由印第安人自主选择的保留地。在印第安战争中，东肖肖尼人作为美军的盟友，提供了斥候和向导，尤其是在“晨星之子”卡斯特战死于小大角河之役后，肖肖尼人参与了克鲁克将军针对苏族和夏安族的远征。[NEWLINE][NEWLINE]总的来说，西肖肖尼人一直与进入他们土地的白人拓荒者和矿工和平相处。这主要是因为他们所处的土地几乎都是干旱的沙漠和沙丘，并不适宜定居。西肖肖尼人也缺乏东肖肖尼和北肖肖尼人的尚武精神，爱达荷州和俄勒冈州的肖肖尼人一般靠放羊和捕野山羊艰难度日，而内华达州和加利福尼亚州的肖肖尼人则是原始的狩猎民族。这些不超过200人的小游牧部落都在1880到1890年代之间逐步被迁往位于内华达州的小保留地中。虽然遇到了一些抵抗，但根据1934年通过的印第安人重分配法案，西肖肖尼人最终全部被合并到了提-默克游牧民议会中。[NEWLINE][NEWLINE]与东西肖肖尼人完全不同，北肖肖尼人对白人的侵入进行了顽强的抵抗。在最早期的时候，北肖肖尼人还能与摩门教徒和平共处，因为摩门教的长者默许用食物和物资来补偿肖肖尼人在打猎和伐木上受到的损害。虽然零星的冲突时有发生，但在1847年至1850年代之间，肖肖尼人与摩门教徒之间大致上维持了和平态势；50年代之后，大量涌入的大篷马车和淘金者抢走了肖肖尼人的大部分猎物。1859年时，犹他区印第安事物管理人雅各布·富尔尼认识到了移民带来的巨大冲击，他这样写道：“印第安人...由于白人的进入，开始变得食不果腹。”处于绝望和饥饿中的肖肖尼人开始袭击落单的农场并盗走耕牛，而这反过来加剧了摩门教徒与肖肖尼人之间的摩擦，补偿给肖肖尼人的食物和物资日益减少了。[NEWLINE][NEWLINE]1860年开始，为了抑制不断增长的人流，肖肖尼酋长波卡特洛和猎熊派出族人袭击大篷马车、邮递员、电报职员和矿工们。此时正陷入南北战争漩涡的林肯政府既担心来自加利福尼亚州和俄勒冈州的通信被阻断，又不确定摩门教徒的忠诚度，于是命令美军开进这片地区平乱。1862年10月，康纳领导着一支部队从加利福尼亚出发，在盐湖城东面3英里处修建了一座军事基地。与此同时，数个肖肖尼部落来到卡奇山谷参加一年一度的冬季宿营。在肖肖尼人和矿工、拓荒者之间一系列微小但血腥的冲突引起了康纳的注意，1863年1月29日早晨，他决定派出300步兵和100骑兵对宿营区发起攻击。[NEWLINE][NEWLINE]虽然波卡特洛酋长在听到斥候报告敌军接近后，带领自己的族人离开了山谷，猎熊和其他几位酋长认为这件事可以通过谈判和平解决——至多是肖肖尼人进行一些赔偿罢了。然而，康纳并没有发起一场谈判，根据目击者的报告，在肖肖尼人试图反击后，美军军官失去了对自己部队的控制，事情最终演变为了一场屠杀。屠杀止时，已有大约500名原住民被杀害，大部分都是非战斗人员，这件事也由此被称为熊河屠杀。猎熊酋长死于此战，剩下的9位酋长在萨格维奇酋长的带领下投降。根据1863年7月签订的布克思·埃尔德条约，他们的部落全部被强制迁入保留地中。躲藏了5年以后，遭受严重饥荒和减员的波卡特洛部落也被迫向美军投降，并被限制于霍尔堡保留地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_6">
			<Text>保留地的日子</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_6">
			<Text>在保留地的日子是艰苦的，尤其是美国的印第安人管理署因为腐败而时常无法兑现诺言。由于无法获得充足的猎物，分配的土地也因为过于贫瘠而无法耕种，大量被强制迁移的肖肖尼人死于饥饿和疾病。美国政府几乎从未按照许诺给他们提供必要的食物、医药品、衣服和别的必需品，这也导致了绝望境地下的数次反抗事件。1878年的班诺克之役涉及到了北肖肖尼人和班诺克人，1879年的吃羊人战争涉及到了大约300名西肖肖尼人；当然这些反抗无一例外的失败了。情况到了20世纪20-30年代终于发生了转折，在这期间印第安人获得了美国公民资格，由此许多限制开始被撤销，印第安人自己的议会也获得了一些特权和独立性。[NEWLINE][NEWLINE]今天。肖肖尼部落的残存居民——大约12，000人——分散居住在怀俄明州、爱达荷州和内华达州的数个保留地内。最大的是东肖肖尼部落的风河保留地。另一个主要保留地是霍尔堡保留地，这块位于爱达荷州的保留地最初有180万英亩的面积，但之后因为强制土地买卖和修建美国瀑布水库而减少到了544,000英亩。1934年的法案让印第安人获得了美国公民资格后，提-默克人通过购买土地在内华达州建立了一系列小的社区，例如死亡谷印第安社区和雷诺-斯帕克斯印第安殖民地。</Text>
		</Row>
		<!-- Venice -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TITLE">
			<Text>威尼斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_FACTOID_TEXT">
			<Text>“红发神父”，小提琴名家安东尼奥·卢瓦尔第一生作品众多，但他的大部分作品写给了圣女慈济所的巴洛克女合唱团。后者是威尼斯本地的一所修道院，收留孤儿，同时也是一所音乐学校。[NEWLINE][NEWLINE]威尼斯方言里的“督治”(doge)实际上是拉丁语“领袖”(dux)的一个变音。在英语中对应的词语是“公爵”(duke)，尽管两个头衔的能力和义务从来就不能相比。最大的差别在于前者是选举产生的，而后者则是世袭的。[NEWLINE][NEWLINE]在中世纪，威尼斯经济的核心是“伙会”，一种由商人建立起的合股公司，用于资助单一的长途贸易。这样的组织形式允许那些大胆的投资者们——包括艺术家、工匠、寡妇、平民和学生——有机会从成功的贸易中获得高额回报。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_1">
			<Text>“最尊贵的威尼斯共和国”建立在亚得里亚海里一个咸水潟湖的岛群上。在中世纪和启蒙时代，它成为了欧洲最大的港口，同时也是欧洲和东方经济和文化交流的纽带。据考证，最早的威尼斯人是躲避日耳曼和匈人入侵的罗马难民。在公元726年，威尼斯居民揭竿而起，宣布脱离拜占庭帝国的统治，独立为城邦共和国，随后选举了威尼斯历史上117任中的第一任督治。从9世纪到12世纪，威尼斯逐渐发展为经济和军事强权，支配了包括黎凡特（地中海东部）地区、远东地区、摩纳哥和西班牙在内的地中海各条贸易线路。威尼斯的商人和探险家们向四面八方探索，足迹覆盖了亚洲和非洲，给城市带来了更加丰厚的财富，同时也使威尼斯成为欧洲的文化中心之一。在地中海沿岸，威尼斯的海员们甚至敢于挑战拜占庭和奥斯曼的霸权。最终，由于包括新大陆的发现以及欧洲各王朝间征战之内的各种因素，威尼斯的财富、影响力和力量都开始消退。1797年，拿破仑率军占领了这座城市，从此它就再没有作为独立国家出现过。尽管如此，在灭亡之后，威尼斯在人们的集体想象之中依然占据着不可取代的位置。大运河、大理石教堂、壁画装饰的宫殿以及众多杰出的艺术作品营造的光景，依然倒映在蓝天下威尼斯潟湖的水波里，使威尼斯成为现代社会中最传奇的名字之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_2">
			<Text>威尼斯坐落于亚得里亚海东北端的新月形威尼斯潟湖内，由117个小岛组成。威尼斯潟湖大约有32里长，从耶所罗湿地一直延续到南端的基奥贾镇。潟湖的水由一排有三个缺口的沙丘遮蔽，因此城市水域能够有涨潮退潮，也允许进出船只。潟湖分为两个部分，活水和死水区。后者由波河和皮亚韦河以及几十股小溪流留下的沉积物构成的咸水河与沼泽组成，被利多岛从海洋隔开，是潟湖的主要部分。威尼斯气候温和，这是由其北面的阿尔卑斯山和南面的阿德里亚海的天气形态决定的。夏季气温平和，平均约为80华氏度（译注：约27摄氏度），而冬天的平均气温约为30华氏度（译注：零度左右），并时常伴有大雾或薄雾。全年平均降水约34英尺。威尼斯城已经建立了数个世纪，因此岛上极少有野生的动植物生存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_3">
			<Text>共和国建立之前</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_3">
			<Text>尽管没有关于威尼斯第一批移民的记载，罗马史学家指出，5世纪时，在伦巴第和匈奴人的入侵下，罗马难民从帕多瓦、阿奎莱亚和崔维索之类的城市撤离到这个潟湖的盆地里。在那里，这些罗马人和当时往来作业的渔民与盐矿工一同生活，在几个岛上建立了村庄。一般认为城市本身建立以421年3月城市中第一座基督教教堂——里阿尔托岛圣贾科莫教堂的建立为标志。城市属于拉文纳主教区的一部分，由君士坦丁堡的拜占庭皇帝指派一名总督管理。公元726年，主教区的人民揭竿而起反抗教皇格里高利二世，此时教皇正着手于将东方正教传播到西方。在起义的混乱中，威尼斯潟湖的居民们宣布独立，并选举了第一位领导人。居民们选举出的领导人，乌尔苏斯，是威尼斯117位督治中的第一位，来自城市的最上层家族。[NEWLINE][NEWLINE]名门望族对督治权力和地位的长期争夺，并没有放缓这个海上强权在贸易事业上的蓬勃发展。在舰队的保护下，威尼斯人在地中海的几个大港口都建立了贸易站，财富从各地不断涌入城市，远至斯拉夫的基督教王国和西班牙与北非的穆斯林之地。收入的提升使得城市的统治阶级扩张，督治的权力受到限制，使人们开始拥有民族认同感，从而使国家更加稳定。不论多任教皇、查理曼大帝和伦巴第的丕平如何尝试削减甚至试图终结威尼斯的经济和军事发展，城市还是无可避免地走向了繁盛。在775年，教皇和威尼斯督治达成一致，在威尼斯的奥利弗拉岛上建立了教皇管区。有两件事情可以用于证明，在这个时期里威尼斯的声望和影响，其发展速度快于世界上的其他国家：一是832年，圣马可教堂建成，用于存放的基督教福音传播者圣马可（威尼斯的保护圣徒）的遗物，而这遗物是由威尼斯商人从亚历山大里亚偷来的。另一件事情是几个岛屿上开始广泛建造防御工事，以防卫整个潟湖和威尼斯城本身。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_4">
			<Text>中世纪的威尼斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_4">
			<Text>在10世纪早期，共和国开始着手一项巨大的造船工程，以位于威尼斯城市中心，面积高达110亩的船坞——威尼斯兵工厂为核心地点。在这个时代，威尼斯有36000名海员，驾驶着3300艘战舰，是整个地中海规模最大的海军。到1200年，威尼斯已经占领了一些城市，并沿着阿德里亚海在达尔马提亚和伊斯特里亚建造了戒备森严的前哨站。一连串持扩张论者的督治甚至指挥占领了威尼斯北面大陆的一些地区，以保证威尼斯向阿尔卑斯方向的贸易畅通，同时也保证城市的小麦供应。为了掌控盐的贸易，凭借地中海最强大的海军力量，威尼斯从日渐衰落的拜占庭帝国处夺得了包括塞浦路斯和克里特岛在内的爱琴海大部分岛屿。以中世纪欧洲的标准来说，威尼斯在其领土上的管制相对开明，周边城镇如贝加莫、布雷西亚、维罗纳和拉古萨等的居民也会热心支持威尼斯的战争和探险贸易事业。[NEWLINE][NEWLINE]在第四次十字军东征后，威尼斯成为了强权国家。年事已高且双目失明，但充满智慧的督治恩里科·丹多洛决定“拿起十字架”并让威尼斯加入十字军，并亲历了1204年君士坦丁堡被占领并将其洗劫一空的经过。在他去世的前一年，丹多洛在随后的瓜分拜占庭的谈判中扮演了重要角色，使威尼斯获得了新的领地，从拜占庭和十字军国家两头都获得了贸易特权。[NEWLINE][NEWLINE]在中世纪早期，威尼斯共和国的政府形式和罗马共和国在很多方面有类似之处，体现在它的大议会上，这是城市里最古老和最富裕的家族的集合。议会任命所有官员，并选举一个包含200到300人的参议院。为了处理国家的重要事务，大议会中还选举出一个包括督治在内的十人议会。一般市民，理论上来说，有权力支持或拒绝对主要职位（包括督治本身）任命人选的提议。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_5">
			<Text>文艺复兴</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_5">
			<Text>君士坦丁堡于1453年陷落于奥斯曼土耳其人之手，这将威尼斯推上了欧洲抵抗奥斯曼土耳其入侵的最前线。1499年，土耳其攻占了威尼斯城市摩里亚，一方面使他们能直接接触亚得里亚海沿岸，另一方面也使他们和威尼斯永无和解的可能。在接下来的一个世纪里，当土耳其人在扼杀威尼斯和东方和非洲的贸易时，威尼斯人却陷入和土耳其争夺霸权的泥潭中。这样的冲突直到1571年10月的勒班陀战役后才得以结束，在那场战斗中，威尼斯率领天主教舰队决定性地打败了土耳其舰队。尽管这场胜利保证了土耳其人不会再向西侵略，但它同时也标志着威尼斯长久衰落的开始。[NEWLINE][NEWLINE]尽管如此，威尼斯的财产和富饶依然声名远扬，威尼斯的贵族也是14到16世纪间意大利文艺复兴的主要资助人。作为世界性的城市，威尼斯群星荟萃，聚集了一大批如提香之类的艺术家，乔凡尼贝利尼和丁托列托等生长于威尼斯的天才，加布里埃利之类的作曲家，和隆格纳（最著名的巴洛克风格设计师之一）之类的建筑家。在此同时，一大批先进知识分子，例如在著名的帕多瓦大学任教的伽利略，也在自由的威尼斯领地得到了庇护。印刷机这一崭新的发明也在这个时期在欧洲传播，在1428年，威尼斯已经是世界的“印刷之都”。城中的首席印刷师阿尔杜斯·马努蒂乌斯，制造了第一本一般人士买得起的平装书。威尼斯的政治正在衰落，但它文化上的声望却毫无损耗。就像1500年米兰的一个旅行者写下的，威尼斯是“我见过的最伟大的城市……根本不可能用语言描述这座独一无二城市的美丽、壮观和富有。”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_6">
			<Text>衰落</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_6">
			<Text>威尼斯的衰落有着各个方面的原因。黑死病在1348年、1575-1577年和1630年三次在威尼斯爆发，而最后的一次杀死了约50000名居民，约是当时城市人口的三分之一。其他国家，例如葡萄牙、英国、荷兰、斯堪的纳维亚在造船和海军方面的进步也使得威尼斯的战船和贸易船只过时。在1498年，葡萄牙探险家瓦斯科·达·伽玛成功绕过了好望角，在欧洲和东方之间开辟了一条海上通路。之后，葡萄牙、英国和荷兰的商人们迅速取代了威尼斯人在欧洲经济中的位置。与此同时，西班牙人正从新世界里带来威尼斯人无法匹敌的财富。西班牙、法国和神圣罗马帝国为了意大利半岛的霸权征战之时，威尼斯的政治影响不断减弱，军队的繁重事务正在抽空共和国的积蓄。[NEWLINE][NEWLINE]到了公元1508年，教皇、匈牙利人、萨瓦人和费拉雷斯人为了对抗威尼斯在地中海的霸权而联合组成了康布雷同盟。尽管由于同盟的内部分裂，威尼斯没有被灭亡，但它大部分的大陆领土已经丢失。在勒班陀的胜利尽管于一段时间内挽救了威尼斯的国际声望，但导致了土耳其人回过头来完成他们对东地中海的占领。在四年的战役之后，1669年威尼斯丢掉了意大利向东的最后一块领土——克里特岛。尽管随后为了重建国家发起了一系列成功的战役，顶峰时甚至收复了摩里亚，在人力和资源上威尼斯都付出了惨痛的代价。在1718年，之前费尽千幸万苦夺回的领土全部被还给了奥斯曼人，以交换贸易优惠。[NEWLINE][NEWLINE]在接下来的几十年里，威尼斯的发展完全停滞了，它活在昔日的荣光之下。接下来一连串无能的督治使得威尼斯在政治、经济和外交上都被全面孤立。它注定会被被法国大革命的风暴消灭。拿破仑，军事上冷酷无情的实用主义者，声称这个城邦在他1797年对抗奥地利的战争中是撤退时的一大阻碍。标志奥地利战败的里奥本和约使威尼斯失去了对抗法国勒索的有效盟友。1797年三月，威尼斯的最后一任督治卢多维科·马宁在拿破仑的压力下退位。这一年的晚些时候，根据卡波夫米奥条约，威尼斯被割让给奥地利。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_7">
			<Text>共和国之后</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_7">
			<Text>在1848年，威尼斯城紧接着横扫整个欧洲的革命浪潮，又建立了临时共和国。这个共和国存在的时间不长，在次年被奥地利吞并。在1866年，随着奥地利被普鲁士人打败，威尼斯转归给五年前已经统一的意大利管辖。从此以后，威尼斯的命运就和意大利联系在一起，经历了两次世界大战、法西斯主义、冷战结束和欧盟兴起。虽然如此，威尼斯依然是我们这个星球上存活时间最长的共和国。</Text>
		</Row>
		<!-- Zulu -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TITLE">
			<Text>祖鲁</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_FACTOID_TEXT">
			<Text>在恩古尼语族中，“祖鲁”意为“天空”；据传说这是当初带领族人从非洲中部向东南部迁徙的那位部落酋长的名字，这些迁徙者约在公元1670年抵达乌姆福洛济河谷定居下来，并开始了祖鲁王室家族血统的传承。[NEWLINE][NEWLINE]在祖鲁文化中，牛代表着财富，祖鲁人很少吃牛肉；当初煮或烤的牛肉要根据族人地位等级来分配——里脊归酋长、肋排归战士，最差的脾脏则归放牛的男孩。[NEWLINE][NEWLINE]现代祖鲁族的杰出人士包括多位非洲国民大会主席（包括其创始人皮克斯雷·卡·伊萨卡·塞米）, 诺贝尔和平奖获得者，南非共和国总统（2009年当选的雅各布·祖马），以及许多获得国际大奖的艺术家和文学家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_1">
			<Text>在每个冬季开始的时候，历经征战的祖鲁战士会聚集在他们祖先的土地上齐声呼喊“为我们而战”，宣誓以新的功绩来荣耀先辈的英灵。这就是当年沙卡创建祖鲁帝国所凭借的精神，也是塞奇瓦约抗击大英帝国所凭借的精神。1816年，沙卡登上了实力相对并不起眼的祖鲁部落酋长之位；两年之后他又取得了其宗主部落穆特瓦的领导权。在其后的时间里，沙卡率领他的战士们征服和吞并了周边大部分的部落，建立起南非地区有史以来最庞大的土著帝国。沙卡遇刺身亡之后，其中一位刺杀者——他的半血缘兄弟丁冈攫取了王位。沙卡之后的几任祖鲁酋长和白人定居者之间暴发了冲突——先是同荷兰的内迁移民，后是与英国的开普殖民地。与后者的冲突导致了血腥的英吉利-祖鲁战争；塞奇瓦约在初期赢得了一些胜利，但最终还是于1879年被推翻。祖鲁的领土于1887年被并入大英帝国。虽然战败亡国，但祖鲁人的战斗精神并未被埋葬，祖鲁领袖在结束种族隔离制度和建设现代南非的过程中都发挥了领导作用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_2">
			<Text>气候与地形</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_2">
			<Text>祖鲁王国位于今夸祖鲁-纳塔尔地区，属于亚热带气候。夏季炎热而湿润，冬季晴朗而凉爽，在德拉肯斯堡的山脉中还会出现积雪。在地理上分为三种不同的地形。印度洋沿岸的低地上分布着多条河谷，生长着茂密的亚热带森林；西部和北部是两处山脉：德拉肯斯堡和莱邦博。在山海之间则是纳塔尔中区，主要由起伏的丘陵和高原组成，海拔高度向西逐渐上升。纳塔尔中区是当年祖鲁王国的核心领地，其地貌主要由湿润的大片草场和阿弗洛蒙坦森林构成。祖鲁人在这里牧养着大群的黄牛，牛是其经济和文化生活最重要的标志。当年的祖鲁部落民很少从事种植业，不过如今的夸祖鲁-纳塔尔地区则拥有大片的甘蔗和玉米地，还是南非香蕉和波萝等水果的主要产区。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_3">
			<Text>祖鲁王国的崛起</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_3">
			<Text>当沙卡在强大的穆特瓦部落酋长丁吉斯瓦约的帮助下夺得酋长之位时，祖鲁只是一个很小的恩古尼人部落。沙卡和他的母亲曾遭到沙卡生父的放逐，流亡至穆特瓦部落安身立命。在丁吉斯瓦约的庇护下，沙卡成长为一名英勇的战士，他受命指挥丁吉斯瓦约军队的一个团队，表现非常出色。在此期间他大力改进部队的武器装备（带有两英尺矛杆和宽刃的刺杀利器“阿塞盖”）和战术策略（专用于包围并歼灭敌军的“野牛角”阵形），并按年龄层次建立组织单位，让年龄相近的男孩在“特训军营”（Ikanda）接受训练，成为正式战士后也一直在同一个团队战斗。1816年沙卡的父亲死后，沙卡率军杀死他的兄长并夺得祖鲁的统治权。这次政变相对而言并不算血腥，祖鲁部落毫无保留地接受了沙卡。沙卡宣誓臣属于穆特瓦部落。[NEWLINE][NEWLINE]作为穆特瓦酋长最信任的人，沙卡未受约束地运用他的部队击败和吞并了多个邻近部落，包括她母亲所属的部落。后来丁吉斯瓦约在与恩德万德维部落作战时阵亡，沙卡利用穆特瓦部落留下的权力真空，迅速将原宗主的领地并入自己名下。在接下来的十年间，祖鲁王国征服和吞并了大部分的邻近部落。还击退了恩德万德维部落的首次入侵，并在两年之后的穆赫拉苏泽河战役中决定性地击败恩德万德维部落及其盟友。沙卡照例接收了这些被击败部落的剩余力量。当沙卡于1828年遇刺身亡时，祖鲁王国已成为一个庞大的帝国。[NEWLINE][NEWLINE]沙卡对非洲历史的深远影响不可低估。他在1825年时所控制的领土面积约有11500平方英里，南起图格拉河，北至德拉肯斯堡山脉。他通过这场征服建立了在东南非洲占据主导地位的战士文化。虽然被他在军事上的光辉成就所掩盖，沙卡还在帝国境内巩固了农业经济，促进了贸易发展。他与初来乍到的欧洲人也建立了良好的关系，不过他仍然警告自己的臣属要抵制这些外来者的贪婪野心和文化渗透。沙卡统治的深远影响还体现在所谓的“姆菲卡尼”（或称“弃土运动”）——祖鲁人的扩张迫使其他部落四面逃离所引发的连锁反应，这永久性地改变了非洲的族群分布和文化面貌。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_4">
			<Text>沙卡的继任者</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_4">
			<Text>刺杀沙卡的凶手之一，他的半血缘兄弟丁冈（1795-1840）攫取了王位，他处死了几乎全部可能造成威胁的王室成员，只留下了他的另一个半血缘兄弟姆潘迪。相比自己的家人，丁冈更担心沙卡的军队，其中有许多人仍然保持着对沙卡的忠诚。为了安抚这些人，丁冈允许年纪较大的战士结婚，成为民兵而不再是全职士兵。这些措施削弱了祖鲁的军事优势，丁冈本人又缺乏沙卡那样的军事天才，多个原本臣属祖鲁的部落乘机发动了成功的叛乱。此外，丁冈又于1837年同意将图格拉河以南的祖鲁领地割让给逃离英属开普殖民地的荷兰开拓者（Voortrekker）。然而后来他又在自己的驻地谋杀了荷兰开拓者首领皮耶特·瑞提夫及其外交使团成员，并将在附近宿营的约500名荷兰男女老少屠杀殆尽。在1838年12月的血河之战中，大约450名装备着来复枪，同仇敌忾的荷兰开拓者击溃了丁冈10000人的军队。丁冈被迫焚毁自己的营地逃往北方。[NEWLINE][NEWLINE]此后，姆潘迪带领17000名祖鲁战士投靠了荷兰人。在1840年1月，丁冈被自己愤怒的部下所刺杀。姆潘迪（1798-1873）取代丁冈登上王位，并与新任荷兰开拓者首领安德列斯·比勒陀利乌斯保持着良好的关系。荷兰人在姆潘迪的帮助下在图格拉河以南、纳塔尔港的英国殖民地以西地区建立了纳塔利亚布尔共和国。布尔人与英国人的战争失败后，这块荷兰殖民地并入英属南非，姆潘迪又倒向了英国人，在他去世前双方一直保持相安无事。姆潘迪被自己的臣民视为孱弱的领袖，因为他与白人入侵者交好，又无力掌控自己的野心勃勃的儿子们——塞奇瓦约和姆布拉基。1852年，这两兄弟为继承权爆发冲突，最终姆布拉基在图格拉河畔的决战中被杀死。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_5">
			<Text>塞奇瓦约与英吉利-祖鲁战争</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_5">
			<Text>姆潘迪于1873年9月去世，塞奇瓦约成为仍颇具实力的祖鲁帝国君主。根据祖鲁传统，他建立了一座新都城乌伦迪（意为“高地”）。塞奇瓦约认为自己是沙卡真正的继承者，他重新实行了沙卡所开创的军事政策和制度，而且他对荷兰开拓者的战斗力印象深刻，甚至给部分祖鲁战士装备了火枪。塞奇瓦约将沙卡关于白人威胁的警告牢记在心，为此他驱逐了境内的所有基督教传教士；他鼓动其他部落反抗布尔人对德兰士瓦地区的扩张，自己则开始对靠近祖鲁边境的英国领地发动袭击。[NEWLINE][NEWLINE]1878年，英国派驻南非的长官亨利·弗里尔爵士为14个部落在边境的袭击向祖鲁国王要求补偿。塞奇瓦约将此视为不可接受的最后通谍，于是对他的部队下达作战令。当年12月，英国军队以报复祖鲁挑衅之名大举越过图格拉河。然而英国人的首次入侵在次年1月22日的伊桑德瓦那战役中遭遇了惨败，祖鲁人在那里决定性地打垮了英军主力，杀死约1300人，其中大部分为英国正规军。这是从古至今英国军队对非洲军队损失最大的一战。但是，塞奇瓦约未能将这场辉煌胜利转化为战略或外交上的优势。经过一段时间的疯狂准备，英军再次跨过图格拉河，这一次他们采用了更谨慎的打法。英军赢得了一连串的胜利，最终攻克并摧毁了乌伦迪。一个月后，塞奇瓦约被抓获，先是被押往开普敦，后来被流放至伦敦，直到1883年才返回非洲。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_6">
			<Text>祖鲁王国的灭亡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_6">
			<Text>英国人将祖鲁帝国分割为13个“小王国”，这些小王国之间很快爆发冲突，再次威胁到殖民地边界的稳定。为此英国人将塞奇瓦约送回非洲，让他统治原来祖鲁的部分领土作为缓冲区，以期恢复安宁。然而不久之后，塞奇瓦约在乌伦迪遭到其中一个新生小王国——受到布尔人资助的兹伯赫布胡的攻击。塞奇瓦约负伤并逃往埃绍韦营地，在那里他因伤口感染而于1884年2月去世。[NEWLINE][NEWLINE]乌伦迪的第二次陷落被历史学家终结祖鲁王国的关键一役。塞奇瓦约15岁的儿子迪努祖鲁继承了残余的领土。他借助路易斯·波萨率领的布尔人击败兹伯赫布胡吞并了这块土地。但作为对布尔人的回报，迪努祖鲁又把所谓“祖鲁王国”的将近一半领土割让给他们以建立一个独立共和国。英国人对此大为震惊，于是在1887年合并了迪努祖鲁的王国。国王本人则卷入了内部政治纷争，在1906年以参与班巴萨叛乱的罪名被英国当局逮捕，经审判定罪后监禁于圣赫勒拿岛。1915年南非联邦建立，首任总理博萨安排迪努祖鲁返回家园，在德兰士瓦的一处农场中度过了余生。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_7">
			<Text>现代祖鲁</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_7">
			<Text>由原来的四个英国殖民地——开普、纳塔尔、德兰士瓦和奥兰治河——合并组成的南非联邦是大英帝国属下一个拥有行政自治权的自治领。祖鲁人是联邦中最大的一个族群。出于对土著部落的人口和影响力不断增长的担心，执政的南非国民党于1948年开始推行种族隔离法，通过种族隔离来维护白人统治。“种族法”影响社会、政治和文化生活的方方面面；所有黑人都必须随身携带包括指纹、照片和所在“非白人”居住地信息的“有色人种身份证”。依据1951年的班图授权法案建立了多个被称为“家园”的原住民保留地，其中最大的一个就是夸祖鲁。[NEWLINE][NEWLINE]南非联邦被根据1961年宪法建立的南非共和国所取代之后，种族隔离法继续推行。而且在20世纪60年代、70年代和80年代早期，政府还实施了强迫原住民迁入“家园”并且不得离开的政策。然而到80年代末期，在内部政治组织（如联合民主阵线和非洲人国民大会）及联合国等国际组织施加的压力下，种族隔离制度开始面临崩溃。经过1990至1993年一系列商谈，以及1994年成功举行的自由选举，种族隔离制度最终被废除。在废除种族隔离制度的整个过程中，祖鲁民族主义者作为活动家和政治家发挥了突出的作用。祖鲁酋长制也得以重建，虽然如今的祖鲁国王已无任何政治权力（但仍扔有巨大的文化影响力），王位的传承在后种族隔离时代的南非得到宪法的认可和保护。</Text>
		</Row>
		<!-- LEADERS -->
		<!-- Ahmad al-Mansur -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_NAME">
			<Text>艾哈迈德·曼苏尔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TITLES_1">
			<Text>萨阿迪王朝君主</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_SUBTITLE">
			<Text>摩洛哥领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_LIVED">
			<Text>约1549-1603</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_FACT_1">
			<Text>萨阿迪王朝大约有60名成员埋葬于马拉喀什的萨阿迪陵园，这其中就包括艾哈迈德·曼苏尔。萨阿迪陵园于1917年被考古学家们发现，其主要建筑材料是大理石和雪松木，在今天，它已经是马拉喀什最重要的旅游景点之一了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_1">
			<Text>艾哈迈德·曼苏尔是北非历史上最有影响力的领袖之一，他对摩洛哥的未来发展有着极其深远的影响。公元16世纪，艾哈迈德·曼苏尔成为了萨阿迪王朝的第六任苏丹，他以其机智狡猾的外交手腕而闻名于世。正是在他的影响下，摩洛哥成为了文艺复兴时期世界舞台上的重要一员。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_2">
			<Text>早年经历</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_2">
			<Text>艾哈迈德·曼苏尔是他父亲穆罕默德·谢赫的第十五个也是最小的儿子，他本不可能登上摩洛哥的王位。公元1557年，他的父亲身亡，而他的长兄阿卜杜拉·加里卜，作为指定的继承人登上了王位。而这对曼苏尔来说是个不幸的消息，因为加里卜认为，巩固自己王位最简单的方法就是消灭自己的所有亲属。因此曼苏尔和他的哥哥阿卜杜·马利克逃离了摩洛哥，并在奥斯曼帝国生活了近二十年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_3">
			<Text>登上王位</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_3">
			<Text>公元1574年，摩洛哥苏丹阿卜杜拉·加里卜去世，他的儿子阿布·阿卜杜拉·穆罕默德篡取了本应由阿卜杜·马利克继承的王位。在奥斯曼帝国（曼苏尔和他的哥哥流亡所在）军队的支持下，阿卜杜·马利克侵入摩洛哥并成功罢黜了篡位者阿布·阿卜杜拉·穆罕默德。但是这两位争夺摩洛哥王位的人都不幸丧命于1578年的卡塞尔凯比尔战役，从而艾哈迈德·曼苏尔得以继承王位。[NEWLINE][NEWLINE]篡位者联合葡萄牙人大败摩洛哥军队。但曼苏尔利用抓获的数千葡萄牙军俘虏，向葡萄牙换取了巨额的赎金——使得摩洛哥的金库装满了葡萄牙人的黄金。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_4">
			<Text>统治时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_4">
			<Text>在巩固了他的王位之后，曼苏尔为自己是勇敢富有的摩洛哥人的领袖而自豪。他开始进行行政改革，实行新的税制。同时他向邻居桑海人开战，试图扩展帝国的领土，并希望由此得到新的收入来源。尽管他取得了胜利，并洗劫了数个桑海人的城市，但要控制横跨撒哈拉沙漠的遥远领地，对曼苏尔来说，也是巨大的问题。[NEWLINE][NEWLINE]不幸的是，曼苏尔的数个计划的开支——军事和领土扩张，新建设的经费，为了表现文化和艺术的大型演出——导致了整个摩洛哥国库的空虚。在财政紧缩的情况下，曼苏尔不得不收敛他的一些野心。摩洛哥同时面临着一个严峻的问题，即维持它所征服的遥远领地的统治，而最后，大部分领地都脱离了摩洛哥的统治。[NEWLINE][NEWLINE]公元1603年，随着艾哈迈德·曼苏尔的去世——被瘟疫夺去了生命——摩洛哥的力量和影响力都在衰退。到1620年，那些桑海城市都脱离了摩洛哥。摩洛哥的商路也被他人霸占，而财政问题更困扰着整个国家。到最后，靠曼苏尔杰出的行政和外交能力所获取的一切进步都被他的继承者败光了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_5">
			<Text>在今天，人们提及艾哈迈德·曼苏尔，通常将其视作一名历史上伟大的外交家，并赞叹他那卓越的堪称艺术的平衡朋友与敌人，平衡基督教和穆斯林的手腕。摩洛哥得以在其邻居以及强大的奥斯曼帝国的虎视眈眈之下保持独立，与曼苏尔的精心制订的外交策略有密切的关系。在他的统治下，摩洛哥宗教宽容，科技进步，艺术繁荣。在其前后几十年内，整个北非也找不到这样的土地。</Text>
		</Row>
		<!-- Ashurbanipal -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_NAME">
			<Text>亚述巴尼拔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TITLES_1">
			<Text>亚述国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_SUBTITLE">
			<Text>亚述领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_LIVED">
			<Text>前685-前627</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_FACT_1">
			<Text>一座巨大的亚述巴尼拔青铜塑像于1988年落成，并竖立于加利福尼亚旧金山的市政厅对面。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_1">
			<Text>亚述巴尼拔，在公元前6世纪中叶在位超过40年的亚述国王，由于对知识的无尽渴望而被历史铭记，他通过谨慎的谈判和无情的打击来维持知识的传承。不管是通过直接的战争或者是通过暴力威胁来对付不服从者，亚述巴尼拔试图收集帝国周边广泛的文献、文明的文化和历史。为了保存大量刻有他名字的楔形文字手稿和石柱，亚述巴尼拔使用当时随便可见的古代材料建造了最负盛名的图书馆之一。  除了他的治学，亚述巴尼拔同样是一位可怕的勇士，能出色地同时处理好军队事务和国家行政。作为一股充满睿智和足以领导新亚述帝国的强大力量，作为亚述帝国中最伟大的国王，亚述巴尼拔的遗赠一直延续了超过2000年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_2">
			<Text>早期生涯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_2">
			<Text>尽管这段时期的历史记录断断续续的，但是大家都认为亚述巴尼拔出生时间接近公元前6世纪，接近称霸周边将近1500年的亚述霸权的末期。亚述巴尼拔出生时，他的父亲阿萨尔哈东当时还是王储，就决定让他的儿子接受教育成为战士和学者。亚述巴尼拔自小在在尼尼微被称为“继承人之殿”的小宫殿里长大，直到公元前672年，由于他哥哥的逝世，他被父亲立为王储并入住王宫。他在王宫所受的教育包括骑术、战车驾御、箭术、手工艺和传统的占卜、数学和工程学等。虽然还存在争议，亚述巴尼拔被认为是第一位有读写能力的亚述国王，他能够阅读大量古代手稿，并掌握多种语言。年轻时他就开始在亚述宫廷中处理行政事务，包括监督建筑工程、代父王任命地方长官等。当他父亲于公元前669年去世之后，亚述巴尼拔继承了王位，开始面对大量的繁杂国事。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_3">
			<Text>当政</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_3">
			<Text>任何权力的移交总会发生同样的问题，作为新国王，亚述巴尼拔不得不着手处理父王留下的一些麻烦。当时亚述正与邻近的埃及进行战争，亚述巴尼拔被迫采取决定性行动以确保对帝国遥远领地的控制。亚述巴尼拔迅速调遣军队远征埃及并连续赢得胜利，并在其后回师巩固了许多动荡的领土，包括犹太、以色列、塞浦路斯和小亚细亚部分地区。[NEWLINE][NEWLINE]虽然长时间领军作战，作为一名出色的管理者，亚述巴尼拔的大部分时间还是花在了国内民众身上。他认真的选派大臣和帝国各处的地方官员来处理日常事务，自己则专注更重要的工作。他的执政能力来自所受的良好教育，虽然各地不时发生动荡，但帝国在整体上保持着相对的稳定和经济繁荣。[NEWLINE][NEWLINE]亚述巴尼拔对他的教育和学术成就非常自豪，并且热心资助艺术与科技，在他统治帝国期间这两个领域都持续繁荣。为了填充他在尼尼微建造的王室图书馆，亚述巴尼拔派遣抄写员前往帝国各地收集和誊写任何有价值的文献。与许多古代帝王一样，亚述巴尼拔还聘请艺术家和雕塑师记录帝国所发生的大事，包括许多表现他个人成就和天才的浮雕作品。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_4">
			<Text>王室图书馆</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_4">
			<Text>亚述巴尼拔的王室图书馆建立于古老的亚述都城尼尼微，其中保存着大量亚述巴尼拔收集的史籍和记事泥板。这些文献资料的题材多种多样——传说故事、宗教仪式、医药、科技、历史等等——这座图书馆的出土是现代考古学史上最大的发现之一。王室图书馆收藏的文学作品包括巴比伦人的“创世史诗”，以及苏美尔人的“吉尔伽美什史诗”。英国考古学家和历史学家奥斯丁·亨利·莱亚德于1849年首次确定图书馆所在的位置，他所发现的大部分材料都运到了大英博物馆并保存至今。博物馆通过“亚述巴尼拔图书馆计划”总计分类整理了超过3万块泥板。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_5">
			<Text>公元前627年亚述巴尼拔去世后，亚述帝国开始进入衰落期。他的兄弟辛沙里施昆、军队将领辛舒姆利希尔之间的权力争夺导致市民和军队发动暴乱，并引起巴比伦国王那波帕拉萨尔的入侵。这场乱局令亚述民众更加怀念亚述巴尼拔时代的安定与繁荣。通过建造王室图书馆，亚述巴尼拔为国家资助学术设立了最早的标准，并为现代学者和历史学家保留了无与伦比的文化遗产，极大地深化了我们对他那个古老时代诸王国的了解。</Text>
		</Row>
		<!-- Casimir -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_NAME">
			<Text>卡齐米日三世</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TITLES_1">
			<Text>波兰国王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_SUBTITLE">
			<Text>波兰领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_LIVED">
			<Text>1310-1370</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_FACT_1">
			<Text>波兰民族主义者宣称卡齐米日大帝是“农民的皇帝”。有一句波兰谚语是这么说的，卡齐米日三世发现一个木制的波兰，然后他把她变成了石制的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_1">
			<Text>波兰国王卡齐米日三世，是波兰历史上唯一赢得了“大帝”称号的君主。他是一位果断又有才干的统治者，依靠他的外交才能和明智的决策统治着14世纪的波兰，并让他的国家变得更为富裕和强大。卡齐米日的父亲，前任国王瓦迪斯瓦夫一世，由于重新统一了波兰而受人尊敬，但是他留给卡齐米日的，仍然是一个充满挑战的国度。恢复经济，强化军事，编纂法典，并扩展波兰领土，卡齐米日让他的国家变得更加富强——也让他成为了波兰历史上最伟大的君主之一。到他去世的时候，卡齐米日三世已经让波兰的名望响彻整个中世纪的欧洲。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_2">
			<Text>早期统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_2">
			<Text>虽然只是瓦迪斯瓦夫的第二个儿子，但卡齐米日依然学习了要成为一个中世纪的欧洲国王应学的一切东西。公元1312年，卡齐米日的哥哥去世，这样一来他成为了王位继承人并在加洛斯罗的照料下长大。加洛斯罗即是之后格涅兹诺的大主教，同时他也是卡齐米日最重要的顾问之一。21年后，他的父亲去世，卡齐米日在克拉科夫加冕为大小波兰之王，正式完成了其父瓦迪斯瓦夫的波兰统一大业。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_3">
			<Text>国内事务</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_3">
			<Text>在登上王位之后，卡齐米日立刻面临着一大堆的政治问题，这其中就有波兰贵族的骚乱。要加强波兰的军事力量，则必须依靠波兰贵族的合作，卡齐米日被迫放弃了一些一直以来皇室相对于贵族的特权。而同时波兰贵族阶层与平民之间也有着清晰的界限，而他们在处理事务上的权力，特别是相对于新兴的商人阶级，也得到了加强。虽然卡齐米日被迫做出了妥协，但他的这一系列动作却让波兰封建军队得到了补充并且承认了王权的地位。[NEWLINE][NEWLINE]卡齐米日通过一系列的法案平衡了新兴贵族势力，在他的努力下，波兰的国内状态得到了极大的改善。他建立了统一的货币制度。卡齐米日下令建造了许多的城堡，教堂，甚至是全新的城镇——为商业和经济发展提供了新的机会。那些早已被废弃的城镇，甚至包括那些早已经无人居住的地区都恢复了人气。1347年三月，卡齐米日开始进行法律改革，建立新的统一章程——维希利查—皮奥特尔库夫章程，其中包括保护新兴中产阶级的权利。立法确立马格德堡权利——一条来自日耳曼的概念，它允许城镇拥有一定程度的自治权——这样一来他为本地的商人和工匠提供了更为稳定的交易法规，鼓励他们定居在全国的各个城市。他还在克拉科夫建立了一个特别的法庭，用来仲裁所有的争议并统一地监管法律。1364年，卡齐米日大帝建立了克拉科夫学院，即如今的亚捷隆大学，并希望它能为他教育出新一代的有能力的律师和官员。[NEWLINE][NEWLINE]历史学家们很想知道是什么促使了他对波兰犹太人的政策，因为很明显卡齐米日尽了一切努力为犹太人提供与其他国民同样的权力并保证他所有的臣民都享有这一切。在1334年，卡齐米日重新确认了1264年的宪章，来保护波兰犹太人的权利，这其中包括立法禁止任何强制其信仰基督教的行为，这在这之前都是被以前的统治者所无视的。卡齐米日同样确保了他们作为商人的权利，并欢迎他们来到多民族的波兰定居。任何亵渎犹太人仪式和教堂的行为都被认为是犯罪并全力逮捕。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_4">
			<Text>对外成就</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_4">
			<Text>在刚登上王位的时候，卡齐米日的统治无比脆弱，几乎与周边所有势力都有争议。波希米亚国王宣称自己应该继承波兰王位。日耳曼的条顿骑士团占领着波兰波莫瑞的库亚瓦和多布鲁金。北部一场与立陶宛之间未经宣战的，胜负不明的战争威胁到了边境省份的稳定与贸易。波兰人对乌克兰的领土权的声明被周边国家所无视。而更糟糕的是，波兰没有任何有力的盟友。[NEWLINE][NEWLINE]依靠他的外交手腕，卡齐米日获得了新的盟友，并确定了波兰新增的领土的所有权。他的姐姐伊丽莎白与匈牙利国王的婚姻给他带来了一个可靠的盟友；为了加强这个联盟，卡齐米日放弃了西里西亚。从1340年到1349年，匈牙利盟友同意卡齐米日武力占领在“红俄罗斯”的原波兰公国哈里克和弗拉基米尔。同时，通过协商，他与波希米亚缔造一个条约，声明波希米亚和它的国王放弃他对波兰王位的一切索求。这个条约，反过来也促成了与条顿骑士团的协议，即从东波莫瑞撤出。最后，卡齐米日同意向金帐汗国进贡，以避免他们对波兰的频繁劫掠。随着波兰的力量逐渐增长以及他与蒙古人的友善关系，1351至1353年间数个罗斯诸侯向卡齐米日称臣。[NEWLINE][NEWLINE]卡齐米日娶了来自立陶宛、日耳曼和西里西亚的公主——分别帮助波兰与她们的家乡建立和平的关系。虽然他有四位妻子和数个情人，但卡齐米日只有五个女儿，没有一个儿子。尽管卡齐米日为他的几个女儿安排了王室联姻，进一步的加强了波兰的地位，但他没有儿子这一点预兆着他死后的动乱与战争。为了避免这一点，在卡齐米日的最后几年，他确立他的侄子，匈牙利的拉约什，他的姐姐伊丽莎白的儿子，作为他的继承人。1370年，卡齐米日死后，拉约什成为了波兰的国王。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_5">
			<Text>可以这么说，卡齐米日被看作是历史上一名完美的中世纪君主——他高贵，精明，极具外交手腕并且在必要时能授予他人权力。虽然后一个世纪中失去了部分领土，但到他去世的时候，卡齐米日三世已经让波兰的领土从1333年的50000平方英里扩展到90000平方英里（233000平方公里）。卡齐米日关注人民的福利，而他作为国王时的决策也表现了他为提升波兰地位而做的努力。卡齐米日大帝组建了可靠的同盟，主动推动了国内改革，避免了不必要的冲突，使之无愧于大帝的称号。</Text>
		</Row>
		<!-- Enrico -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_NAME">
			<Text>恩里科·丹多洛</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TITLES_1">
			<Text>威尼斯督治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_SUBTITLE">
			<Text>威尼斯领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_LIVED">
			<Text>1107-1205</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_FACT_1">
			<Text>1204年君士坦丁堡陷落后，贵族们考虑过将君士坦丁堡的王位让给恩里科·丹多洛，但他认为这违反了威尼斯的宪法，因此没有同意。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_1">
			<Text>威尼斯的第四十二任督治恩里科·丹多洛，以其虔诚和长寿受人尊敬，但也因为在第四次十字军东征中扮演关键角色，导致君士坦丁堡陷落与拜占庭帝国灭亡而声名狼藉。而他自己实际上是一个瞎子的事实，使他在历史中更为瞩目。恩里科·丹多洛出生于权贵家庭，在人生的一大部分时间里以外交官的身份为共和国工作。1192年1月高龄当选后，他以充沛的精力出任督治。在接下来的几年里，他着手对威尼斯的货币和法律进行改革，并寻求与西方势力更加紧密的联系。1202年，参加第四次十字军东征的骑士们苦于没有载具而被困在意大利。丹多洛决定参加十字军，并使威尼斯成为十字军的主要资金提供者。在督治的亲自出师和极力说服下，十字军最终在1204年对君士坦丁堡发起攻击。在这之后不久他就去世了，葬于圣索菲亚大教堂。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_2">
			<Text>早年生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_2">
			<Text>恩里科·丹多洛生于威尼斯最富裕和最有权势的家庭之一，并注定将一生献给共和国的事业。他的父亲，瓦伊塔尔是著名的法理学家，公爵法庭的成员，时任威尼斯督治麦琪尔的贴身顾问。在担任了一系列行政职务之后，1171年，64岁的恩里科·丹多洛开始进入外交系统供职。在这一年的三月，拜占庭国王曼纽尔一世没收了数千计生活在拜占庭领土上的威尼斯人财产。丹多洛随当时的督治开展了一次针对君士坦丁堡但损失惨重的军事行动：在返回威尼斯的途中，一名狂怒的暴徒杀死了督治。但丹多洛还是逃脱了指责，并被指派为与拜占庭解决外交争端的代表。在他的第二次任务中，据传言，由于丹多洛热衷于维护威尼斯的利益，拜占庭国王令手下将他弄瞎。尽管传言如此，根据历史记录，丹多洛在1174到1178年期间逐渐丧失了视力，原因很可能是遭受了头部的剧烈一击。[NEWLINE][NEWLINE]最终，丹多洛没有带回任何协议（实际上，两个国家直到1186年才最终签署协议）。之后他于1171年被派往西西里担当大使之职，并于1191年被派往费雷拉。凭借出色的外交能力，丹多洛令威尼斯与两个国家都建立了亲密的合作关系，联手在西地中海地区限制和挑战拜占庭的影响力。凭借他对国家做出的贡献，1178年，丹多洛成为40位未来的督治候选人之一。1192年1月，在前任督治奥里奥·马斯庇特罗引退修道院之后，恩里科·丹多洛被选为威尼斯的新任督治。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_3">
			<Text>统治共和国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_3">
			<Text>尽管年事已高且双目失明，丹多洛还是证明了自己是一名精力充沛且富有才能的领导人。他上任后马上着手的事情之一就是重申“执政承诺书”，将督治的义务和权力编撰成法。在接下来的几个月里，利用他在法律上拥有的知识，他修订了刑法典并颁布了共和国的第一批民法。在1194年，他将注意力转向货币改革，令威尼斯的银格罗索元成为整个地中海用于交易的主导货币。[NEWLINE][NEWLINE]丹多洛在外交方面也颇有建树。凭借他以往的经验，他在1192年和维罗纳城邦结束了经济纠纷，并以一纸协议定音。同年，和崔维索签订协议。紧接着这些外交成就，督治与以下势力签署了条约：阿奎莱亚宗主教（1200年），亚美尼亚国王（1200年），神圣罗马帝国国王（1200年），以及和老对手拜占庭帝国（1199年）。同时，他也引领威尼斯在军事冲突上取得胜利。这包括与打算合并到匈牙利的扎拉的冲突，以及与威尼斯的经济挑战者匹萨的冲突：他们尝试在里亚斯特建立前哨站，而丹多洛宣称这块土地已经置于威尼斯的影响之下。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_4">
			<Text>第四次十字军东征</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_4">
			<Text>教皇英诺森三世于1198年接过权杖，并向骑士团传道，组织起十字军准备攻占圣地。由于这次东征被欧洲各皇室广泛忽略，十字军最后由香槟伯爵蒂博和蒙特菲拉特侯爵伯尼法斯率领。由于缺少资金，在1201年，十字军向各个航海城邦派遣使节，希望能够帮助他们登陆埃及，并从那里袭击阿育布王朝的心脏，最终解放巴勒斯坦。丹多洛督治答应以一笔巨额报酬为代价，运送多达33000名骑士登陆。教皇批准了这项合同。为了达到需求，威尼斯人建造了50艘战舰与450艘运输船。但是此时，十字军们发现他们毫无办法应对高额的报酬。丹多洛宣称放弃报酬并以领袖之一加入十字军。作为补偿，督治要求十字军帮助威尼斯攻下正在起义的扎拉镇。[NEWLINE][NEWLINE]扎拉陷落后，丹多洛使十字军的注意力由埃及转向了君士坦丁堡。在那里，天主教的领导者们正在尝试将亚历克斯·安杰勒斯捧上拜占庭王位，以在进攻圣地时获得拜占庭的支持。这最终导致了对拜占庭的攻城、占领和洗劫。不顾自己年事已高，丹多洛在制定和实施计划时积极参与，指挥威尼斯舰队进攻拜占庭的海上城墙。最终在1204年的3月，拜占庭陷落于十字军之手。在随后的瓜分帝国的规划中，丹多洛扮演了最主要的角色。帝国被拜占庭人和十字军分割，后者打算在那里建立天主教的拉丁王国，而威尼斯从各方均得到了显著的好处。[NEWLINE][NEWLINE]之后，丹多洛督治参加了十字军攻打异教保加利亚的战争，但最终返回了城市，并在1205年3月由于身体原因过世。他被埋葬在圣索菲亚大教堂，但坟墓的具体位置不为人所知。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_5">
			<Text>在今天，恩里科·丹多洛被视为威尼斯最伟大的督治之一。他接手的是一个正在衰落的商业国家，这个国家被腐败和低效困扰，被区域内其他大小势力挑战，贸易已经衰退，军队也奄奄一息。到他去世的时候，他解除了所有对威尼斯强大影响力的威胁，并成功地再一次使威尼斯占据了地中海贸易的支配地位。历史学家们将丹多洛称为“威尼斯殖民帝国的创始人”。在他去世后的整整一个世纪里，威尼斯依然享有他带来的繁荣、稳定和安康。</Text>
		</Row>
		<!-- Gajah Mada -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_NAME">
			<Text>加查·玛达</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TITLES_1">
			<Text>满者伯夷首相、将领</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_SUBTITLE">
			<Text>印尼领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_LIVED">
			<Text>约1290-1364</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_FACT_1">
			<Text>加查·玛达成为首相的经历和他著名的誓言被记载在14世纪晚期“纯洁的世界”这篇歌颂武禄王的史诗当中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_1">
			<Text>“加查·玛达”意为大象将军，作为印尼民族英雄和爱国主义的象征，14世纪时他作为首相的这段岁月是印尼历史上最强大的时期。有关他幼年和成长经历的记录存留很少，只知道他出生于平民家庭，靠着机智狡猾上位，并且在战场上心狠手辣。作为一个国王侍卫，他帮助镇压了叛乱，从此步入了统治阶层，最终登上首相宝座。加查·玛达领导下的满者伯夷盛极一时，兼并了许多周围的岛国，奠定了现代印尼的版图。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_2">
			<Text>权力之路</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_2">
			<Text>加查·玛达最早出现在历史中是在他的成年时代，作为国王查耶纳卡拉（1309-1328在位）的侍卫队长。期间，满者伯夷官员古蒂反叛并控制了都城，加查·玛达知悉了阴谋，护送国王躲到了临近的城市巴丹德尔。在确保国王的安全以后，加查玛达假传国王已死的谣言，瓦解的叛军的斗志，同时组织了军队一举夺回了首都，助国王复位。加查·玛达发现军队对国王的死讯非常吃惊，古蒂也因此失去了军队的支持，其在镇压中丧生，而加查·玛达也因在这次事件中出色的表现也得到奖赏。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_3">
			<Text>满者伯夷首相</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_3">
			<Text>根据传说，若干年后加查·玛达被国王抢了老婆，他怀恨在心，撺掇一位曾经支持古蒂的御医趁给国王看病的机会将其谋害；之后他又卸磨杀驴，逮捕并处死了这位御医。不管真相如何，查耶纳卡拉死后，他同父异母的妹妹翠布瓦娜·维贾亚通加登上王位，立志扩张国土。加查·玛达深受女王信任，1329年，他被任命为“玛哈巴迪”（首相）。权柄在握的加查·玛达也将自己的命运同国家联系在一起，把目光瞄准了国家的边疆。他在流传于世演绎出许多版本的帕拉帕誓言中说到，假如我无法征服所有已知的岛屿，我就不会品尝水果香料和凡间的享乐。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_4">
			<Text>开疆拓土</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_4">
			<Text>1331年，加查·玛达前往位于东爪哇的萨登镇压叛乱，凯旋而归不久后，就开始着手征服周边的岛屿。1343年，巴厘和龙目最先被收入囊中。他为了人民的荣耀而战，逐步攻占各个王国与部落，地区和城市，包括了位于巨港的佛教国家三佛齐和西苏门答腊的一些小王国，扶植了一个满者伯夷的王公作为附庸。随后大象将军又让印尼最早的伊斯兰国家苏木都剌臣服，接着，他在两年间又征服了6个王国与城市，包括海峡对岸的淡马锡（今新加坡）。[NEWLINE][NEWLINE]1350年，翠布瓦娜将王位传给了他儿子哈奄·武禄，他也是满者伯夷历史上最伟大的国王。他统治的印尼达到了史上最大的版图，包括了整个印尼群岛，商业和文化艺术也繁荣发展。国王让他的首相全权负责政事，自己则醉心于发展艺术和科技。加查·玛达在国王的支持下为帝国征服了12个小王国，有些甚至远至今马来西亚和菲律宾南部。[NEWLINE][NEWLINE]1357年，加查·玛达已经打下了近十个岛屿，他发现他面临着一个强劲的对手，仅存的几个独立王国之一——位于西爪哇的巽他。尽管双方已决定让巽他公主和武禄王联姻，加查·玛达仍然在寻求吞并巽他的办法。加查·玛达坚持巽他公主只能做武禄王的妾而不是王后，以此激怒巽他。在布巴特镇的婚礼上，双方的协商从争吵变成了打斗，加查·玛达和他的士兵杀害了巽他王室和王室卫队。[NEWLINE][NEWLINE]过激的鲁莽行为损害了加查·玛达的形象，廷臣们指责他嗜血且残忍，国王也因此剥夺了他的头衔权力和荣誉。这个帝国最有权力的人物在东爪哇孤独度过余生，约在1363年默默死去。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_5">
			<Text>在现代印尼，加查·玛达被当作一个英雄人物，印尼民族荣耀和爱国主义的象征。加查·玛达是激励人们从平凡走向伟大的榜样。他是印尼人民反抗日本和荷兰统治，追求独立的精神支柱。他古往今来第一次统合了印尼诸岛的传奇经历，和对人民与国王的忠诚奉献精神一起被历史铭记。</Text>
		</Row>
		<!-- Maria I -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_NAME">
			<Text>玛丽亚一世</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TITLES_1">
			<Text>葡萄牙-巴西-阿尔加维联合王国女王</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_SUBTITLE">
			<Text>葡萄牙领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_LIVED">
			<Text>1734-1816</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_1">
			<Text>在这个持续数世纪的以悲剧和癫狂为特点的王朝中，玛丽亚一世无疑是其中一位为世人所知的君主，同时她还很有可能是最受葡萄牙人民爱戴的君主。作为葡萄牙－巴西－阿尔加维联合王国女王，她因在统治葡萄牙时被称为“虔诚的玛丽亚”和为了躲避拿破仑侵略逃至巴西时被称为“疯狂的玛丽亚”而为人所熟知。玛丽亚一世因受精神疾病折磨，1816年驾崩于里约热内卢。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_2">
			<Text>早年生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_2">
			<Text>在宫廷中与她的三个妹妹一同成长并接受教育的玛丽亚将他的大部分的注意力放在了宗教和神学上。被宗教仪式和清晰的信念所吸引，玛丽亚花大量的时间在祈祷和敬拜上。根据曾进入过宫廷的人的笔记，她身材高而优雅，有着明显的特征和友善的笑容。然而，早在她十几岁时，她就受到忧郁和神经焦虑困扰而使她偶尔不能离床。[NEWLINE][NEWLINE]玛丽亚成年后，与其叔佩德罗三世结婚。尽管有着年龄差距——当时玛丽亚25岁而佩德罗已经43岁——婚姻依然稳定和幸福。两个人都很虔诚，一天中一起参加数次弥撒。佩德罗把他在克卢什的宫殿拆掉并建了一个凡尔赛式宫殿，而这正是玛丽亚喜欢的样式。这对夫妇在公元1764年搬入这座宫殿。玛丽亚在这些年中生下了七个孩子，尽管只有三个活到了成年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_3">
			<Text>女王登基</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_3">
			<Text>公元1776年，国王若泽一世患上了中风，最终驾崩于1777年2月。经历了1755的那场毁灭了里斯本和葡萄牙海岸的地震和海啸以及1778年的暗杀之后，若泽日渐将行政大权交到了他的国务卿，彭巴尔侯爵的无情双手中。彭巴尔侯爵以残忍的手段并以公民自由和人身自由为代价进行着他的改革。玛利亚登基之后的第一个法令就是罢免了他的职务，而主要原因是他的打压耶稣会士的政策。[NEWLINE][NEWLINE]紧接着的几年中，葡萄牙逐渐卷入了欧洲的风波中。面对法国大革命，葡萄牙与大不列颠结成了联盟。1782年7月，葡萄牙加入了武装中立联盟，希望能在不断扩大的拿破仑战争中置身事外。在这些年间，玛丽亚和他的丈夫作为艺术赞助人，对提倡宗教的作品和建筑工程尤为感兴趣。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_4">
			<Text>陷入癫狂</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_4">
			<Text>女王长期因宗教狂热和抑郁症饱受折磨，但是第一次发现她处于这种情况是在公元1786年初的一次宗教仪式后一次突发的精神错乱时，她不得不被带回她的住处。在他的丈夫死于一场急病之后两年里，她的长子和她唯一活下来的女儿玛丽安娜也相继离她而去，这让她的精神情况日趋恶化。同一年，她长期以来的司祭也过世了。这些事情的影响累积下来让玛丽亚一世陷入了完全的癫狂之中。[NEWLINE][NEWLINE]1792年，内阁认为他们的女王患有重疾，要求她唯一的孩子若昂开始“管理朝政”。1799年，因他的母亲已经不适合继续统治，他获得了摄政王子的头衔。玛丽亚一世被软禁在宫殿里，偶尔会漫步于走廊上唤着主的名哭喊着她逝去的丈夫和孩子。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_5">
			<Text>逃亡巴西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_5">
			<Text>葡萄牙政府拒绝加入拿破仑对大不列颠的封锁，最终在公元1807受到了法国-西班牙的入侵。在不列颠政府的劝说下，无法坚持抵抗的若昂决定带着整个王室家族和他的大臣们逃到了葡萄牙属巴西总督府。尽管威灵顿在半岛战争中解放了葡萄牙，但是王室家族在此后依然在巴西待了数年。[NEWLINE][NEWLINE]玛丽亚在里约热内卢的卡尔莫修道院度过了她大部分的余生。在她在巴西的八年中，她受到了包括痢疾和热带病在内的越来越多的小病的侵扰；关节炎和水肿将她束缚在了轮椅之上，甚至是床上。每当她的孩子和家庭成员来看她的时候，她总是反复的大叫：“我想死！”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_6">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_6">
			<Text>尽管她陷入了癫狂，玛丽亚一世在葡萄牙和巴西依然是一位令人敬佩的人物，这应归功于在她统治时期发生的变化和事件。在葡萄牙，她现在被当做它的历史中的一位强势的女性。她在这片土地上文化中的地位被完美地体现于奎露兹国家皇宫，一座由她协助构思的巴洛克式建筑杰作中。在巴西，她被认为式这个国家最终独立过程中最为关键的人物之一。虽然她的个人生活十分悲惨，但是她的历史遗产却绝非如此。</Text>
		</Row>
		<!-- Pedro II -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_NAME">
			<Text>佩德罗二世</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TITLES_1">
			<Text>巴西皇帝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_SUBTITLE">
			<Text>巴西领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_LIVED">
			<Text>1825-1891</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_FACT_1">
			<Text>佩德罗二世出生的时候全名是佩德罗·德·阿尔坎塔拉·若昂·卡洛斯·利奥波多·萨尔瓦多·毕比亚诺·弗朗西斯科·哈维尔·德·保拉·莱奥卡迪奥·弥额尔·加俾厄尔·拉法厄尔·贡扎加，承袭了布拉干萨王朝葡萄牙统治者的王室血脉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_1">
			<Text>佩德罗二世是首位出生在巴西的巴西君主，他在位期间给国家带来了稳定与发展，并使其成为南美洲的强盛国家。他是个沉着严肃的男子，他自认是国家政治生命的裁决者，他运用君主立宪的大权，击退试图控制巴西的强大政治团体。他领导巴西三场战争，在获得了新的领土和声誉的同时，他也努力集中精力把巴西建设成一个现代化国家。他鼓励生产咖啡，而不是糖。并且积极支持和赞助公路，铁路，电报和海底电缆的建设。[NEWLINE][NEWLINE]学生发起的民主化运动，摇摆不定的帝国继承权，解放巴西奴隶造成的上层阶级不满，以及其他方面的诸多不满，终究导致军事政变，1889年11月，佩德罗二世在短短数小时内被废黜。佩德罗二世是一个爱国者，当他被流放时表示，他有一个“让巴西伟大繁荣的热切愿望”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_2">
			<Text>青年时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_2">
			<Text>佩德罗二世是巴西首任皇帝佩德罗一世与皇后奥地利的利奥波丁娜之子，1825年12月2日生于巴西帝国首都里约热内卢，他是巴西的第二任也是最后一任皇帝，统治了巴西长达五十年。佩德罗二世在家庭教师的指导下进行人文主义和宗教教育，严酷的日常学习制度与十分注重道德观与人生观的培养，使他的性格与冲动、不负责任的父亲截然不同。1831年3月13日，里约热内卢发生起义，佩德罗一世被迫逊位，与妻子阿美莉回到葡萄牙，并将巴西皇位传给他们唯一存活的男孩——只有6岁的小佩德罗。小佩德罗在三人摄政委员会的摄政下就任巴西皇帝，称佩德罗二世。1840年7月23日，国民大会宣布14岁的佩德罗二世提前执政。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_3">
			<Text>统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_3">
			<Text>在佩德罗二世统治时期，他统辖超过36个不同内阁，其中大部分有广大民众的支持。佩德罗自发或通过政府资助修建了巴西的第一条公路（连通里约热内卢和茹伊斯迪福拉）、第一条铁路（从桑托斯至圣保罗）；于1877年开通首个电话服务；并参与铺设了第一条从巴西通往欧洲的海底电缆；此外，他还发行了巴西的首枚邮票。[NEWLINE][NEWLINE]不过在外交关系方面情况并不容乐观，不少国家都为巴西的飞速经济增长和政治影响力而感到担忧。两个微小事故导致英国命令皇家海军扣留了巴西的商船以获取赔偿，佩德罗调动军队回应，最终英国软化了他们的立场，并于1863年提出和解。几乎紧随其后的是巴西对乌拉圭长达一年的不宣而战，最终巴西占领了乌拉圭的小镇萨尔多和派桑杜，这显然分散了佩德罗的注意力。来自巴拉圭的入侵比这场冲突的解决来得更快，不过战争依然以巴西人的无条件胜利告终。1872年至1875年，佩德罗又通过谈判和解了一场与天主教会的冲突，不过这也让他丧失了来自神职人员的支持。[NEWLINE][NEWLINE]尽管如此，与英国在外交方面的胜利和与乌拉圭、巴拉圭在军事上的胜利还是使佩德罗比以往更得人心。当时他利用这一点，帮助巴西完成废奴运动，解放了巴西的奴隶，这是他留给后人影响最为深远的一笔遗产。佩德罗认为奴隶制是巴西实现现代化最后的一个巨大障碍。自1871年起，佩德罗监督制定了一系列法律，解放奴隶约70万，不过并没有出台有关条款来补偿奴隶主。由此，佩德罗逐渐失去了权贵与缙绅阶层的支持，最终导致了巴西帝国的毁灭。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_4">
			<Text>倾覆</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_4">
			<Text>由于沉浸在人民拥护的安全感中，佩德罗放任自己终身旅行的心愿，长期忽视政务，逐渐地，佩德罗越发觉得自己不再受那些曾是自己培育的社会各阶层人士的支持，比如那些新兴的城市中产阶级和新一代的自由主义学生们。同样的，神职人员、上级阶层和军队也都不再对他坚定不移。[NEWLINE][NEWLINE]虽然他仍受普通民众的爱戴，但在1889年11月，一次和平军事政变迫使他赞成共和制，并令其退位。年老多病的佩德罗被迫流亡欧洲，两年后于巴黎逝世。法国政府以皇室礼仪为其举行了葬礼。他的遗体安葬在葡萄牙里斯本的墙外圣文生修院。1922年，他与妻子特丽萨的遗体被葡萄牙交还巴西政府，安葬在佩德罗波利斯圣伯多禄·德·阿尔坎塔拉主教教堂。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_5">
			<Text>佩德罗继承了一个濒临解体的巴西帝国，却在不断变化的世界中把巴西转变成了一个新兴大国，成为“美洲的另一股强大力量”。在他的治理下，巴西政治稳定，言论自由，尊重人权，经济腾飞，文化丰富，这使得巴西在南美众多邻国中脱颖而出。也许他最大的成就是在巴西和平废除了奴隶制，尽管这与强大的政治和经济利益相悖。作为一个有识之士，佩德罗二世始终大力扶持巴西的教育、艺术、科学等领域。尽管最后被推翻了，但他依然拥有很高的支持度，广受人们的尊敬。他被许多巴西人尊为英雄、国家的象征，并被人们誉为“人民之父”的化身。</Text>
		</Row>
		<!-- Popay -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_NAME">
			<Text>波卡特洛</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TITLES_1">
			<Text>肖肖尼酋长</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_SUBTITLE">
			<Text>肖肖尼领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_LIVED">
			<Text>1815-1884</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_FACT_1">
			<Text>波卡特洛被葬于一条小溪中。因为1978年在蛇河上修建的大坝，这条小溪目前已藏于美国瀑布水库的底部。据报告称，在因为干涸或放水而导致水库水位大幅下降的时候，这条小溪的痕迹还是可以被隐约见到的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_1">
			<Text>波卡特洛酋长是19世纪一个班诺克-肖肖尼部落的领袖，他花费毕生精力试图寻找出让不断增长的白人拓荒者和肖肖尼人共处的办法。虽然波卡特洛统治下的肖肖尼部落攻击了白人的拓荒者和大篷马车，但这些攻击大部分都是对白人所造成的伤害进行的反击。波卡特洛部落的勇士们经常因为在加利福尼亚小道、盐湖城路和俄勒冈小道上攻击白人而受到指责。[NEWLINE][NEWLINE]1862年秋季康纳领导的美国第三加利福尼亚步兵团被派遣到道格拉斯堡来“严惩”这些原住民们。波卡特洛酋长在知道美军接近后带领自己的族人向北离开，躲开了著名的熊河大屠杀。之后他被美国政府通缉了5年之久，最终因为饥饿他不得不于1868年与美国政府签订了柏瑞哲条约。根据条约，波卡特洛的部落被强制迁徙到蛇河保留地，波卡特洛本人也在不久之后忧心忡忡的死于那里。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_2">
			<Text>早年生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_2">
			<Text>波卡特洛生于格劳斯溪附近（今日的犹他州西北部）。他早年的生活状况和经历现今已经难以寻找。他的名字读做“托纳伊欧扎”，意思是“野牛皮袍”，波卡特洛这个称呼是当时的白人捕猎者取的，但这个称呼的来历也已失传。波卡特洛大约是在捕猎高峰季，即19世纪20年代到30年代之间成年的。[NEWLINE][NEWLINE]波卡特洛很快成长为一名著名的战士和智者。波卡特洛大概是在伯明翰·杨带领的摩门教徒来到犹他地区的1847年时当上部落酋长的。杨采用了较为和平的手段来安抚和补偿波卡特洛对白人不断涌入的忧虑。但面对白人人数的快速增长、草原被开辟为农场、以及源源不断的淘金者大军，波卡特洛依然对当时的状况感到十分担忧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_3">
			<Text>反抗</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_3">
			<Text>19世纪50年代开始，抢劫大篷马车和落单的农场、以及盗窃耕牛牧马之类事件开始增加。不管这些事究竟是由土著流浪汉、白人逃犯还是不安分的肖肖尼人做的，波卡特洛总是被指责为这些事情背后的指使者。接下来的几年内，白人拓荒者和原住民之间发生了数起武装冲突和谋杀。时断时续的敌对关系在1862年达到高潮，那年波卡特洛亲自率人劫掠了一辆通过爱达荷州中南部巨岩城的大篷马车，几天后，肖肖尼战团又在蛇河附近攻击了另外两辆马车。[NEWLINE][NEWLINE]内战期间的林肯政府担心达到西海岸的通信被切断，于是他命令康纳领导的美国第三加利福尼亚步兵团开进这片地区平乱并在盐湖城修建军事基地。1862年10月，康纳领导着一支部队从加利福尼亚出发，在盐湖城东面3英里处修建了一座军事基地。此时，另一系列由猎熊酋长发起的劫掠激怒了康纳和他旗下的第二志愿骑兵团，他们前往卡奇山谷，那里有包括波卡特洛部落在内的数个肖肖尼部落聚集。波卡特洛预先带领自己的族人离开了山谷，避开了可怕的熊谷屠杀——一场导致大约500原住民老弱死亡的屠杀。[NEWLINE][NEWLINE]之后美军继续他们的平叛行动，他们在大盆地地区域反复扫荡，试图抓住逃走的肖肖尼酋长、尤其是波卡特洛。躲藏了5年后，波卡特洛被迫向美军投降——因为他的部落已经无法再在疾病和饥荒中坚持下去了。根据1868年签订的柏瑞哲条约，波卡特洛同意交出部落狩猎地的三分之二、允许白人建造的公路穿越部落领地、并将自己的部落迁移到霍尔堡保留地中。作为补偿，美国政府承诺将每年给予他价值5，000美元的食物和物资。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_4">
			<Text>保留地</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_4">
			<Text>美国印第安管理署几乎从未遵守过承诺，送来的食物补给大部分已经坏掉，每年应给的现金也基本不会兑现，保留地的土地又不适合耕种。因此，在被限制于保留地的年份里，疾病和饥荒让原住民的数量大幅减少。1875年是一个十分严重的灾荒年份，波卡特洛只好带领他的族人来到位于犹他州奥林郡附近的一个摩门教传教士的农场，在那里他们帮忙播种了小麦、玉米、土豆和蔬菜。他希望通过让整个部落信仰摩门教来换取收获季节时的他们帮忙播种的食物中的一部分。然而，白人拓荒者们并不领情，他们要求波卡特洛回到保留地内，必要时甚至将诉诸武力。当带着敌意的美国军队来到时，波卡特洛只能在无奈下回到了保留地。[NEWLINE][NEWLINE]对此，波卡特洛又一次感到自己被欺骗了，他和他的人民也因此拒绝了基督信仰。此时的波卡特洛已经60多岁了，日益不满的他逐渐淡出了保留地事务。他的身体状况也在不断的走下坡路，最终于1884年去世。按照他生前的遗嘱，他的尸体穿上了全套战斗装备，和他身前心爱的衣服、战刀、火枪和18匹马一起，被葬在蛇河的最深处。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_5">
			<Text>如同许多其他美洲土著的领袖一样，波卡特洛毕生致力于寻找应对不断涌入的白人的办法。一方面，他试图与白人和平共处；另一方面，他又决定为了部落人民的权力和自由而战。虽然他勇敢无畏、机智过人，但他最终不可避免的遭受了失败，被迫和他的部落民一起迁入保留地。虽然他的奋斗没有成功，但他对印第安文化的保存而所做的贡献使他广受尊敬。他的遗产体现在许多以他名字命名的地理和人造标识中（例如犹他州的波卡特洛市）——讽刺的是，大部分都是由白人所起。</Text>
		</Row>
		<!-- Shaka -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_NAME">
			<Text>沙卡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TITLES_1">
			<Text>祖鲁酋长</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_SUBTITLE">
			<Text>祖鲁领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_LIVED">
			<Text>约1787-1828</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_FACT_1">
			<Text>南非早在推行种族隔离的1986年摄制了十集迷你剧“沙卡·祖鲁”，后来曾在欧美国家的电视台播出且大受欢迎，引发了世界对这位祖鲁首任国王一生经历和业绩的深厚兴趣。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_1">
			<Text>“打击一个敌人只需一次就够了。要让他的部落彻底灭亡，否则他会卷土重来掐住你的喉咙。”据英国探险家弗里恩在日记所述，沙卡曾在对他的盟友丁吉斯瓦约谈及一个被击败的敌人时说过这句话。即便是出于杜撰，这句话也确实体现了沙卡的人生哲学。身为一个部落酋长的私生子，沙卡·卡森赞加霍那于1816年推翻他的半血缘兄弟并掌握了祖鲁统治权。此后他又将恩古尼部落并入了祖鲁王国。他因战术领域的改革和创新而被称为军事天才，也因统治手段的残酷无情而受到谴责。无论世人如何评判，沙卡为祖鲁王国的强盛奠定了基础。当他于1828年遇刺身亡时，祖鲁人甚至对欧洲人在南非的统治都构成了严峻的挑战。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_2">
			<Text>早年经历</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_2">
			<Text>虽然有关沙卡早年经历的记载充满了传奇和谎言，我们仍可确定他是祖鲁部落酋长森赞加霍那的私生子，当时的祖鲁只是个不到1500人的弱小部落。沙卡的母亲兰蒂是兰格尼部落已去世的酋长之女。起初森赞加霍那试图否认自己是这个孩子的父亲，但最终他还是将兰蒂娶为第三房妻子。但祖鲁酋长子嗣间的关系仍然十分紧张，导致兰蒂和沙卡一度遭到放逐。母子二人的流亡生活一直持续到1803年他们得到穆特瓦部落酋长丁吉斯瓦约的收留为止。[NEWLINE][NEWLINE]在丁吉斯瓦约的庇护下，沙卡成长为一名高大雄壮、英勇无畏的年轻战士。沙卡在23岁时受命指挥丁吉斯瓦约军队的一个团队，此后他凭借赫赫战功和声望迅速获得提升，成为酋长麾下最主要的指挥官。沙卡着手重新武装自己的部队，抛弃了穆特瓦部落传统的投掷型轻矛，代之以一种宽刃的刺杀型长矛（被称为“阿塞盖”）以及一面覆盖牛皮的大盾牌。[NEWLINE][NEWLINE]当沙卡的父亲于1816年去世时，丁吉斯瓦约给予他的庇护对象必要的军事支持，沙卡借此推翻并杀死了他的半血缘兄弟西古贾那，自立为祖鲁酋长。这次政变相对而言并不算血腥，祖鲁部落毫无保留地接受了沙卡。沙卡宣誓臣属于穆特瓦部落。作为穆特瓦酋长最信任的人，沙卡未受约束地吞并邻近部落，不断扩张自己的领土。到1817年时，沙卡手下已有2千名战士，继续保持着丁吉斯瓦约最强大臣属的地位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_3">
			<Text>统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_3">
			<Text>根据传说，在丁吉斯瓦约与恩德万德维酋长兹维德的最后决战中，沙卡故意让他的部队缓慢行军保存实力，一直等到丁吉斯瓦约战败身死。利用随后出现的权力真空，沙卡开始无情而高效地征服和吞并邻近的小部落。数年之内，科瓦比、赫卢比和姆科希泽等部落一一并入祖鲁帝国。通过外交手腕和利益资助，沙卡又收伏了西索尔和苏利部落。到1824年，沙卡的兵力已增加到2万人，并全面采用了他的创新战术策略和组织方式。[NEWLINE][NEWLINE]出于对日益强大的祖鲁的顾忌，兹维德与沙卡展开了全面对抗。恩德万德维部落的首次入侵在戈乔科利山遭遇拥有更佳战术组织和防御策略的沙卡部队的迎头痛击，以惨败告终。1819年，兹维德再次远征祖鲁。沙卡一步步地撤退，引诱数量占优的敌军深入自己的国土，最终在穆赫拉苏泽河畔，沙卡对恩德万德维及其盟友的疲惫之师发起全面反攻。在持续两天的战役中，入侵者被决定性地击败，恩德万德维、杰瑞、马塞科和穆塞尼等部落均被彻底消灭。[NEWLINE][NEWLINE]当第一批白人贸易商于1824年抵达非洲东南角的海滨时，沙卡统治的帝国从这条漫长的海岸一直延伸到内陆腹地。沙卡与白人贸易商保持着良好的关系，给予他们土地，允许他们在纳塔尔港建立贸易据点。沙卡看到白人贸易商带来的好处，也对他们的科技和文化感到好奇，他相信祖鲁人和欧洲人之间不会发生严重的冲突。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_4">
			<Text>遇刺</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_4">
			<Text>到1828年的时候，沙卡已经是一位无人可与之争锋的统治者。但他冷酷和暴躁的性格削弱了臣民的忠诚度。1827年他的母亲去世，沙卡派遣他的部队前去强迫周边部落的酋长们表达哀悼。趁忠诚于沙卡的部队外出的机会，他的侍卫姆波法和他的半血缘兄弟丁冈、穆兰加纳于1828年9月在杜库扎的军营附近刺杀了沙卡。沙卡的遗体被弃置于一个储粮坑中然后填满石头和泥土。具体的地点一直不为人所知。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_5">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_5">
			<Text>沙卡生前统治着非洲东南部广阔的土地，是超过25万臣民绝对的主宰，统帅着4万训练有素的战士。在他建立帝国的过程中估计导致了2百万人的死亡。虽然祖鲁王国只存在了不到80年，沙卡仍然在非洲历史上留下了深深的印记。如今，沙卡被视为代表伟大祖鲁精神的领袖，这种精神指引着南非黑人渡过种族隔离的艰难岁月，并催生了塑造现代南非社会的民族主义思潮。</Text>
		</Row>
		<!-- WONDERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOROBUDUR_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“觉悟世界圆满时，欢喜礼赞仰望天。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——释迦牟尼（塞爱维小提示：此句应该并非真正的佛祖语录而是出自西人讹传。）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BROADWAY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“百老汇是纽约文化生活的主动脉——不过是硬化了的主动脉。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——沃尔特·温切尔[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GLOBE_THEATER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“整个世界即是一出戏剧。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——环球剧场主门上方之题刻[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RED_FORT_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“当我们进行建筑的时候，不妨想象我们所建筑的是永恒。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——约翰·拉斯金[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PARTHENON_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“大地将帕特农神庙骄傲地佩戴在身上，视其为她最美的珠宝。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——拉尔夫·沃尔多·爱默生[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRORA_RESORT_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“（自由的）失却，意味着那些为自由所无比珍视的价值观将从人类的生活中逐渐消失，所剩下的唯有不容变更的雇佣关系以及闲暇时间的琐碎娱乐。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——阿尔弗雷德·诺思·怀特海[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_SPACE_STATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“无论是过去还是现在，为每个人建一座太空站都是一个疯狂的想法；应该是每人十二座才对。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——拉瑞·尼文[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UFFIZI_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“画家不应该仅仅是个有所看有所见的人。一个艺术家，最重要的一点，应该是一个能将个人想象力化作视觉表现力的人。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——马塞尔·毕奇[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOROBUDUR_TEXT">
			<Text>婆罗浮屠是位于爪哇岛马格兰的一座佛教龛邸。它由6个正方形底座奠基，中间是3层环形平台，最上方是被72座小浮屠环绕的大浮屠。整座建筑还拥有2672个小浮雕和504座佛教雕像。3层平台象征着佛教理念里的三界：欲界、色界、无色界。其建设开始于公元778至850年的夏伦德拉王朝时期（塞爱维小提示：中文古籍里称作“山帝”王朝）。大约1006年左右，婆罗浮屠附近的马打兰王国的首都因为火山爆发而不得不迁都，因此到婆罗浮屠的朝圣活动也渐渐停止。至此，婆罗浮屠在接下来的好几个世纪中被废弃，被层层火山灰和丛林植物覆盖，直到公元1814年时英国爪哇陆军中尉斯坦福·莱佛士爵士又重新发现了它。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BROADWAY_TEXT">
			<Text>百老汇是纽约城里一条经过曼哈顿地区和布朗克斯地区的长达15英里的街区。虽然这条街道两旁有许多办公室、商场和住宅区，但当人们提起这条街道时通常指的都是位于42街至53街之间的那一条“白色大道”——也就是剧院区。从19世纪中期开始，百老汇上就已有一些剧院在开设，1880年时麦迪逊广场和联合广场中间开始被弧光灯点亮，也使它成为美国第一条被电力灯点亮的街道。之后的日子里，随着美国人财富和文化灵感的增长，百老汇剧院开始变成流行娱乐文化的圣城麦加。到了20世纪，这段区域已有大概20家剧院，这些剧院的招牌在夜间是如此明亮，因此百老汇被人冠以“白色大道”的绰号。1925年的巅峰时期有大约80家剧院聚集于百老汇，创作着各种奢华的作品——主要是滑稽剧和歌剧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GLOBE_THEATER_TEXT">
			<Text>最初的环球剧场由威廉·莎士比亚所共同持有股份的宫内大臣剧团于1599年建造于伦敦的少女街，环球剧场包含了一些当时很先进的创新之处。1613年环球剧场在表演《亨利八世》的时候，木质的屋顶被大炮点燃，剧场被焚毁。1614年剧场被重建，之后一直使用到1642年被清教徒关闭为止。虽然环球剧场的具体样子目前已不为人知，资料记载它有三层，是一个环形露天剧场，直径大概100英尺，能坐下300观众。演出台有43英尺宽，27英尺深，离地5英尺，因此可容下一些地板暗门。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INTERNATIONAL_SPACE_STATION_TEXT">
			<Text>国际空间站一般由预先制作好的工作模块组装而成，是一种可以住人的低轨卫星。这个项目最初在1993年由一个多国合作卫星项目发展而成：苏联的“和平2号”、美国的“自由号”和欧盟的“哥伦布号”，之后被作为一个进行研究和探索的永久性平台。时至今日，来自15个国家的宇航员工作并生活于其中。补给和人员由美国的航天飞机和俄罗斯的联盟号运载火箭进行输送，之后将按计划由俄罗斯的“进步”号太空船，欧洲的“自动转移飞行器”（ATV），日本的H-2飞船和美国SpaceX公司制造的“龙”号飞船替代。国际空间站是绕地轨道上最大的人造物体，在合适的情况下甚至能被地球上的人用肉眼观测到。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RED_FORT_TEXT">
			<Text>德里红堡，或简称为红堡，是由沙贾汗修建的一座供莫卧儿皇帝居住和管理国家的大型宫殿。其始建于1648年，最后因为1857年莫卧儿末代皇帝被英国管理者逐出而停止建设。德里红堡因其75英尺高的外墙呈红褐色而得名红堡，它是莫卧儿建筑技术的最佳体现：巨大的大殿、奢华的生活区、精致的花园、浴室、图书馆和华丽的清真寺。英国人的入主使得这栋宫殿开始失色：一些内部建筑被摧毁，花园被填平，整个宫殿被当成一个兵营来使用。从2003年起，印度政府开始重新修葺这座宫殿，并准备将它作为一个新的旅游景点。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PARTHENON_TEXT">
			<Text>建立于雅典卫城、供奉女神雅典娜的帕特农神庙被认为是多立克风格建筑的集大成者。它始建于公元前447年，到了公元前432年最后一批装饰品被放入建筑——这批装饰品也是现代研究古典雕塑的重要题材。帕特农神庙内部盛放着菲狄亚斯的作品——用黄金和象牙制作的雕塑，外部走廊则由92面柱间壁装饰。和大部分其他古希腊神庙相同，帕特农神庙的一项功能是作为金库，里面放置的不仅仅是雅典的财富，同时也包含了提洛同盟的资金。18世纪时，欧洲游客和学者开始大量访问这个风景如画的遗址，帕特农神庙也由此声名鹊起。1832年希腊获得独立后，政府控制了这块土地。1975年开始的雅典卫城修复工程让帕特农神庙重新焕发了光彩，现在它作为古希腊文化以及雅典民主制度的象征，被看作西方文明乃至全世界最重要的文化宝藏之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PRORA_RESORT_TEXT">
			<Text>建于1936年至1939年之间的普洛拉度假村是波罗的海吕根岛沙滩上的一个巨型度假村。这座大得夸张的复杂建筑本来是为给德国工人提供渡假胜地而修建的。按照原本的计划，这个建筑将包含8个街区，每个街区里有10个住宿单元，一共能为20000人提供房间。如果这个建筑能最终完成的话，还将会包含餐馆、电影院、游泳池、健身房、活动室以及其他设施，全部建造在一列铁路车站和一排游轮上。但是二战的爆发终止了这个建筑的建设，战争中这里被用作难民营和军事医院。战争结束后苏联占领了这个度假村一段时间，拿走了一切可用的设备，甚至包括电缆管道和下水道里的。目前这里只有一小部分被重新开发为了东德历史博物馆，剩下的大部分建筑都处于废弃状态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_UFFIZI_TEXT">
			<Text>乌菲兹美术馆是于1560-1581年间作为佛罗伦萨行政长官公署（意大利语的“乌菲兹”即“办公室”）而兴建的，是世界上最古老和最著名的艺术宝库之一，拥有大量意大利文艺复兴时期最精美的画作。乌菲兹美术馆目前的藏品包括珍贵的古董、雕塑以及十余万幅绘画作品。1574年，行政公署尚未完工的最顶层被当权的美第奇家族改建为艺术品收藏室。在此后的几十年间，其余部分也陆续被改建为艺术陈列厅和收藏室。正如美术史家瓦萨里所言：包括达芬奇和米开朗基罗在内的杰出艺术家们“为了美、创作和快乐”而在乌菲兹齐聚一堂。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARTISTS_GUILD_STRATEGY">
			<Text>美术家公会是游戏里唯一提供美术家席位的建筑，因此它将是你产生大美术家的关键。如果你的目标是文化胜利，那么你必须修建这个建筑。美术家公会提供2[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数，每个分配的专业人员提供3[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数和3[ICON_CULTURE]文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EAST_INDIA_STRATEGY">
			<Text>东印度公司增加一个城市的[ICON_GOLD]金钱产出。其他玩家连接到这个城市的商路带给城市主人+4[ICON_GOLD]金钱，给商路主人带来+2[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUSICIANS_GUILD_STRATEGY">
			<Text>音乐家公会是游戏里唯一提供音乐家席位的建筑，因此它将是你产生大音乐家的关键建筑。如果你的目标是文化胜利，那么你必须修建这个建筑。音乐家公会提供3[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数，每个分配的专业人员提供3[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数和3[ICON_CULTURE]文化</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WRITERS_GUILD_STRATEGY">
			<Text>文学家公会是游戏里唯一提供文学家席位的建筑，因此它将是你产生大文学家的关键建筑。如果你的目标是文化胜利，那么你必须修建这个建筑。文学家公会提供1[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数，每个分配的专业人员提供3[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人点数和3[ICON_CULTURE]文化</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ARTISTS_GUILD_TEXT">
			<Text>美术家公会的概念直到中世纪晚期才开始形成，在当时伴随着欧洲的长期城市化进程。13世纪时各大城市里已经出现了一些美术家公会，其形式上模仿当时的商人公会。美术家公会主要任务是试图确定艺术品价值和设定价格，以及教育和支持年轻的美术家们，从而避免因为受到大富豪和名流赞助而带来的一些麻烦。虽然非正式的公会依然以不同形式继续存在，但他们垄断地位已经随着启蒙时代的开始而消退，并最终消失于19世纪中期。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EAST_INDIA_TEXT">
			<Text>东印度公司是一种由王室授权的股份合资冒险公司，它们的形式多种多样，负责在亚洲和印度洋诸岛的贸易事务。在它们的巅峰期，东印度公司甚至拥有自己的武装军队，在办公地设立殖民区，并进行探险、战争、税收、种植、采矿、修路等一切能赚取利润的行动。最成功的公司有英国的“可敬的”东印度公司（由英国女皇伊丽莎白于1600年授权）、荷兰东印度公司（1602年）和法国东印度公司（1664年）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MUSICIANS_GUILD_TEXT">
			<Text>最初的音乐家公会来源于受到王室和贵族保护并赞助的那些宫廷乐队，但这些人组建的音乐家公会仅仅在文艺复兴时期短暂的兴盛过。之后随着文艺复兴时期的音乐开始向不断增长的商人阶层和中产阶级倾斜，没有受到王室和贵族赞助的音乐家们也能联合起来组建公会，分配固定的工作并领取固定的工资。17世纪的现代管弦乐器的发展让一些城镇政府也开始赞助作曲家和指挥家，这使更加精美的音乐诞生了。但这种向“大众音乐”发展的趋势也使得音乐家公会的需求开始逐渐偏离最初的轨道。直到20世纪初，流行音乐的诞生才使第一个真正意义上的音乐家团体形成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WRITERS_GUILD_TEXT">
			<Text>虽然文学家公会的名气要远小于同时代的美术家公会，但印刷机的发明依然使得文学家们开始联合起来建立行会。不管是正式的还是非正式的，在数个欧洲城市都出现过为了保证作者利益而与出版商和销售商进行协商的组织。在莎士比亚时代的伦敦，剧作家们联合起来通过制止剽窃行为或没有授权的演出来保护他们的利益。虽然现今的文学家组织更像商业联盟而非行会，但这个传统依然在世界范围内的数百家组织里保留了下来，比如以色列的剧作者公会，英国的作家公会和美国的美国作家协会。</Text>
		</Row>
		<!-- BUILDINGS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRPORT_STRATEGY">
			<Text>多功能的机场可提升[ICON_TOURISM]魅力产出并满足在城市之间空运单位的需要。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BANK_STRATEGY">
			<Text>银行是启蒙时代建筑，能够增加城市的[ICON_GOLD]金钱产出。城市在建造银行前必须拥有市场（或巴扎）。来自其他玩家的商路可使建有银行的城市额外产出1[ICON_GOLD]金钱，商路拥有者也额外获得1[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CANDI_STRATEGY">
			<Text>除发挥普通花园的作用之外，龛邸还可使每支至少拥有一个信众的宗教+2[ICON_PEACE]信仰。只有印尼能够建造，城市不需要邻近河流或湖泊。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARAVANSARY_STRATEGY">
			<Text>客栈是古典时代建筑。可增加陆上商路的距离及其[ICON_GOLD]金钱产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DUCAL_STABLE_STRATEGY">
			<Text>公爵马厩除能发挥普通马厩的作用之外。还能使牧场所在区块+1[ICON_GOLD]金钱，新组建骑乘单位+15经验。只有波兰能够建造。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HANSE_STRATEGY">
			<Text>除了能发挥银行的作用（额外的[ICON_GOLD]金钱产出，从商路获得额外[ICON_GOLD]金钱收入），同业公会还可使每条通往城邦的商路提供额外[ICON_PRODUCTION]产能。商路可以从任何城市起始，即使是没有同业公会的城市（比如你有柏林到日内瓦、慕尼黑到日内瓦、慕尼黑到柏林、柏林到布鲁塞尔的商路，则任何拥有同业公会的城市都能获得+15%[ICON_PRODUCTION]产能）。只有德国能够建造。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARBOR_STRATEGY">
			<Text>港口是中古时代建筑。可提升海上商路的距离及其[ICON_GOLD]金钱产出。港口还允许通过水域建立“城市连接”，并能提升已开发海上资源的[ICON_PRODUCTION]产能奖励。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOTEL_STRATEGY">
			<Text>旅馆能够极大增加[ICON_TOURISM]魅力产出，对于试图赢得文化胜利或提升本国意识形态对其他文明的压力的玩家是很好的选择。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IKANDA_STRATEGY">
			<Text>特训军营除军营的一般功能外，还为本城市组建的火器时代之前的肉搏单位提供一组特殊晋升，包括增加移动力和加强战斗力等。仅祖鲁文明能够建造。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARKET_STRATEGY">
			<Text>市场增加城市的[ICON_GOLD]金钱产出。来自其他玩家的商路可使建有市场的城市额外产出1[ICON_GOLD]金钱，商路拥有者也可额外获得1[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_STRATEGY">
			<Text>王室图书馆替代图书馆，同样增加城市的[ICON_RESEARCH]科研产出。此建筑还拥有一个文学杰作空位，放置文学杰作后可使本城市新组建单位获得额外的经验，所以请尽快放置一篇文学杰作。只有亚述能够建造。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE_STRATEGY">
			<Text>城市必须沿海方可建造灯塔，可增加水域和[ICON_RES_FISH]鱼群的[ICON_FOOD]食物产出，并使每处已开发海洋资源+1[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_STRATEGY">
			<Text>大铁厂可使城市+8[ICON_PRODUCTION]产能，所有城市都需要拥有工坊才能建造大铁厂。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TOURIST_CENTER_STRATEGY">
			<Text>国家旅游中心可极大地增加[ICON_TOURISM]魅力产出，对于试图文化胜利或提高对其他文明的影响的文明是很好的选择。请在所有的城市都拥有旅馆后在[ICON_TOURISM]魅力最高的城市中建造它。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CANDI_TEXT">
			<Text>“龛邸”（Candi）是印尼特有的一种石质建筑，其形制源于印度教祭坛，由金字塔形的主体及装饰性的门廊构成，主要建造于公元8世纪至15世纪。龛邸采用坛场设计模仿众神居所梅鲁山。其他东南亚族群特别是高棉人还发展出一种结构略有不同龛邸，除了保留基本样式外还添加了一圈石柱。最大的也是最有名的龛邸是建造于公元9世纪、带有七层平台的佛教庙宇婆罗浮屠。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARAVANSARY_TEXT">
			<Text>随着商队的足迹遍及中东、中亚和北非，对商队休息、住宿和安全的需求也不断增长。公共客栈是建立在城墙外的综合性建筑，私人客栈通常由一个中央庭院及其四周的仓库、宿舍、马厩和厨房组成，并有高墙围绕。最大的客栈可容纳数百头骆驼、骡子或马匹。大多数客栈有偿提供基本生活用品如水、饲料、食物、衣物和其他旅行物资。有史可查的最古老客栈建立于波斯帝国的皇家大道沿线，从萨迪斯到苏萨绵延约1600英里。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DUCAL_STABLE_TEXT">
			<Text>卡齐米日三世在公元1333年登基后，为安抚焦躁不安的波兰贵族而给予他们大量特权，包括有权拥有王室规模的马厩。在拿破仑战争结束之前，这些公爵马厩都是声望和权力的来源，除了五十至数百匹马外，还配有存放蹄铁、鞍具和服饰的房间。有些公爵马厩注重实用性和功能性（例如在什切青的）；有些则豪华铺张，使用石柱和雕像装饰（例如在克拉科夫的）。尽管规模大小或装饰风格千差万别，这些公爵马厩的基本功能都是为著名的波兰骑兵部队提供优良的坐骑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AIRPORT_TEXT">
			<Text>从技术上说，机场是任何类型的飞机、直升机、飞艇或其他飞行器起飞降落的地方。现今的商业机场通常由跑道、控制塔、航空器、停机坪、应急设施以及停车场等组成。在1930年之前，大部分机场为跑道长度短于2000英尺的小机场。在1939年的时候，纽约的拉瓜迪亚每月客流量近25万人次。根据最近的统计数据，亚特兰大的哈兹菲尔德-杰克逊机场是世界上最繁忙的机场，其在2011年的客流量超过9200万人次。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HANSE_TEXT">
			<Text>同业公会（Hanse）或译“汉萨”，在古法语中的原意为“商人团”，指城市中商贸业者为保护和促进商贸运输业而自发形成的联盟组织。13世纪时，这种同业公会在波罗的海和北海沿岸港口十分兴盛，影响力巨大，名下拥有许多建筑设施。最大的同业公会建筑群中不仅有公会首脑的宅邸，还包括仓库、会堂、市场、银行和码头等等。最早的同业公会约于公元1159年在吕贝克城建立，其目的是促进西欧与资源丰富的罗斯北部地区间的贸易。后来，德意志地区的一些同业公会为稳定波罗的海沿岸贸易、统一期票业务和促进各自城市的商业繁荣而逐步趋向联合，约在公元1250年时成立了“汉萨同盟”。这个同盟作为该地区重要的政治、军事和经济实体一直延续到17世纪末期（其卷入的军事冲突包括1438-1441年的尼德兰-汉萨战争和1470-1474年的汉萨-英格兰战争）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOTEL_TEXT">
			<Text>旅馆已经存在了几千年，为商人和旅客提供了安全的住所。根据马可·波罗的记载，13世纪时的中国已经拥有完善的旅客住宿系统。现代化酒店的产生则主要是由于铁路的修建带来了更多的旅行客流和短期住宿需求。世界上最古老的酒店是日本的“西山温泉庆云馆”，它于公元707年开张，由同一个家族连续经营了46代。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_IKANDA_TEXT">
			<Text>“特训军营”（Ikanda）是祖鲁人进行军事训练的设施，也是祖鲁人饲养牲畜的场所。祖鲁军队的基本组织形式为“同年团队”，相同年龄的男子被集中起来共用一个畜栏，共同训练、生活和战斗。每个特训军营都会得到国王所分配的牛群，作为战士们的肉食来源。牛皮则被用于制作盾牌，每个同年团队会为盾牌涂上特别的颜色。特训军营也同样遵循传统畜栏的布局，由围成同心圆的两圈荆棘栅栏组成，战士的宿舍分布于外圈，牛群则生活于内圈。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ROYAL_LIBRARY_TEXT">
			<Text>根据现有资料，世界上最早的图书馆出现于约公元前700年亚述王辛那赫里布统治时期，他在尼尼微的宫殿中收集了成千上万的泥板文书。他的孙子亚述巴尼拔建立了举世闻名的王室图书馆。作为一个充满激情的收藏家，国王派学者收集整个地区（主要为巴比伦，也包括周边诸王国）的书籍。为了确保泥板文书的流传，国王命令抄写员为所有文书制作副本，并存放在帝国的其他新建城市中。王室图书馆于公元前612年尼尼微陷落后被毁，但至今考古学家所发现的残余楔形文字泥板仍有上万片之多。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TOURIST_CENTER_TEXT">
			<Text>旅游中心是一个给游客提供特定风景点或风景区相关信息的场所。最普遍的功能是提供区域景点信息、住宿建议、地图手册和纪念品等。最简单的旅游中心通常位于火车站，由铁路公司经营，旨在吸引游客多次到访。现在许多城市和乡镇都建有类似目的的旅游中心。</Text>
		</Row>
		<!-- NATURAL WONDERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_LAKE_VICTORIA_TEXT">
			<Text>总面积超过2.6万平方英里的维多利亚湖是非洲最大的湖泊，世界上第二大淡水湖和最大的热带湖。是白尼罗河和卡唐加河的发源地。关于维多利亚湖的最早记载来自来往非洲的阿拉伯商人。1858年，英国探险家约翰·斯皮克在寻找尼罗河源头时候发现并以英国当时在位的维多利亚女王为这个湖泊命名。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_KILIMANJARO_TEXT">
			<Text>由三个火山锥组成的乞力马扎罗山位于坦桑尼亚东北部的最高点，是非洲和世界上最高的独立山体。它的两个峰（希拉和马温西）已经不再活动，最高峰（基博）处于休眠状态，最后一次喷发可追溯到大约15万年以前。1860年约翰·卡拉夫根据海岸边的斯瓦希里人的说法而称呼“乞力马扎罗”，意为“伟大的山”或“大篷车之山”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SOLOMONS_MINES_TEXT">
			<Text>所罗门的宝藏的传说产生于19世纪非洲的欧洲冒险家，类似于16世纪西班牙征服者在美洲的黄金国传说。当欧洲人第一次在东非津巴布韦遇见古城遗址，却对它的位置束手无策。许多解释被提出，最流行的是大津巴布韦曾经靠近奇马尼马尼山居住并保护在所罗门王矿场上工作的工人。有人认为在这里能够找到圣经的传说中的富含金银宝石的宝藏。数十年来，冒险家和宝藏猎人寻找传说中的宝藏都没有成功。</Text>
		</Row>
		<!-- UNITS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST_STRATEGY">
			<Text>派遣考古学家查看你的文明附近的遗迹，决定是运送一件文物到你的某座城市，还是在所在区块创建一处风景地标。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIAN_SIEGE_TOWER_STRATEGY">
			<Text>该近战攻城单位必须抵近城市才能发挥效果，但是其威力是致命的。不仅自身攻城能力强大，而且对处在附近的所有的你的其他单位提供战斗力加成。将攻城塔与近战或远程单位搭配使用，并确保其顺利到达目标城市旁，这样城市将会更快被攻克。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXMAN_STRATEGY">
			<Text>较弓手更强力，但受限于一格射程。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BAZOOKA_STRATEGY">
			<Text>火箭筒是最后一种非攻城远程单位。虽然只有一格射程，但是仍然可以在自身不受损的情况下给敌造成大量伤害。这是一种很棒的防守单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BERBER_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>该骑兵单位替代近代骑兵，是摩纳哥沙漠里骁勇善战的战士。在沙漠区块或摩纳哥境内有战斗加成，可叠加。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BRAZILIAN_PRACINHA_STRATEGY">
			<Text>该近战单位在击败敌人后可获得点数奖励，加速下一次巴西嘉年华会的到来。在他国境内使用该单位作战可加速巴西获取文化胜利。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARAVAN_STRATEGY">
			<Text>商队允许两个文明之间建立陆上商路，为该商队所有者和目标文明带来[ICON_GOLD]金钱。在商队所属城市建造粮仓或工坊将允许你在自己的城市之间输送[ICON_FOOD]食物或[ICON_PRODUCTION]产能。商队一旦启程将无法自我防御，请确保商路的安全性。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARGO_SHIP_STRATEGY">
			<Text>货船允许两个文明之间建立海上商路，为该货船所有者和目标文明带来[ICON_GOLD]金钱。其建立的海上商路较商队建立的陆上商路要长得多。在货船所属城市建造粮仓或工坊将允许你在自己的城市之间输送[ICON_FOOD]食物或[ICON_PRODUCTION]产能。货船一旦启程将无法自我防御，请确保商路的安全性。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_LANDSKNECHT_STRATEGY">
			<Text>自由佣兵单位只能通过推行雇佣军政策来解锁并用金钱购买。自由佣兵的成本低于长枪兵，且在劫掠地块和攻击城市时可获得特别奖励，称得上是物超所值，如果能深入敌境作战更是物超所值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_MUSICIAN_STRATEGY">
			<Text>大音乐家可以创作音乐杰作（产生[ICON_CULTURE]文化和[ICON_TOURISM]魅力）并放置于最近的城市内合适建筑的空位中（如歌剧院或广播塔）。大音乐家还可以前往其他文明进行巡回演出，一次性地增加对该文明的[ICON_TOURISM]魅力输出。任意一种方式都将消耗掉大音乐家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_WRITER_STRATEGY">
			<Text>大文学家可以创作文学杰作（产生[ICON_CULTURE]文化和[ICON_TOURISM]魅力）并放置于最近的城市内合适建筑的空位中（如露天剧场、民族史诗、英雄史诗或皇家图书馆）。大文学家还可以撰写政治专著，这将给玩家带来大量文化。任意一种方式都将消耗掉大文学家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ARTIST_STRATEGY">
			<Text>大美术家可以创作美术杰作（产生[ICON_CULTURE]文化和[ICON_TOURISM]魅力）并放置于最近的城市内合适建筑的空位中（如宫殿、博物馆或大教堂）。大美术家还可以开启黄金时代。任意一种方式都将消耗掉大美术家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIAN_KRIS_SWORDSMAN_STRATEGY">
			<Text>格里斯剑士替代普通剑士。请用最快的速度在战斗中历练以解锁格里斯剑刃的秘密属性。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPANESE_SAMURAI_STRATEGY">
			<Text>日本武士是日本文明的特色单位，取代长剑士。日本武士的战斗力与剑士一样，但是会自动获得“冲击一级”晋升，使其在平地作战时拥有加成。日本武士作战斗获胜后有更高几率催生陆军统帅，还能修建渔船（自身不会被消耗掉）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MACHINE_GUN_STRATEGY">
			<Text>重机枪是接近终极形式的非攻城远程武器，其较早期远程单位更强。如多管机枪一样，重机枪也只有一格射程，但是仍然可以在自身无损的情况下给敌方单位造成大量伤害。重机枪面对近战攻击很脆弱，请放置于城市中作为防御使用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_POLISH_WINGED_HUSSAR_STRATEGY">
			<Text>翼骑兵替代枪骑兵，波兰特色单位。移动速度更快，战斗力更强，翼骑兵在造成伤害大于受到伤害时将击退敌方单位。无法后退的单位将承受额外伤害。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PORTUGUESE_NAU_STRATEGY">
			<Text>该近战海军单位替代轻帆船，精于探索。当处于陆地旁海域且拥有该陆地的文明或城邦与你处于和平状态时，可以进行一次性的贸易任务，获得[ICON_GOLD]金钱和经验值。该陆地格距离你的首都越远，获得金钱和经验值越多，所以最好对远处的文明使用。使用该单位以探索地图，发现其他玩家的位置。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_COMANCHE_RIDERS_STRATEGY">
			<Text>科曼切骑兵替代近代骑兵，肖肖尼特色单位。较标准单位更快更便宜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
			<Text>探路者替代侦察兵，肖肖尼特色单位。其能力与侦察兵相同，但战斗能力与勇士等同。在发现远古遗迹时可选择具体收益。较侦察兵消耗更多产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_GALLEASS_STRATEGY">
			<Text>桨帆大战舰替代桨帆战舰，威尼斯特色单位。远程攻击力更高，更坚韧，消耗产能也更多。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_MERCHANT_STRATEGY">
			<Text>威尼斯商人是大商业家的独特替代单位。除了拥有大商业家的普通技能外，威尼斯商人可以彻底控制城邦，使其成为威尼斯的傀儡。该用途将消耗威尼斯商人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_XCOM_SQUAD_STRATEGY">
			<Text>幽浮战队是基于“异星战斗部队计划”的精英士兵。回合开始时，可以空降到最远40格的距离。把他们扔到危险程度已不属于地球的地方去吧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY">
			<Text>外籍军团是特殊单位，只能通过自由意识形态的志愿军理念获得。本土外作战时有大量加成，适宜远征异域。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPANESE_ZERO_STRATEGY">
			<Text>零式战斗机是日本文明的特色单位，取代战斗机。零式战斗机是一种中等水平的空军单位。它的能力于一般战斗机类似，但还拥有对抗其他战斗机的加成，而且[COLOR_POSITIVE_TEXT]不需要石油资源[ENDCOLOR]。零式战斗机能够停放在任何本方城市或航空母舰上。它能在城市（或航空母舰）之间转场，并能对8个区块之内的目标执行作战任务。请参看航空母舰相关规则以了解更多信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ZULU_IMPI_STRATEGY">
			<Text>在近身肉搏前，祖鲁矛兵可以未照面就投掷长矛对敌人造成伤害甚至杀死对方，“先矛夺人”。祖鲁特色单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALIST_MUSICIAN_STRATEGY">
			<Text>设置音乐家以提高城市的[ICON_CULTURE]文化产出并加速大音乐家产生。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALIST_WRITER_STRATEGY">
			<Text>设置文学家以提高城市的[ICON_CULTURE]文化产出并加速大文学家产生。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ARCHAEOLOGIST_TEXT">
			<Text>考古学家研究人类过去的行为，主要通过发掘分析人类化石、建筑废墟以及残留的人造物品。基于此，考古学家研究历史上各种人的普遍信仰和日常活动。虽然对这些考古宝物、财富以及人类残留物的归属的争议越来越大，数以千计的考古学家们还是工作在世界各地的挖掘现场、博物馆和大学，以更好得了解我们的过去。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIAN_SIEGE_TOWER_TEXT">
			<Text>已知的最古老的攻城塔的使用可以追溯到公元前9世纪新亚述帝国的军队。亚述巴尼拔二世时期的浅浮雕上已经刻有使用攻城塔攻克敌人城墙的情景。在那个时候，泥砖的城墙基本上足以应对美索不达米亚的古代军队，但是亚述人凭借攻城塔攻城掠地如入无人之境，亚述帝国得以在三个世纪里基本不受外来干扰地持续发展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AXMAN_TEXT">
			<Text>斧子作为一种可靠的工具和武器塑造了人类历史。从木棍上绑上尖石的石斧，到机器加工的手柄配以钢刃的现代钢斧，每一个时代每一个地区都使用斧。短柄斧如战斧，可以单手挥舞，被许多原始人用于捕猎和战争。长柄斧，如维京丹麦斧或日本小野，是令人心惊胆寒的格斗武器。作为近战用的典型武器，这些传统战斗斧主要发挥小范围劈砍的威力，面对盔甲时比剑效果更好。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BAZOOKA_TEXT">
			<Text>“火箭筒”（Bazooka）是单兵无后座力反装甲武器的统称。于第一次世界大战末期由美国陆军首先装备，火箭筒使用小型火箭推进器来发射锥形爆破弹头。火箭筒是在第二次世界大战中得到了广泛使用，例如英国的“步兵反坦克发射器”（PIAT）和德国的“坦克杀手”（Panzerschreck）。在遍布着坦克、半履带车和其他装甲车辆战场上，士兵们需要一种能够快速反应的轻便武器，而不必等待重型武器的支援。在一队敢于接近敌方坦克的、经验丰富的步兵手中，火箭筒是一种威力巨大的毁灭性武器。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZILIAN_PRACINHA_TEXT">
			<Text>随着18艘巴西商船在大西洋被德国潜艇击沉，巴西于1942年向纳粹德国和法西斯意大利宣战，加入了西方盟国。1944年初，27500名男女作为巴西远征军受训，巴西人称之为“海外派遣军”，他们的作战功绩受到巴西大众的紧密关注。作为唯一一个在欧洲采取积极行动的南美国家，巴西人很是自豪。虽然较美国和英国士兵只算轻型装备，巴西军团的作战热情和骁勇为他们带来了赞扬和荣誉。有约1000人死于作战任务。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARAVAN_TEXT">
			<Text>从不可考的远古时代开始，商人就已经通过负重动物——从马、骡到骆驼和美洲驼——来进行长距离交易了。第一个有历史记载的商队可以追溯到大约公元前1000年，一支骆驼商队从阿拉伯西海岸带来了宝石、贵重金属、熏香和香料，将印度与埃及、腓尼基和美索不达米亚帝国连接起来。许多陆上商路，例如连接阿拉伯与中国的著名的丝绸之路，对历史产生了不弱于战争和宗教的影响。即使现代的大规模机械化运输几乎已取代了商队，在一些环境恶劣的地区依然有商队存在，比如撒哈拉大沙漠和戈壁沙漠边缘。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARGO_SHIP_TEXT">
			<Text>货船是被设计用于水面载货运输的交通工具。早期的商业记载就已有货船运输的存在，考古学发现也显示大约在公元前就已有船只在地中海和红海沿岸活动了。随着航行距离的延长，船只的结构设计也在不断改进。16世纪时葡萄牙的拿乌帆船和西班牙的盖伦帆船均是其中翘楚。随着工业时代的到来，航行速度变得越发重要，到了19世纪时产生了快艇。时至今日，大量的船只往返穿梭于海面，从集装货运船到重型航母到大型油轮。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATWRITERS_TEXT">
			<Text>大文学家是那些能将生活中我们的渴望、沉思、好奇心、癖好、恐惧和快乐用优美的文字表达出来的一群天才男女。不论是通过诗歌、小说还是戏剧，他们都是定义了他们文明的文化的一群艺术家。一部分文学家谱写的是幻想中的世界，另一部分追随着哲学、政治、宗教和科学的脚步，通过文学作品表达他们对社会的期望。不管怎么说，他们的言论在时间的浪潮中回响，将人类紧紧联系在一起。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATMUSICIANS_TEXT">
			<Text>曾经有人说过“音乐是人类的灵魂”，按照这个说法，那么大音乐家无疑就是人类灵魂的守护者了。不管是什么形式的音乐或什么样的乐器，没有别的艺术形式能比音乐更打动人心。从当年人类敲击木棍的韵律到现代大型电子交响乐，伟大的作曲家和演奏家们用他们的技巧给文明带来了无数的欢笑和泪水。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATARTISTS_TEXT">
			<Text>大美术家是装饰一个文明外表的伟大人物。他们通过描绘世界来表达不同以往的美感、光辉、形状和色彩。他们雕刻雕塑、绘制图案、拍摄相片、制作电影，这一切形式都被用以表现人性。他们的作品经常超越时代和地理的限制，教育和开启着人类的智慧，让一个文明获得比它的物质力量更为强大的力量。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIAN_KRIS_SWORDSMAN_TEXT">
			<Text>格里斯剑是一种马来亚和印度尼西亚特有的不对称波刃长剑或匕首。格里斯剑既被看作一种武器，又被看做一种灌注了神秘力量的道具——这股力量可能正义也可能邪恶。作为家族骄傲的象征，格里斯剑通常被当作传家宝而代代相传。战斗中的格里斯剑士通常携带3把格里斯剑：他自己的、他岳父的和他家族的。有资格铸造格里斯剑的人只是少数，这些经验丰富的铁匠们将数层铁和陨石锡反复折叠锻打，制作成一把成品往往需要花费数年时间。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCAN_BERBER_CAVALRY_TEXT">
			<Text>几个世纪以来一直居住于马格里布地区的柏柏尔勇士们是里夫山和西撒哈拉大沙漠的主宰者。柏柏尔骑兵的坐骑是一种以坚韧闻名的北非巴布马，防护装备主要为轻甲，这也与沙漠干旱炎热的气候相适应，冬季时他们还会披上一件披风防寒。他们的武器和阿拉伯世界的传统武器类似：一把长剑、一支有装饰的曲刃匕首、以及一把长筒火铳（有的还有膛线）。虽然柏柏尔骑兵长于袭击商队和沿海定居点，他们也不害怕常规战斗——他们在数次与全副武装的欧洲重骑兵的交锋中证明了自己的实力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLISH_WINGED_HUSSAR_TEXT">
			<Text>带“翼”的翼骑兵是16世纪70年代，由时任波兰国王的斯特凡·巴托里在波兰-立陶宛战争中引入的。翼骑兵随身携带几种副武器，一般是战锤、短剑或一到两把转轮手枪。当然，它们最为显著的特征还是背后巨大的双翼。这些“翼”由固定在骑手背后或马鞍上的木质框架加上填充的老鹰、天鹅、鹅或鸵鸟毛构成。这些“翼”的用途一直是不明确的，有些理论认为这可以防止后方的攻击，有些理论则认为这样可以使马无法听见战场的响声，也有些理论认为这样可以使翼骑兵显得十分巨大，恐吓敌方步兵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGUESE_NAU_TEXT">
			<Text>随着葡萄牙人将他们的商业探索扩展到非洲沿岸乃至远东，他们迫切的需要一种更大且更坚固的远洋船只。“拿乌帆船”（Nau）——在英语里则被称为“卡拉克帆船”（Carrack）或“印度帆船”（Indiaman）——由中世纪晚期常用的商业横帆船改进而来。至15世纪时葡萄牙商人已经将其改造得十分适用于装载大量货物进行远距离航行。拿乌帆船通常有3到4层甲板，3到4根主桅，以及在大西洋深处航行时所需的宽幅平衡梁。拿乌帆船拥有巨大的弧型船尾，船头建有高耸的艏楼，是第一种采用此种形制的远洋帆船。拿乌帆船巨大的装载量使其可以胜任超长距离的航行，因此成为葡萄牙商业舰队的主力船型，直到17世纪时被加利恩帆船（Galleon）所取代。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_COMANCHE_RIDERS_TEXT">
			<Text>科曼切人本是肖肖尼人的一支，因为受到大平原北部的印第安人攻击而不得不向南迁徙到南奥克拉荷马州和北得克萨斯州。作为游牧民族存在的科曼切人在长期与其他印第安人、墨西哥和美国拓荒者的斗争中逐渐发展起了骑战文化。科曼切男孩在很小的时候就被开始训练骑乘耐劳的平原马驹。科曼切骑兵使用的主要武器是黑曜石尖制的长矛，可以对敌人的步兵单位造成极大杀伤，除此之外他们还配有弓箭或者更后期的来复枪。他们的主要战术是游击战：从18世纪初袭击西班牙在新墨西哥建立的哨站一直到1875年最后一支科曼切人被美国军队击败。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_PATHFINDER_TEXT">
			<Text>在美国大平原和落基山地区生活着美洲土著们中有些人非常善于探路和侦查，他们一般是所在游牧部落侦查的主力。这些探路者通常有着不同的头衔，主要工作包括搜索猎物和敌人、探索移民道路、刺探地方情报和保护冬季猎场。探路者的技术娴熟，因此许多强大势力也招募他们作为向导和斥候，例如皮克特战争（1637-1638）时期英国马萨诸塞殖民者们就曾得到了纳拉干人和莫西干部落的帮助。然而，随着前线战事的消失和对美洲土著的限制，探路者们逐渐消失了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENETIAN_GALLEASS_TEXT">
			<Text>桨帆大战舰最初的设计是由大型商船演变而来，直到公元1660年威尼斯建造其第一艘风帆战列舰为止，多年不曾发生重大变化 。它通常有三个三角帆操纵桅杆，其特点是船首同时也是屋型艉楼。威尼斯大战舰比标准的商船携带更多的帆和桨用以提高速度，这些战舰还具有遍布船员头部以上的射击甲板。在地中海，威尼斯桨帆大战船在被更大型、更精细、更实惠的其他国家的战舰取代之后还被保留并使用了相当长的一段时间。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENETIAN_MERCHANT_TEXT">
			<Text>第13世纪到16世纪经营着威尼斯的商人不仅仅是贸易者，他们同时还是探险家、外交家、地理学家和作家。除了给威尼斯共和国带来财富，他们还带回来的知识和文化，并专注于写作。一些个人探险家如马可·波罗，巴尔·加斯帕罗和安布罗乔孔塔里尼，不仅使威尼斯富庶，也为威尼斯赢得声望。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_XCOM_SQUAD_TEXT">
			<Text>意识到末日机甲、外星人、以及其他外来威胁，幽浮战队被创立用以从已知以及未知的敌人手中捍卫平民。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_IMPI_TEXT">
			<Text>“祖鲁矛兵”（Impi）在祖鲁语中指武装的男人，虽然19世纪后它被普遍使用于指代祖鲁帝国的军团之一。尽管祖鲁矛兵早就作为祖鲁文化的一个特点，他们的酋长沙卡于公元1816年登基时对这一组织进行了拓展并创新。除了长期装备的棍棒和掷矛，沙卡还为他的部队武装了短轴标枪——一种有一英尺长的宽刀片的短轴矛刺。他还引入了一个更大，更重的牛皮盾牌，并训练他的部队与敌人迅速接近用来进行毁灭性肉搏战。战略上，祖鲁矛兵依靠速度和出奇兵用来迅速从数量上压倒他们的敌人。虽然自己的伤亡惨重，但是祖鲁人使用这种方法赢得了辉煌的胜利，甚至包括对有着火器装备的欧洲人。</Text>
		</Row>
		<!-- TECHS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INTERNET_DESC">
			<Text>“因特网”（Internet）的前身是美国国防部资助开发的“高级研究计划署网络”（ARPANET），同军方有协作关系的大学及研究实验室等机构使用这个网络相互进行信息交换。它很快成为了美国科研系统的一个关键基础设施；一些重要的工具和应用——例如“简单邮件传输协议”（通常被称为电子邮件）和“文件传输协议”（FTP）——被迅速开发出来。[NEWLINE][NEWLINE]在80年代初期，国防部采用了私人开发的“传输控制协议”(TCP)，这使得网络上不同类型的计算机通过路由技术整合来自世界任何地方的数据包。这一关键的“开放架构”连同实现全球化网络地址系统的“网络互连协议”（IP）立即获得了全世界的科研和商业机构的热情接纳。[NEWLINE][NEWLINE]经过数年时间的发展，这个网络的数据传输速度已经达到每秒数百万比特，一批商业化网络公司也应运而生。1993年，伊利诺伊大学开发了可免费使用的“马赛克”（Mosaic），这个新软件专用于浏览采用新一代互联网技术的“万维网”（WWW）页面。在此之后的数月时间内，多家大型商业公司（如网景和微软）开始进入这一呈现爆炸性增长的业务领域，开发浏览器和服务器软件以供个人计算机使用。到20世纪90年代末，全世界大约有十万家因特网服务提供商。在新世纪的最初十年里，因特网估计以每年100%的速度扩张，使它成为世界历史上最伟大的信息交换和娱乐工具。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INTERNET_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“因特网是首个为人类所创造，却不为人类所理解之物，也是有史以来我们在无政府状态下所进行的最疯狂尝试。”[NEWLINE][TAB][TAB]——埃里克·施密特（谷歌首席执行官）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GLOBALIZATION_HELP">
			<Text>研发全球化后，每有一名以[ICON_DIPLOMAT]外交官身份派驻其他文明首都的间谍，将会额外增加你在世界议会中掌握的代表票数，从而向[COLOR_POSITIVE_TEXT]外交胜利[ENDCOLOR]更进一步。</Text>
		</Row>
		<!-- RELIGION -->
		<!-- RESOURCES -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_ARTIFACTS_TEXT">
			<Text>弗朗西斯·培根在公元1605年写道：“文物是残缺的历史，或者说是在时间的无情冲刷中幸免于难的历史碎片。”文物就是从过去遗留下来的物件，从简单的箭头到各类艺术珍宝。本着对其遗产和文物的系统性研究可以让一个失落文明重见天日的信念，一代代的业余收藏家或知名学者持续地发掘文物并将其收藏于自己的宅邸、大学或是博物馆中。这份收藏的热情最终导致一门全新的学科兴起——那就是考古学。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CLOVES_TEXT">
			<Text>在印尼马鲁古群岛上的某种树结有的花骨朵风干后，就成了一种清香四溢的香料——丁香，广泛用于世界各地的不同菜肴。现在丁香的主要产地位于印度尼西亚、印度、桑给巴尔和马达加斯加。由于丁香对口腔组织有麻醉作用，因此在作为香料的同时，丁香在过去还被用于制药。直到丁香在印尼群岛以外的地方种植之前，荷兰的东印度公司基本垄断了对该香料的贸易；而在17世纪和18世纪的欧洲，由于其对丁香的大量需求，当时这种香料的价值基本与黄金等同。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_NUTMEG_TEXT">
			<Text>肉豆蔻树是原产于印尼班达群岛的常绿植物。许多世纪以来肉豆蔻在许多文明中用于烹调美食。肉豆蔻在马来西亚槟榔屿的食用方法通常是水煮或调制成饮料；在印度是当成餐后点心；在中东则是作为烹制美味佳肴的调料。然而直到公元1511年葡萄牙探险家阿尔布克尔克在印尼发现了肉豆蔻的丰富来源之后，欧洲才开始大量进口这种香料充实餐桌。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PEPPER_TEXT">
			<Text>不同品种的胡椒在世界各地均有种植，并且在几千年来点缀着我们的食物。黑胡椒粒在埃及法老拉美西斯二世的鼻孔中被发现，作为制作木乃伊的步骤之一。从公元前2世纪胡椒开始在东南亚被用于烹调美食。考古发现表明阿兹特克人和玛雅人也在烹调中加入胡椒。在罗马帝国中胡椒是如此贵重，甚至被用作贷款的抵押品。公元5世纪，阿提拉向一座城市索要了一吨胡椒作为和平的补偿。胡椒无愧于“香料之王”的美誉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MARBLE_TEXT">
			<Text>大理石是一种美丽的岩石，同时作为建筑和艺术雕塑的材料而备受青睐。大理石有着多样的颜色和形状，有些是单色的，有些表面有着静脉状的条纹，其内部也包含着许多不同的颜色。世界上很多美丽的建筑（例如泰姬陵）和伟大的雕塑都是用大理石建造的。[NEWLINE][NEWLINE]已开发该资源的城市建造远古或古典时代的奇观时+15%[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<!-- IMPROVEMENTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_ARCHAEOLOGICAL_DIG_TEXT">
			<Text>发掘现场只能由考古学家在有历史遗址这一特殊资源的地块上修建，在特洛伊古城的发掘就是一个著名的例子。在进行发掘时，你的考古学家将发现此处埋藏的是什么样的文物。你一是可以将此处转换为一处永久性的风景地标，或者可以获得其文物，并放置于你的国家中的任意一处艺术品展位中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_BRAZILWOOD_CAMP_TEXT">
			<Text>巴西红木是一种热带硬木，其树皮可以萃取出亮红色或是紫色的汁液用于制造染料。巴西红木的材质坚实，非常适合制作弦乐器（尤其是琴弓）和硬木家具。巴西红木的砍伐直到1875年才终止，当时几乎整个纺织行业都用的是人工合成的染料，而同时期发现的其他种类的硬木更加适合制造乐器。[NEWLINE][NEWLINE]红木林场只能建于丛林地块，并会在研发声学后提供+2[ICON_CULTURE]文化产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FEITORIA_TEXT">
			<Text>商站（Feitoria）——葡萄牙语原意为“工厂”——即中古时代在外国领土上修建的贸易站。商站同时作为市场、仓库、定居点以及航海探索的中继点而存在。通常由葡萄牙王室授权兴建。而这些私人业主则通过代表王室进行贸易以及向过往船只收受贸易税以偿还其债务。在15-16世纪，葡萄牙拥有超过50个商站，并形成了一条横跨东非、印度、马来西亚、中国和日本的巨型商站链。这些商站使得葡萄牙统治了整个大西洋和印度洋的海上商路长达三个世纪。[NEWLINE][NEWLINE]商站只能建在城邦领土内，并且只能建在沿海的无资源地块上。它为你的文明可提供该城邦所有已连接的所有奢侈资源各一份，无论你与该城邦的关系如何，但是这份奢侈资源不能交易给别的文明。商站同时像堡垒一样提供50%的防御加成。只有葡萄牙文明才能建造商站。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_KASBAH_TEXT">
			<Text>卡斯巴哈（Kashbah）是一种建在郊外的聚居点（用墙围起来的一个小城区），多半建于山丘顶上或是半山腰中。卡斯巴哈在一开始是作为部落酋长或是重要的伊斯兰教伊玛目（穆斯林社群领袖，或者在清真寺中领导大家做礼拜的人）的居所而存在，具有高墙环抱，房屋无窗，街道狭长蜿蜒的特点。并且建有一座防御塔。直到20世纪初期，中东地区以及北非沿岸都还有众多的卡斯巴哈。而在摩洛哥以及阿尔及利亚地区，能够兴建卡斯巴哈是一个家族财富、权力以及影响力的象征。[NEWLINE][NEWLINE]卡斯巴哈只能建造在荒漠地块上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CHATEAU_TEXT">
			<Text>宫堡（Chateau）是贵族人士的庄园中的宅邸或是在乡间的住所，一般不设防御工事。在中世纪，宫堡一般自给自足，依靠其领主的封地（世袭的领地）过活。在17世纪时，殷实气派的领主们在法国乡间建造了很多高雅、奢华且建筑精美的豪宅，如著名的迈松宫堡。如今，宫堡的定义则相当宽泛。任何一处酒庄或旅店，即便十分平凡简陋，也可能会号称是“宫堡”。[NEWLINE][NEWLINE]宫堡必须建在与奢侈资源相邻的地块上。并且不能紧邻另一处宫堡。宫堡提供额外的1[ICON_GOLD]金钱以及2[ICON_CULTURE]文化。并如同堡垒一样提供50%的防御加成。在研发航空科技后，宫堡可再额外+1[ICON_CULTURE]文化，+2[ICON_GOLD]金钱。宫堡只能建于法国境内。</Text>
		</Row>
		<!-- POLICIES -->
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OPEN_SOCIETY_TEXT">
			<Text>“前卫艺术”源自法国，是指那些有着超前创造性的艺术、音乐和政治产物。这些艺术产出通常都超越了人们通常能接受的界限，或是打破了习以为常的平衡，例如激进的政治改革。民主社会通常更能够接受这样的艺术一些，也形成了所谓的“前卫文化”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CREATIVE_EXPRESSION_TEXT">
			<Text>广义上来说，创意表达是人们通过艺术作品来表达某些特定的意见和感情。狭义上来说，这个词语主要是指人们有权力在不受政府干涉的条件下创作艺术作品，那些政府干涉行为包括审查制度、额外税收或是其他的非法限制。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_VOLUNTEER_ARMY_TEXT">
			<Text>志愿军制度通常见于民主社会，有别于其他常见的征兵和募兵制度。志愿军通常有更高的收入、更强的荣誉感和更好的补偿制度。大部分使用志愿军制的国家同时也保留了征兵法案以备不时之需。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_COVERT_ACTION_TEXT">
			<Text>根据美国国防部的定义，隐秘行动是指“一项能隐藏主使人或行动目标的行动”。这种行动通常会造成社会、军事、经济、外交上的影响而不会使主使人受到波及。隐秘行动有很多种，包括暗杀、谍报和军事行动，他们的共同特征就是不为人所知。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_URBANIZATION_TEXT">
			<Text>城市化是因为农村人口大量涌入城市或城市周边人口集中于市区而导致城市人口增长的一种实际现象。城市化与工业化、现代化、社会分工的进程息息相关。城市化进程从工业时代就已开始，到了信息时代，城市化的速度大幅加快。联合国估计现时全世界已有大约一半的人居住于城市之中，到了2050年时将有85%的人居住于城市之中。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CAPITALISM_TEXT">
			<Text>资本主义是一种基于私有制的经济制度，主要动力是追逐利润的最大化。资本主义可以分为自由资本主义、福利资本主义和干涉资本主义。当代的资本主义通常是上述分类的混合，各个部门都有不同程度的国家干涉和市场经济混合存在。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ECONOMIC_UNION_TEXT">
			<Text>经济联盟是基于共同的市场和共同的海关的经济联合体。参与的国家通常有相似的产业政策，允许商品在联盟之内自由运输，征收相同的关税和消费税，并共同制定对联盟外国家的贸易政策；在极端的情况下，连货币都可以统一。最著名的经济联盟包括1993年成立的欧盟和1973年成立的加勒比共同体。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_THEIR_FINEST_HOUR_TEXT">
			<Text>1940年6月，在德国击败法国后，“光辉时刻”这个短语被用于英国首相温斯顿·丘吉尔在国会发表的演说中。这个短语被用于表达英国和英联邦对于极权政府坚定而持续的反抗。这条短语随后被赋予了在极端不利的条件下，民主政府使用一切资源、不惜一切代价争取胜利的精神。冷战中这个词语也被数次使用，主要用来表达对自由民主敌人的决不妥协的斗争。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TRADEUNIONS_TEXT">
			<Text>雇佣军——那些为个人收益或补偿而非为职责或信仰而战的人——自远古时代起就成为了战争的一部分。雇佣军的使用在文艺复兴时期达到极盛，欧洲各地都有许多所谓“自由佣兵团”建立起来并待价而沽。这些佣兵团大多由各国军队的退伍兵组成，其指挥官往往是一位富于魅力的领袖，例如创立了臭名昭著的“白色佣兵团”的英国人约翰·霍克伍德爵士，在战争中雇佣他们的通常是没有足够资金或人力来维持常备军的城邦或小王国。一些早期的雇佣军会针对特定的战斗类型进行专业化经营——例如骑兵或炮兵团队——而最多的则是来自日耳曼或瑞士地区的自由佣兵团，在宗教改革时期的宗教战争中被大量使用。与此同时，南欧的佣兵团也在意大利半岛诸城邦（包括教皇国）之间的混战中大显身手。直到18世纪，来自苏格兰-盖尔部族的雇佣护卫仍在继续为欧洲大陆的贵族们提供服务。在如今的时代，雇佣军通常是执行特殊任务的小规模精锐部队，或者是归属于私营的安保公司。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSALSUFFRAGE_TEXT">
			<Text>在获得普选权力的道路上充满了许多政治斗争。普选权否定了任何以性别、种族、信仰、财富和社会地位来阻止人民投票的可能。大部分西方国家先是允许全部男性投票，之后一、二十年内升级为彻底的普选。最早实现普选的国家是1893年的新西兰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NEW_DEAL_TEXT">
			<Text>“新政”是美国政府在1933年至1936年之间、为了遏制大萧条而以行政命令或法律形式推行的一系列经济措施的总称。与当时一些国家将银行和重要工业部门收归国有不同，富兰克林·罗斯福总统决定通过提高穷人补助、新建大型工程和改革金融体制来促成经济复苏。历史已经证明了罗斯福新政是相当成功的，如今许多国家也正采用类似的手段来解决最近的经济危机。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARSENAL_DEMOCRACY_TEXT">
			<Text>“民主兵工厂”是富兰克林·罗斯福总统在1940年12月描述美国在对抗极权的战争中应当扮演的角色的广播讲话中创造的一个新词，也是美国政府在二战和之后的冷战中采用的非官方政策。“兵工厂”指军事装备由私营企业进行生产并供应给本国或盟国以对抗共同的敌人。国家会以市场价给予私人军火制造商足够的补偿，通常是采取“付现自运”的方式。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MEDIA_CULTURE_TEXT">
			<Text>媒体文化是指兴起于20世纪晚期的西方资本主义社会的、以消费主义为主的大众媒体。因为着重于广告和公关，媒体文化被一些批评家们认为有鼓吹和引导大众的行为，尤其是对意识形态的过度强调。一些学者，例如西奥多·阿德诺和汉娜·阿伦特对大众文化在资本主义和民主国家中的作用有比较详细的叙述。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TREATY_ORGANIZATION_TEXT">
			<Text>条约组织是一种国际性的军事协定，主要目的是对某一特定目标进行共同安全防御。条约组织通常有共同的军事指挥结构、科研机构、军火制造工厂和其他普通的军需生产设施。成立于1949年的北约组织是这类条约组织中最为著名的一个，但南美、非洲和世界其它地区也都存在各种形式的条约组织。现代条约组织结构的严密性和完整性要超过曾经的共同防御协定和攻守同盟。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SPACE_PROCUREMENTS_TEXT">
			<Text>大部分的太空项目都有一个部件采购办公室，比如NASA的斯坦尼斯太空中心部件采购局。采购局主要购买一些政府投资里一般不会投向的小玩意，例如小工具、燃料、化学试剂、食品、卫生用品、电脑部件等。采购局的主要职能有制定产品标准、检测产品质量、评价服务体系等，并且还常设有下属的分局专门面向大公司和私人小公司。因为太空部件采购局隶属于国家机构，因此也受到预算的影响。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HERO_OF_THE_PEOPLE_TEXT">
			<Text>对于“人民英雄”的定义可以有很多，但是在前苏联这个称号被专门用于奖励那些为了苏联的建设作出了杰出贡献的“苏联英雄”。这个称号从1934年开始设立，主要给予在战争中立下战功的军人们（仅仅二战中就有超过11，000人获得这个荣誉）。这个称号也会给予党的领导人、宇航员、科学家和一些外籍友好人士。20世纪70年代开始，这个称号开始严重贬值，因为大量的政府官员和军官在效力一定年份后就可以获得这个称号。不管怎么说，这个充满了政治意义的称号给共产主义国家的人民指定了奋斗的目标。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SOCIALIST_REALISM_TEXT">
			<Text>革命现实主义是一种开始于苏联的“表达现实”的艺术创作准则，之后扩散到了世界上的大部分共产主义国家。革命现实主义主要通过艺术、摄影、电影和纪念碑来描述社会主义革命的胜利。革命现实主义和经典社会建筑风格是苏联统治60年来官方允许的唯一艺术风格。这个风格下的作品以戏剧化和抽象艺术化为主，是无产阶级专政的宣传工具和共产主义信仰的物质表现。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SKYSCRAPERS_TEXT">
			<Text>在苏联统治的早期时候，政府通过修建大型工程来体现社会主义的优越性和民众的自豪感。最早的摩天大楼是莫斯科的“七姐妹”——七座充满了斯大林风格的大型建筑，混合有俄罗斯巴洛克风格和哥特风格。虽然这个建筑的修建因为1941年苏联参加二战而中断，但最终在美国技术的帮助下于1956年建成。之后苏联又在它的加盟共和国和仆从国中修建了数十座现代化摩天大楼，从华沙到哈萨克斯坦的省会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PATRIOTIC_WAR_TEXT">
			<Text>根据共产主义理论，“卫国战争”是指无产阶级奋起抵抗外国侵略者的正义战争。更通常的说法是为了保卫祖国和家乡而进行的战争。最早的卫国战争可以追溯到1812年时抵抗拿破仑入侵的战争；当然最常见的用法还是用来指二战时为了抵抗德国入侵而付出了巨大牺牲的那场战争。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_AGENTS_TEXT">
			<Text>双重间谍是指情报局雇员或敌对组织成员在继续效忠原来组织的情况下向双方都继续提供情况的一种反间谍措施。双重间谍的历史可以追溯到很久以前，但在二战和冷战时达到高峰。英国的中情五处擅长于策反敌方间谍，而苏联情报局在冷战时曾经成功渗透了美国中情局和英国中情局。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_YOUNG_PIONEERS_TEXT">
			<Text>少年先锋队是在许多共产主义国家中普遍存在的针对孩子的一种组织。一般来说小学时代就会加入少年先锋队，直到成年。这种组织一部分上参考了美国西进政策时的童子军制度，主要目的是向年轻人灌输共产主义信念和工人的奋斗精神，并将他们训练成更好的劳动者和战士。这个组织十分成功，到1990年为止，世界上已有大约30个国家拥有这类组织，包括解体后的俄罗斯（现在是非官方的“共产主义先锋团”）、古巴和越南。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ACADEMY_SCIENCES_TEXT">
			<Text>科研院所是一种由国家直接支持的、集科技研究和教育为一体的机构。最著名的当属由彼得大帝建立于1724年的俄罗斯——之后是苏联——科学院。1917年开始起这个科学院被苏联政府控制，主要研究建筑学和社会学方向。1928年起苏联政治局开始逐渐干涉科学院的研究和教育方式，这也阻碍了苏联科学进步数十年。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PARTY_LEADERSHIP_TEXT">
			<Text>在无产阶级专政的国家里，人民享有最高权力；然而，即使是马克思也承认，为了有效的统治国家和保持无产阶级专政，一定的等级制的政府是必须存在的。由此，1917年的布尔什维克宣称一个先锋政党需要建立一个中央集权的政府来保证苏联的治理，然后随着共产主义运动扩散到其他国家，这个政府存在的意义将逐渐减弱并最终消亡；历史上发生的事实却与此相反。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RESETTLEMENT_TEXT">
			<Text>苏联的强制移民安置、或称为“人口迁移”有如下几种形式：流放那些“反苏维埃”团体；流放少数民族；流放劳改犯或是将人口迁入少数民族居住的区域。斯大林统治时期的最高峰期存在许多强制迁移项目，将波兰人、巴尔干人、芬兰人、罗马尼亚人、鞑靼人、卡尔梅克人、车臣人以及许多其他民族迁徙到西伯利亚地区去。共产主义的领导人通常将移民安置看作是一种对广阔国土有效且更为人道的统治方式。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULTURAL_REVOLUTION_TEXT">
			<Text>“无产阶级文化大革命”是毛泽东领导下的中国共产党于1966年至1976年之间发起的一项社会运动。这项运动的本来目的是使群众受到再教育并使他们脱离资本主义、传统观念和宗教影响，在必要时可以使用暴力。这项运动扩散到了社会各个阶层，包括学生、军队、政党和城市工人，延缓了中国重返国际社会的进程几十年之久。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_WORKERS_FACULTIES_TEXT">
			<Text>根据马克思主义理论，工人阶级将会在苏联由社会主义到共产主义的转变中成为统治阶级，因此工人阶级应该有条件享受当今社会中的全部资源，从房屋到娱乐设施。工人社区中最为显著的当属集体宿舍：二至七个由农村来到快速增长的城市的家庭共住一套公寓，其中每个家庭拥有自己的卧室，但厨房、起居室、洗手间、电话和电视将由这些住户共享。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FIVE_YEAR_PLAN_TEXT">
			<Text>五年计划是苏联政府任命的计划委员会提出并实施的一系列经济发展纲要。最早的五年计划开始于1928年，最晚的一次还未完成便随着1991年的苏联解体而取消。实现五年计划的内容是政府职能部门的主要目标和重中之重。虽然后期的苏联政府由于冗员和低效已经很难完成目标，但最早的几次五年计划还是产生了很大效果的——由此许多社会主义国家受到激励，比如毛时代的中国，甚至还有一些资本主义国家也采用了类似计划来促进经济发展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DICTATORSHIP_PROLETARIAT_TEXT">
			<Text>根据马克思的社会主义政治理论，无产阶级专政指的是工人阶级取得国家政权的一种政治状态。“专政”在这里的意思并不如往常所指，而是指的一整个统治阶级控制国家。按马克思和恩格斯的想法，资本家和其他阶级是否具有这个政治状态里的公民资格，需要取决于当时的社会发展状况。无产阶级专政可以经由暴力或者非暴力取得，但最终的结果总是无产阶级取代资产阶级成为国家的主人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_IRON_CURTAIN_TEXT">
			<Text>铁幕是一种象征性的但又在意识形态和实际边境上有所体现的分割线，将腐朽堕落的西方和“有序”的苏联分割开来。铁幕形成于二战后，这个词第一次被使用于丘吉尔在1946年3月的演说中使用的，他的演说里表达了英国对东欧国家被占领和压迫的不满。虽然最初被嘲笑，但丘吉尔对铁幕的定义逐渐在后来被接受：铁幕下的人们只能进不能出。这个词后来也逐渐演变为东欧那一群共产主义国家的代称。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SPACEFLIGHT_PIONEERS_TEXT">
			<Text>苏联政府在太空项目中投入了大量资源并将此看作一场和美国的竞赛，试图向世界证明它在科学和技术方面的统治地位。数个勇敢的宇航员成为了首批上太空并在微型太空舱里环绕地球的人类。1961年4月尤里·加加林成人第一个到达绕地轨道的人，他坐在东方一号太空船中环绕地球108分钟。第一个到达太空的女性则是瓦莲京娜·捷列什科娃，她于1963年上天，环绕了地球近三日。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ELITE_FORCES_TEXT">
			<Text>从赫梯和亚述国王建立精锐部队开始起，几乎每一支军队都有一批精锐存在，他们主要奉命在一些极端不利的条件下实施高危险的战斗任务。二战时大批精锐部队开始出名，尤其是在极权国家：德国人拥有武装党卫队和斯考尔兹尼的纳粹猎兵营，法西斯意大利则拥有一些特种海军。战后，俄罗斯和阿尔法小组和美国的海豹突击队以其无情的效率接过了前辈的旗帜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MOBILIZATION_TEXT">
			<Text>“总动员”这个词汇最初是在19世纪50年代由俄国沙皇提出的，用以描述为了准备作战而集结部队和运输补给。法国大革命期间，从市民中征召士兵的总动员制开始制度化。总动员制改变了战争的面貌，随着新通讯技术和交通工具的发展，敌我双方超大部队的集结和战斗开始变得可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FUTURISM_TEXT">
			<Text>未来主义最早是一种起源于20世纪意大利的艺术运动，在20世纪20年代至30年代之间开始转变为社会运动。未来主义强调当时对未来的理解，比如低龄暴力、科技、工业化和以机车和飞机为代表的大规模交通工具。虽然最初只涉及哲学和艺术，因为担忧未来会变得混乱、乡村化和野蛮，未来主义者们在意大利法西斯运动中找到了立足点，因而将其演变为了一场政治运动。未来主义在意大利达到顶峰，但在其余国家——比如英国、法国和俄罗斯——也有传播。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INDUSTRIAL_ESPIONAGE_TEXT">
			<Text>工业间谍主要是为了经济利益而非国家安全活动。工业间谍的主要任务是打探和窃取其他企业——尤其是竞争对手——的机密文件。在近代，工业间谍起源于法国政府支持的对英国企业进行的暗查，因为法国试图找出英国工业爆炸式发展的秘密。这种类型的谍报活动通常发端于当一个国家面对极端不利的商业竞争压力时，例如20世纪80年代苏联对西方进行的详细调查。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MILITARISM_TEXT">
			<Text>军国主义被定义为“政府或人民相信或希望保持强大的军事力量并准备随时使用它用于攻击”。历史上大部分帝国主义国家和扩张性国家都采用了至少部分军国主义的主张，就像斯巴达和纳粹德国。这种理念包含多个部分，比如强调个人的战斗荣誉和将国家生产方向向战争物资倾斜等。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FORTIFIED_BORDERS_TEXT">
			<Text>从建造长城的时代开始，独裁国家就已经开始通过在边境建设漫长而坚固的边境工事来阻碍敌人的攻击——同时也防止自己的人民离开。从哈德良长城到西奈半岛的巴列夫防线，军工技术的进步并没有改变工事的意义和建造方法。强力的支撑点之间被稍次的城墙联系起来，尖刺、陷阱、电网、地雷等设施则阻挡着人员的靠近。当前世界上最令人生畏的边境工事是位于朝鲜和韩国边境的朝鲜半岛非军事区。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_LIGHTNING_WARFARE_TEXT">
			<Text>闪电战是一种集中全部机动部队高速突破敌方防线的战术。依靠着多兵种的配合和空中力量支援，闪电战能打破敌军战略平衡、插入敌军防线内部并从侧后方有效杀伤敌军。闪电战战术首先被海因茨·古德里安使用，之后被埃里希路·冯·曼施坦因和埃尔温·隆美尔发扬光大。这种战术在闪击波兰、法国和俄国的作战过程中是如此实用，以至于很快就被盟军学会并反过来用这种战术击败了纳粹德国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_POLICESTATE_TEXT">
			<Text>任何政府——不管是左翼还是右翼的——一旦开始严格管控和压制人民的社会、经济、文化和政治生活，就可以被称作警察国家。警察国家通常被极权主义和军国主义的国家采用，公民的自由权利受到限制，个人的日常生活被无所不在的内部安全系统所监视。按照牛津词典的解释，这个术语最早是在1851年出现于少数隐晦的德语小册子中，到20世纪30年代时，媒体开始用它来描述当时的极权制和共产制国家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_THIRD_ALTERNATIVE_TEXT">
			<Text>“第三选择”或称“第三立场”、“第三位置”，是一种民族主义政治理念。虽然这种政治理念强调其同时反对传统的资本主义和共产主义，但实际上它却从这两者之中吸收了大量的激进观点。这种理念的支持者们偏爱国有制度，期望将食物和服务分配给“社会中贡献最大的人”，并且和平分隔国内的不同族群，最近还加入了一些极端环保主义的观点。许多政治学家认为这种产生于二战后阿根廷和南非的思潮并不真的是第三种选择，而是新法西斯主义和极端民族主义的一个变种。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULT_PERSONALITY_TEXT">
			<Text>个人崇拜起源于一个人有意识的通过媒体宣传和其他方法来制造一个高大全的、类似神的完美形象。社会学家麦克斯·韦伯将权威分为三种，而个人崇拜就是其中的一种。古代的专制君主和现代的极权领袖都经常通过制造个人崇拜的方法来保证民众的效忠——有些人比另一些人更成功。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GUNBOAT_DIPLOMACY_TEXT">
			<Text>在国际事务中，“炮舰外交”是指大国通过有意炫耀其军事实力并公开表达动武意向来达成对外政策目标。这个术语在欧洲帝国主义时期被广泛使用，当时各殖民强权通过派遣战舰来迫使国家屈服。这项政策被证明非常有效，特别受到军事独裁者的亲睐……除非落后国家设法获得现代化武器来保护自己。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NEW_ORDER_TEXT">
			<Text>拿破仑战争后，普鲁士军官克劳塞维茨写出了继孙子兵法之后的第一部探索性军事理论著，这部名为《战争论》的著作共有10卷。虽然因为克劳塞维茨的去世（1831年）而未能全部完成，但这部作品随后成为了几乎全世界所有军事学院教导学员所必备的材料。在这部著作中，克劳塞维茨强调了战争的心理性和政治性，他的名言“战争是政治的延续”在之后的近两个世纪里给予了全世界独裁者和扩张主义政府一个理论基石。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT">
			<Text>全民医保或称“社会健康保障”，是一种由政府出资建立旨在充分而均等地向全体民众提供医疗服务的一揽子福利制度。挪威于1912年最先实现了接近全民医保的制度；根据世界卫生组织的报告，截至2010年，共有32个国家实现了某种形式的全民医保。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONSULATES_TEXT">
			<Text>随着国家之间外交礼节的日益正式化，政府开始在外国地域内建造领事馆，用以保护本国国民的权利以及提升两国的贸易友好关系。虽然大使是在领事馆内代表本国领袖唯一人选，一个国家可以在另一个国家境内建立数个领事馆的，通常是每个主要城市一个。[NEWLINE][NEWLINE]领事制度的最早概念来自于当年的希腊城邦，当时富有的希腊商人会出资在其它城邦联盟的境内修建一种称为“公馆”的建筑来帮助那个城邦里的同乡。虽然19世纪开始，领事馆的也开始有文化和教育上的作用，其作为一个国家在另一个国家的象征的最原始涵义依然没有变化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AESTHETICS_TEXT">
			<Text>美学是一种追求艺术和品位的本质的哲学，它主要侧重于创造和欣赏事物的美丽。需要指出的是，美学并不关心任何事物的功能和实用性，它仅仅聚焦于这个事物形态、颜色、对比和其他美学方面的特征。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULTURAL_CENTERS_TEXT">
			<Text>文化中心是一种专门用于推广艺术的、或简单或复杂的建筑物或者研究所。在某些情况下，这意味着对公开的博物馆和艺术中心的赞助；另一些情况下，文化中心会通过捐献来鼓励私人建造和收藏各种艺术作品，并从交响乐队、剧院、舞蹈团和声乐团中发掘有天分的艺术家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FINE_ARTS_TEXT">
			<Text>美术创造是相对民俗和应用艺术而言的，它是一些由专业人员创作并可以被其他人分享的物件或是经验。美术创造这个词最早出现于17世纪的欧洲；五大“高级美术”包括绘画、雕刻、建筑、音乐和诗歌，“次要”美术包括戏剧和舞蹈。今日人们对于电影、摄影、书法、时装、漫画甚至电子游戏能否被算作美术创造依然有很大的分歧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FLOURISHING_OF_ARTS_TEXT">
			<Text>艺术繁荣通常是指美学达到巅峰的一段时期，这段时期一般与社会的黄金时代重叠，期间有许多伟大的作品和创新的理论诞生。艺术繁荣一般与科技和生活条件的巨大进步伴生，对美术的各个方面，例如文学、音乐和各种材料美术都有影响。遗憾的是，历史上的每段艺术繁荣期都会无可避免的走向结束，通常是因为一些外力因素，比如战争、经济危机、宗教狂热或一些人类无法控制的因素。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARTISTIC_GENIUS_TEXT">
			<Text>艺术天才可以被定义为一个拥有非同一般的创造力、独一性和技巧的人，他给当时的艺术形式带来了新的美感。艺术天才的天分可以体现在演奏中，也可以体现在舞蹈编排、管弦乐作曲或剧本创作中。文明的历史长河中点缀着无数的艺术天才，虽然他们的个性喜怒无常，但他们在各自领域的智慧是相同的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ENTREPRENEURSHIP_TEXT">
			<Text>创业精神的词源是法语的“去做”，它是指一个人为了获得利润而发展、组织和参与一段商业旅程而具备的意志和能力。历史上的创业精神有很多表现方式，从文艺复兴时期意大利的冒险商人到大航海时代政府特许的贸易公司，再到工业时代的那些强盗大亨们。总的来说，为了获取更多利润而不惜冒险一搏是促进人类社会进步的原动力之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CARAVANS_TEXT">
			<Text>在不同的时代中，当道路的状况变好、强盗的数量减少时，大篷车队开始取代传统的贸易商队，因为大篷车队可以运输更多更大量的物资并行走更远的距离。在历史上，大篷车队在商业、战争、移民中都被大量使用，直到工业时代才开始衰落。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ETHICS_TEXT">
			<Text>虽然国家之间非官方的文化交流活动——例如学生、艺术家和运动员的互访——早在工业时代初期就已出现，但此类文化交流是直到冷战期间才成为由政府所组织的正式项目的，当时的美国和苏联政府都希望借此向全世界宣扬各自文化的优越性，同时也寻求加强对双方各自价值观体系的理解。这些正式交流项目有选择性地放松了对来自“敌对国家”团体的旅行和演出限制，但也被有些历史学家称为“文化特洛伊木马”，说它们最终“瓦解”了苏联政权。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EXPLORATION_TEXT">
			<Text>自从人类定居以来，就总有一些人会像看看地平线的外面就是是个什么样的世界。不论是受利润、冒险精神、宗教、需求还是仅仅是好奇心的驱动，探险家开拓了我们的眼界，向我们展示了世界的神奇。不管结果是好是坏，探险家在探险的过程中还将本来遥远的文化连接了起来。著名的探险家们包括迦太基的汉诺，中国的汪大渊，英国的理查德·伯顿爵士以及数以千计的其他人，他们共同促进了文明的扩张并参与塑造了历史。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
			<Text>1418年时葡萄牙的亨利王子在萨格里什创立了第一所教授海洋航行技术的航海学校以及一座天文台。在这里葡萄牙航海者们可以学习到航行术、制图术、潮汐与洋流，还有各种能保证他们顺利在非洲西岸航行的技术。亨利王子的最初目标是沿着非洲海岸建立一条能够直达远东的航线。随着17世纪时探索殖民时代的来临，大部分欧洲君主都模仿亨利的方式建立了自己的航海学校。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MARITIME_INFRASTRUCTURE_TEXT">
			<Text>海上设施是一个用来描述海上贸易所需的全部装置和服务的术语，它包含了船坞、锭盘、仓库等物质设施以及码头装卸工人、修船工、码头导航员等管理和使用这些设施进行港口吞吐的工作人员。据估计，历史上全部职业中，每6个就有一个直接或间接的与水路贸易有关。对于那些有志于海上贸易和扩张的国家来说，良好的海上设施必不可少。在大英帝国的极盛时期，大约三分之一的国库收入被用于扩建和维护全球各地的海上设施。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TREASURE_FLEETS_TEXT">
			<Text>在历史上的不同时期，如果一个国家试图转移大量财富的话，它通常会派遣一支舰队协同以保证货物安全到达。最出名的无疑是西班牙宝藏船队，这支从1566年到1790年之间每年一度的船队上装载有大量的黄金、白银、香料、烟草、珍珠和其他西印度群岛的特产，它们将被运送到欧洲港口。法国私掠海盗对哈瓦那的洗劫和英国皇家海盗对落单的盖伦帆船的攻击都使得西班牙政府在运输宝藏的事务上小心备至。虽然当今的海域几乎已经没有海盗的存在，战争时期海权国家还是会派遣海军保证商船的安全。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_PIETY_HEADING3_BODY">
			<Text>虔信政策能增加国家的信仰。对于那些希望强大宗教的玩家来说，虔信政策十分关键。虔信政策在游戏一开始即可使用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_PATRONAGE_HEADING3_BODY">
			<Text>赞助政策增强城邦关系带来的好处。启用赞助政策能使对城邦影响力的下降速率减慢25%。赞助政策在古典时代开启。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_6">
			<Text>改革信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_RATIONALISM_HEADING3_BODY">
			<Text>理性政策能提升国家的科研能力。此政策分支在进入启蒙时代后开启。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MACHU_PICHU_STRATEGY">
			<Text>马丘比丘能使每个城市连接（首都和其他城市之间相连接的陆路或水路）增加25%的[ICON_GOLD]金钱收益，它同时提供1点[ICON_CULTURE]文化值和1个大商业家点。建造马丘比丘的前提是获得“货币制度”科技，这个奇观能在游戏的中早期带来一定的经济促进。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_PALACE_HEADING2_BODY">
			<Text>宫殿是一种特殊的建筑，既有普通建筑的特征，又有奇观的特征。宫殿会自动在你建立的首个城市中出现，这意味着这个城市就是帝国的首都。如果你的首都被敌方攻占，宫殿会自动在另一个城市重建，从而确立一个新的首都。如果你接着又夺回了原先的首都，宫殿会回迁至最初的地点。[NEWLINE]宫殿能为你的文明提供少量的产能，科研，金钱和文化。当你通过道路或港口将其他城市和首都相连后，你就创建了城市连接，并由此获得额外的金钱收益。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PALACE_STRATEGY">
			<Text>宫殿自动出现于帝国的首都城市里，可以免费提供少量的[ICON_RESEARCH]科研、[ICON_GOLD]金钱和[ICON_CULTURE]文化。如果有其他城市通过道路或港口与首都连通，将会形成城市连接、带来额外收入。当你的首都被占领时，宫殿将会在另一个城市里自动出现。如果你夺回了最初的首都，宫殿将会自动迁回原首都。</Text>
		</Row>
		<!-- CITY STATES -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTANANARIVO_TEXT">
			<Text>与其他大部分南部非洲国家的首都不同的是，塔那那利佛在欧洲人到达之前就已经是一个人烟稠密的定居点了。它始建于1625年，当时拥有一个千人队的守城力量，城市的名字意为“千人勇士之城”即来源于此，很长一段时间内它都是霍瓦部落酋长的驻地。1689到1725年间，马达加斯加是海盗的天堂，靠收取海盗的保护费积累财富。到1793年，它作为伊麦利那王国的首都拥有了8万人口。它是马达加斯加岛的商业中心，靠着向欧洲和印度输出烟草和皮革制品而繁荣兴旺。[NEWLINE][NEWLINE]1895年，法国人占领了塔那那利佛，并把马达加斯加划为保护国。法国当局随机便开始扩建这座城市。在法国人相对宽松的统治性，城市居民在1950年增长到17万5千人。法国人不但兴建了两座要塞，一所大学和几所学校，以及公园，铺砌的道路，供水系统，还建造了一些教堂，现今这里及其周边有约5000座教会建筑。1955年，这里成为了天主教的总教区之一。[NEWLINE][NEWLINE]1947年，二战中法国的国际地位和军事实力跌入了低谷，马达加斯加民族独立人士趁机起义，导致了8万到9万人丧生，虽然法国人最终镇压了起义，但是他们随后也在《框架法》的原则下开始了大面积的改革，马达加斯加得以和平独立。建国后，塔那那利佛成为首都，利润丰厚的食品、烟草和织物生产让这座城市迅速现代化。现在，塔那那利佛拥有200万人口，是非洲最富裕的城市之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BOGOTA_TEXT">
			<Text>波哥大悠久而深厚的文化遗产令其被美称为“南美洲的雅典”，市内分布着众多的大学、博物馆和图书馆。该城的建立者是西班牙人冈萨罗·希梅内斯·德·克萨达，他于1536年率领一支500人的远征队深入马格达莱纳河流域寻找传说中的黄金国。他们与当地的穆伊斯卡人发生冲突，洗劫了扎克·奎姆恩查托查和索加莫索等处的神庙，掠取了大量宝石和黄金。但到1537年3月时远征队只剩下70个人，于是克萨达决定停下来修建一个前进基地，这个定居点选址于安第斯山脉北部靠近大河（后来命名为波哥大河）的一处高原。到1553年，城市的中央广场建成，并启动了教堂和市政厅建造项目。后来该城被定为新格兰纳达殖民地的首府，并作为总督驻地直到1819年哥伦比亚在西蒙·波利瓦尔领导下赢得独立。独立后的波哥大一直被作为首都，最初的“大哥伦比亚”（至1830年），后来的“新格兰纳达共和国”（至1863年），再后来的“哥伦比亚合众国”（至1886年），最后是延续至今的哥伦比亚共和国。[NEWLINE][NEWLINE]虽然政治风云变幻不定，但是波哥大作为这个国家的教育和文化中心一直保持兴盛。1823年，该城的公共图书馆进行了扩建和现代化改造，升级为国家图书馆。数年之后，国家博物馆也建立起来。首座“国立学院”——即哥伦比亚国立大学的前身——于1867年成立。地理环境导致的孤立状态使这座城市成为寻求标新立异、努力突破南美洲西班牙语文学传统的作家和诗人心目中的“圣城麦加”，从19世纪中叶到20世纪中叶先后产生了何塞·亚松森·席尔瓦和拉法耶·庞博等多位大文学家。尽管不时面临政治纷争和内战威胁，波哥大仍深受艺术家们的亲睐。1886年在此成立了国立美术学院。波哥大在2007年被联合国教科文组织命名为“世界图书之都”，这是西半球第二个获此殊荣的城市（第一个是加拿大的蒙特利尔），表明其作为世界重要文化中心城市的地位正式获得了国际认可。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRATISLAVA_TEXT">
			<Text>布拉迪斯拉发是斯洛伐克的经济和文化中心，拥有许多著名的大学，博物馆，剧院，艺术馆和其他斯拉夫文化的社会机构。布拉迪斯拉发位于多瑙河和摩拉瓦河的交汇处，这里有人类定居的历史可以追溯到7000年前的新石器时代。随后凯尔特人在这里生活并建造的要塞，接着又在公元1世纪被罗马占据。罗马人在这里兴建了道路，剧院，浴场，图书馆等非常受用的设施，还在要塞周围引入了葡萄种植，这里品质优良的葡萄酒酿造业一直到保留到现在。[NEWLINE][NEWLINE]10世纪时，这个战略要地属于匈牙利王国，改名为普莱斯堡。1467年，这里建立了第一所斯拉夫大学伊斯特洛波利塔纳学院。在哈布斯堡王室治下，这里是总主教，国王和贵族的驻地，往来着商人和艺术家。布拉迪斯拉发在18世纪盛极一时，尤其是玛丽娅·特蕾西娅统治的时期，这里成为了区域中最大最重要的城镇。这里也是古典音乐的胜地，1762年和1784年，莫扎特和海顿分别在这里举办音乐会，1796年，贝多芬受邀到此演出；李斯特和巴托克也在这里生活过一段时间。1762年，班斯卡学院建立，是世界上第一所职业学院。同时，发展保护斯拉夫的语言和文化也开始被重视，新的图书馆被建立，1783年第一份使用斯洛伐克语的报纸创刊。[NEWLINE][NEWLINE]随着一战结束奥匈帝国解体，布拉迪斯拉发成为了捷克斯洛伐克共和国中斯洛伐克的首都。1993年捷克斯洛伐克解体，苏联军队撤出，这里仍然作为独立后斯洛伐克的首都。布拉迪斯拉发被认为是“斯拉夫文化的灵魂之地”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUENOS_AIRES_TEXT">
			<Text>布宜诺斯艾利斯是一个热情奔放充满魅力的城市，沿着拉普拉塔河由南向北延伸，占据了78.5平方英里，一直是阿根廷的门户。这座移民城市的市民自称为Portenos，拥有的丰富多彩的文化，混杂了西班牙、葡萄牙、意大利、德国、爱尔兰、波兰、犹太和土著文化；这座城市也经常被称作“南美巴黎”。这里的生活方式和建筑都明显得比南半球其他任何城市都更加欧化。它的城市布局如同它的市民，烹饪和音乐一样，拼花镶嵌搭配而成。布宜诺斯艾利斯毫无疑问是南美游客最多的城市，超过了里约热内卢。[NEWLINE][NEWLINE]1536年，一位西班牙探险家建立了这座城市，称之为“圣母玛利亚和顺风之城”。当1816年阿根廷独立后，定都于这座民族大融炉。在1880至1940年间，这里成为了在欧洲收到政治、宗教、思想文化的异见者的避难天堂。从饥饿的爱尔兰人到虔诚的犹太教徒，再到沙俄的残余势力。每次移民的浪潮都把他们各自的传统和天赋融入了城市，使这座城市的文化水平比得上任何一个首都。[NEWLINE][NEWLINE]也能没有比探戈更能体现这座城市独特的文化融合了。探戈是几种舞蹈的结合，产生于1880年左右。一开始探戈流行在舞厅、公园、广场，最后成为了阿根廷的“国舞”，它融合了优雅与激情，没有几种舞蹈能像探戈那样成为一座城市的象征，一个国家的灵魂。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYBLOS_TEXT">
			<Text>考古发掘显示，比布鲁斯古城所处的地中海之滨早在新石器时代便有人定居。公元前第四个千年时这里已是一个大型聚居地，其居民以渔业和农业为生。此后的数千年间，当地的雪松木（或称香柏）出口业持续发展，埃及人用雪松木建造船只与码头，用雪松油制作木乃伊。约公元前2150年，亚摩利人入侵并烧毁了这座城市，两个世纪之后，腓尼基人又在废墟上重建了港口，并将新城命名为迦巴勒。由22个字母组成的腓尼基字母表即产生于迦巴勒城，它取代了复杂的楔形文字，这是这座城市对人类文明的最大贡献。[NEWLINE][NEWLINE]作为一个商业中心，迦巴勒在亚述、巴比伦和波斯阿契美尼德王朝的相继统治下愈发富庶。亚历山大大帝征服这里后，比布鲁斯变成了一座希腊化城市，市民们穿着希腊服饰，使用希腊语并信仰希腊诸神。在这一时期该城继续出口雪松、谷物和水果，但其最有名的物产则是纸莎草（Papyrus），因此希腊人将该城命名为“比布鲁斯”（Byblos）。在罗马时代，比布鲁斯失去了商业上的优势，但是由于众多宗教的信徒前往圣城朝拜都要经过这里，它的宗教地位继续提升。[NEWLINE][NEWLINE]公元395年，比布鲁斯成为拜占庭帝国的领地，其发展势头逐渐停滞，直到公元637年被穆斯林入侵者攻占。穆斯林统治下的这座城市被改名为朱拜勒，其财富和影响力进一步衰落下去，最终被完全废弃。比布鲁斯从此湮没在历史长河之中，直到法国历史学家勒南在1860年后发掘了它的遗址。尽管如今的比布鲁斯已不再拥有昔日的海上力量，但其作为一处高品位的旅游胜地再度兴起，游客可以在这里领略美丽的海滩、温暖的气候，以及从罗马、穆斯林和十字军时期存留下来的无数古迹。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IFE_TEXT">
			<Text>根据传说，伊费是西非最大的民族约鲁巴人的圣城和起源地。在他们的神话中，主神欧巴塔拉的兄弟欧杜杜瓦从天上降临，把一把沙子撒向大洋，形成了伊费现在建城的土地。“伊费”在约鲁巴语中的含义是“扩张”，约鲁巴人相信伊费不但是他们民族的起源地，也是所有人类的故乡。[NEWLINE][NEWLINE]不论它建城的真实情况如何，到11世纪，伊费是一个发展成熟的王国的都城，这个王国最后发展为现今尼日利亚。经过一个世纪，伊费在这片区域拥有了举足轻重的宗教和政治影响力，甚至远达东南的伊多王国（位于今尼日利亚贝宁）。尽管约鲁巴人的贝宁和奥约是政治上更重要的城邦，伊费仍然是民族的精神中心。1820年后，伊费一边面临着已经征服奥约的穆斯林富拉尼人的进攻，一边还因与西南方国家奥武争夺奴隶贸易控制权而被不断削弱。1882年，伊费在伊巴丹和莫达科科的联军的洗劫中几乎被摧毁。[NEWLINE][NEWLINE]尽管伊费仍然是约鲁巴人的圣城，它的政治影响力到20世纪就彻底消散了。在拿破仑战争之后，英国人在西非建立了一系列港口和贸易据点。1885年，英国在西非的权利被欧洲各国承认，通过皇家尼日利亚公司在西非扩张。在1960年尼日利亚从英联邦独立之前的殖民地时期，伊费被世界所遗忘，只受到欧洲学者和约鲁巴朝圣者的关注。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KABUL_TEXT">
			<Text>对于追随阿拜德·拉赫玛尼的阿富汗人，他写到，“团结如雨；强大如洋。”喀布尔，阿富汗最大的城市，这里的人们一直在帝国的反复入侵下，忍辱坚守他们独特的文化和身份，可以说他们应经守住了。坐落在兴都库什山的峡谷中，喀布尔占据了通往南亚和中亚的战略地理位置，控制着开伯尔山口的接近。这座城市作为阿富汗的文化和教育中心；虽然开始于1978年的战争削弱了喀布尔的影响，随着卡尔扎伊政府在2001年上台，喀布尔已经逐步开始重新回到他在兴都库什山如历史一样作为文化和政治生活的首都地位。[NEWLINE][NEWLINE]喀布尔虽然有3500年的历史，然而独立的时间屈指可数。印度教的梨俱吠陀称其为理想的城市，一座“坐落在群山之中的天堂之景。”这座城市在阿契美尼德时代后期成为了拜火教的中心。在此后的数个世纪中，喀布尔被无数的王国和帝国所控制。在1504年巴布尔占据了这座城市，他将喀布尔作为他一手建立的莫卧儿帝国首府。巴布尔对这座城市的喜爱表现在他生命的最后二十年都居住于此，在他的墓碑上用波斯文写到：“若地球上有天堂，这里便是，这便是。”[NEWLINE][NEWLINE]独立自由终于在20世纪到来，喀布尔经历了一场跨越了60年的复兴。在40年的穆罕默德·查希尔·沙阿的统治下，欧洲的投资帮助其发展了现代通信和交通网络。苏联十年的控制权被塔利班所控制的专制阿富汗伊斯兰酋长国在内战中取代。直到以美国为首的联军建立了一个新的民主政府，喀布尔才开始重新彰显出如同历史上的文化身份。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KIEV_TEXT">
			<Text>据传说，基辅是由基辅、谢克和霍里夫三个斯拉夫兄弟在公元6世纪初所建立的。从那时开始，这个众多东欧最古老的城市之一的基辅便开始历经数次的显赫一时和默默无闻的大起大落。然而，纵观数世纪，它依然是最重要的斯拉夫文化中心，在中世纪东斯拉夫文明的发展中扮演了举足轻重的角色。[NEWLINE][NEWLINE]坐落在君士坦丁堡和斯堪的纳维亚之间的第聂伯河贸易之路上，基辅从当地瓦兰吉（维京）贵族控制下的城邦逐步变成了罗斯的核心国家。在十一世纪初期，他便达到其显赫的地位，作为文化中心，他拥有超过400座教堂，八个市场、码头和商队以及众多精美华丽的房屋住宅。1632年基辅莫格莱恩斯卡亚学院的建立，这座城市便开始成为乌克兰学习和学术的中心。然而作为基辅罗斯的首都，这座城市被洗劫和占领则是常有的事情。[NEWLINE][NEWLINE]在1667年这座城市成为了俄罗斯帝国的一部分；基辅虽然依旧作为宗教和文化的中心，但是其政治和经济的影响力却被边缘化。由于俄罗斯的移民、教育政策和工业化，基辅在19世纪不断的经历日益增长的“俄罗斯化”。然而在基辅的乌克兰贵族、军官和商人中的狂热分子时常通过如图书印刷、业余剧团、私人晚会以及民俗节庆等秘密活动来保持其本土文化。[NEWLINE][NEWLINE]强制被并入苏联，这座城市经受了种种苦难：1932-1933的饥荒摧残下层阶级，1937-1938年斯大林的大清洗几乎抹杀了全市的知识分子，1941-1943年的纳粹入侵带来了死亡和毁灭。然而基辅幸存了下来，随着苏联的解体，乌克兰在1991年正式发表独立声明，同时基辅作为其首都和文化中心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KYZYL_TEXT">
			<Text>公元1914年，沙皇俄国建造了一座名为别洛特沙斯克的新城作为其新成员“图瓦共和国”的首都，即后来的克孜勒市。这座城市位于亚洲的心脏地带、叶尼塞河两条支流的交汇处。实际上，其选址号称是处于亚洲地理中心的准确位置。在历史上，这一地区由蒙古人控制直到公元1757年，此后又处于满清王朝的统治之下（当时称为“唐努乌梁海”）。1911年外蒙古宣布独立时，沙俄声称图瓦为其保护国并出兵占领，中国却因内部局势的混乱而无力阻止。俄国革命爆发之后，这座城市被白军和红军轮番占据；中国政府又一度恢复统治，但仅仅维持了两年，1921年8月，当地布尔什维克宣布成立“图瓦人民共和国”，将城市改名为克孜勒（突厥语意为“红色”）并定为首都。1944年，苏联直接吞并了图瓦全境。[NEWLINE][NEWLINE]克孜勒在很大程度上与世隔绝，直到1992年俄罗斯联邦的成立。持续50年的强制隔绝有助于保存在其他地方业已消失的突厥-蒙古特色文化。传统图瓦摔跤（Khuresh）在当地非常受欢迎，在克孜勒每年都会举行摔跤比赛。传统突厥音乐，特别是“图瓦喉唱”也会在一年一度的那达慕大会中进行表演。自从苏联解体来，社会各界开始合作推进该地区丰富的史诗、诗歌、谜语及绕口令等口头文化遗产的保护工作。[NEWLINE][NEWLINE]从1992年起，“图瓦民主运动”致力于为本国的游牧民族提供工作和房屋，并促进图瓦语言和手工艺的发展。但极端民族主义者多次发动针对居住在克孜勒的俄罗斯族人的暴力袭击，导致88人死亡，许多俄罗斯族人被迫迁居到联邦的其他城市。克孜勒发展旅游业的努力也遭遇挫折，目前仍然鲜有访客光顾。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MALACCA_TEXT">
			<Text>大约在公元1400年左右，淡马锡国王拜里米苏拉为了逃避侵入的满者伯夷军队发现了一个小渔村为避难所，在此建立了该城镇。他在那里控制了马六甲海峡的一个港口，建立了马来王国，随后很快的他的权势便扩散在整个半岛甚至更远处。之后的马六甲苏丹国很快便成为了中国、阿拉伯和欧洲贸易商队的落脚处来补给他们的食物和水源供应。马来人的统治一直维持到1511年，直到阿方索·德·阿尔伯克基为葡萄牙将其占领。[NEWLINE][NEWLINE]在接下来的一个世纪中，葡萄牙人大量建设出口糖类和大米码头以及仓库，使得马六甲成为了东南亚最重要的贸易港口。公元1941年荷兰东印度公司占领并增强该城城防后，港口贸易继续扩大。英国和荷兰对此战略海峡的控制竞争最终以签订英荷条约归属为英国而结束，马六甲从此成为了大英帝国最初的“海峡殖民地”之一。严重的海港河口淤积以及新加坡的快速成长，导致了马六甲作为一个商业中心的衰弱。[NEWLINE][NEWLINE]解除了在二战期间日本人占领成立的直辖殖民地之后，马六甲在1957年成为了独立的马来亚联邦的一部分，马来亚联邦之后演变为现代国家马来西亚。战争之前，周边地区发展橡胶味经济作物已经初有成效；战争之后，橡胶作为马六甲主要出口货物使得这个城市再次成为一个重要的港口。疏浚工程和海堤建设使得重载远洋货轮和集装箱运货船得以停泊，加上铁路和高速公路的连接再一次让这一地区成为了重要的货运码头。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MBANZA_KONGO_TEXT">
			<Text>姆韦内刚果的家——姆班扎刚果坐落在安哥拉西北部的低高原处，他是成立于1390年刚果王国的绝对统治者。在王国鼎盛时期姆班扎刚果的班图战士所控制的领土，从非洲大西洋中班海岸一直到宽果河，最北端从黑角港一直到最南端的罗杰河。城市通过税收、劳役以及皇家税收来维持自身开支；有时为了资助军队，姆韦内刚果同欧洲人在海岸进行奴隶、铜矿和象牙的贸易。同时他也要求周边城市和王国索要贡品，这样使得姆班扎刚果成为十六世纪非洲最富有的城市之一。[NEWLINE][NEWLINE]在公元1568年，国王被迫让葡萄牙人在罗安达省建立殖民地。在此基础上，葡萄牙人逐步获得和控制了姆班扎刚果周围大量土地，导致局势严峻。在1665年的阿布拉战役中一支葡萄牙火枪手和轻型加农炮组成的军队迅速的打败了姆韦内刚果的军队；当地军队的伤亡人数超过5000，其中包括国王，这样一来有效的结束了姆班扎刚果在此地区的军事霸权。这场战斗被视为这个城市决定性的转折点，在国王死后它又在内战中被多次洗劫，使得它在1678年已经很大程度上被遗弃。[NEWLINE][NEWLINE]在公元1705年姆班扎刚果被葡萄牙人支持的本土基督教先知比阿特丽斯·金帕·维塔以及她的追随者重新占领，并于1709年被恢复为首都。王国作为葡萄牙的附庸持续存在了150年，直到1884年的柏林会议被葡萄牙、比利时和法国所瓜分。从此姆班扎刚果再也没有重现昔日的光辉，即使在1960年刚果人民取得独立后。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MELBOURNE_TEXT">
			<Text>墨尔本位于澳大利亚东南海岸的菲利普港海湾，公元1835年英国人约翰·彼特曼与澳大利亚当地原住民达成交易协议购买的500000亩地，从此墨尔本成为了一个永久的聚居地。与其他的澳大利亚城市不同，它是唯一的一个由私人建立的城市而非皇室。墨尔本在1847年开始被视为一个城市，但是其主要的发展是19世纪50年代在附近的本迪戈和巴拉瑞特发现了金矿。这个城镇作为淘金热潮的主要港口和供应中心，在几个月内人口从25万增长到了40万。[NEWLINE][NEWLINE]19世纪80年代，墨尔本的经济达到顶峰，被认为是当时世界上最富有的城市也是大英帝国内仅次于伦敦的第二大城市。黄金热潮使得商业大厦和银行、露台公寓和华丽豪宅遍布整个城市。然而黄金热潮在公元1891年的退散，导致许多企业破产以及经济萧条；墨尔本的金融危机直接导致澳大利亚1893年的银行业恐慌。[NEWLINE][NEWLINE]20世纪早期，墨尔本的银行业务和工业开始逐步复苏。在公元1901年澳大利亚联邦政府成立时候，墨尔本尤为重要以至于成为政府所在地（直到1927年转移到新的首都堪培拉）。二战之后，大量移民涌入，尤其是南欧人，带来的新的企业和工业使得城市的经济影响力再一次增强。20世纪70年代到90年代的标志是主要的交通和住房建设；最近大量的国际投资予以这个城市经济多元化发展，尤其是在银行融业、制造业、船舶航运、科研、信息技术以及旅游业的大力投资。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOGADISHU_TEXT">
			<Text>据《厄立特里亚航海记》所述，在公元1世纪罗马商人以埃及港口为据点在红海沿岸从事贸易活动时候，摩加迪沙已是一个重要的航运中心。公元900年左右，穆斯林贸易者开始在这座索马里城市中定居，从此处起始的商路远至中国、越南和斯里兰卡等国。当摩洛哥探险家兼文学家伊本·白图泰于1331年来访的时候，摩加迪沙达到了繁荣的巅峰，是“非洲之角”地区最显赫的城市。[NEWLINE][NEWLINE]旅行者的记述令摩加迪沙的富庶成为欧洲人心目中的传奇。瓦斯科·达·伽马在15世纪时到达了此处，发现这座城市修建得十分美丽和坚固，城中遍布着四五层楼的房屋、众多的清真寺，市中心矗立着宏伟的宫殿。根据一个世纪之后的葡萄牙旅行家杜阿尔特·巴博萨的记载，有多达数百艘来自遥远国度、满载布匹和香料的船舶抵达摩加迪沙港口，当地出产的交易黄金、蜡油和象牙。巴博萨还提到，摩加迪沙也是盛产埃及和叙利亚所珍视的轻质面料的纺织中心。[NEWLINE][NEWLINE]在贪婪的驱使下，欧洲列强试图将这个城市变为他们的殖民地；葡萄牙人的努力以失败告终，后来英国东印度公司一度控制了摩加迪沙。1892年，摩加迪沙被桑给巴尔苏丹租借给了意大利，并于1905年成为意属索马里的首府。1960年，索马里以和平方式赢得独立。然而1991年爆发的内战摧毁了民主政府。自1994年联合国撤出派驻此地的维和部队之后，敌对的地方武装之间冲突不断，摩加迪沙一直处于动荡之中，昔日的繁华港口也逐渐变得破败不堪。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ORMUS_TEXT">
			<Text>霍尔木兹城邦的历史可以追溯到公元10世纪，是阿拉伯王公们为控制波斯湾的贸易而在波斯南部海岸建立的一个港口。城市控制着连接阿曼海湾和波斯湾的战略水道——狭长的霍尔木兹海峡。在14世纪时城市的影响力达到顶峰，它是该地区最为强大的航海国家，拥有一支庞大的贸易船队和500艘战舰的海军。[NEWLINE][NEWLINE]在公元1505年，葡萄牙国王曼努埃尔一世决定阻止穆斯林与印度的贸易。在1507年阿方索·德·阿尔布克尔克率领他的舰队驶向海湾，占领了霍尔木兹岛，并建立了一座军事要塞，声称霍尔木兹城为葡萄牙所有。1515年3月，阿尔布克尔克又带领27艘战舰、1500名士兵以及大批加农炮重回此地，以确保葡萄牙对该城的掌控。通过葡萄牙的游客和牧师的描绘，这座城市逐渐开始以其声色犬马、纸醉金迷的生活而为人所知。霍尔木兹骄奢淫逸的生活为一句阿拉伯谚语所描述：“如果世界是一枚金戒指，霍尔木兹就是戒指上的宝石。”[NEWLINE][NEWLINE]虽然在此后的三个世纪中，霍尔木兹在很大程度上被航海贸易路线所绕过，但是波斯湾和中东石油的发现，再一次让这座城市重新以新的身份加入到国际贸易中。在2011年时世界上海运石油的35%都需经过该城市。在1979年阿亚图拉·霍梅尼领导伊朗革命推翻君主专制建立伊斯兰原教旨主义共和国，但该城市的战略地位仍持续提升，以显示新政府对西方列强的敌意。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PANAMA_CITY_TEXT">
			<Text>巴拿马共和国的首都巴拿马城濒临巴拿马湾，是巴拿马运河在太平洋一侧的终点站。“巴拿马”的意思是“很多鱼”，当西班牙征服者到达时，这里已经存在一个土著人的大型渔村。西班牙的巴拿马总督为了方便的将大西洋的货物和财富，通过巴拿马地峡运到太平洋一侧，于1519年建立了这座港口城市。它作为征服印加帝国的首要桥头堡，负责将印加的财富转运至西班牙的国库。[NEWLINE][NEWLINE]这座城市因转运业务而迅速富裕起来，之后一度遭到英国海盗亨利·摩根爵士的劫掠并被焚毁。三年之后，该城又在原址的南面重新建立起来。虽然此后西班牙人加固了城防，但由于1746年濒临加勒比海的港口波托韦洛被破坏，使得陆路贸易线受到严重打击，巴拿马城的财富和声望不断流失。一个世纪之后，随着巴拿马铁路的开通，前往加利福利亚的淘金者纷纷取道此处的铁路和公路穿越巴拿马地峡，再由从巴拿马城启航的船只将这场淘金热所引发的大量人流和物资运往北方。[NEWLINE][NEWLINE]1903年巴拿马脱离哥伦比亚宣布独立之后，巴拿马城被定为首都。1914年巴拿马运河竣工，使得这座城市迅速成为中美洲的国际商贸和旅游中心。如今的巴拿马城拥有超过八十家银行，是拉丁美洲当之无愧的最富有的城市。近年国际上掀起了对巴拿马航运业的投资浪潮，运河扩建计划也在2006年全民公投中获得通过，这一切都表明巴拿马城仍将持续焕发经济活力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RIGA_TEXT">
			<Text>公元12世纪，来自日耳曼的贸易商和传教士在道加瓦河口原有聚居点的基础上建立了里加城。1158年，日耳曼商人在此设立贸易站以拓展与波罗的人和芬兰人的贸易；当地的第一所天主教修道院于1190年建成。1201年，新上任的利沃尼亚主教亚伯特率领23艘舰船及1500名十字军战士抵达里加建立教区，迫使当地人改信基督（该宗教修会后来成为条顿骑士团的一个分支）。1282年，里加成为汉萨同盟的一员，这使其在之后的三个世纪里保持了商业和政治上的稳定。[NEWLINE][NEWLINE]1522年，里加的领导人公开接受了宗教改革的主张，结束了大主教的统治权力，这座城市随即卷入了宗教战争。40年后，里加被参与三十年战争的瑞典国王古斯塔夫·阿道夫所占领。直到大北方战争爆发后的1710年，在鼠疫和围困的双重打击下，这座港口城市被迫向俄国沙皇彼得大帝的军队投降。从此里加成为俄国最大的工业化港口城市，直到1918年11月第一次世界大战结束，波罗的海三国趁俄国爆发革命的时机宣告独立。里加成为了拉脱维亚的首都。[NEWLINE][NEWLINE]在两次世界大战的间隙，里加一度十分繁荣。然而拉脱维亚的独立是短暂的，里加先是于1940年6月被苏联占领，一年后又遭纳粹入侵略者蹂躏。1944年，红军再度夺回里加，随之而来的是大批苏联工人、官僚和军队的涌入，将里加转变为苏联西部最重要的军工城市。城市的港口经历了现代化扩建并成为与西方贸易的主要门户。1991年1月，拉脱维亚重获独立，里加恢复了昔日的商业地位，再度成为波罗的海地区的金融重镇。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SAMARKAND_TEXT">
			<Text>撒马尔罕是世界上最早的城市之一，位于中亚的河中地区。它坐落于泽拉夫尚河谷，拥有丰富的自然资源和食物，不仅如此，它扼守着东西方的主要贸易通道丝绸之路。约公元前700年，粟特人建立了这座城市，到了亚历山大大帝在前329年征服这里的时候，它已成为了世界上最富有和重要的城市之一。[NEWLINE][NEWLINE]撒马尔罕在此后数个世纪中都是重要的商业城市，通过对丝绸之路上的骆驼商队征税积聚了大量财富；它也作为了东西方文化和创新交融的温床。751年左右，穆斯林们从两名中国囚犯口中得知了造纸术的秘密，在撒马尔罕建造了伊斯兰世界第一个造纸作坊。造纸术也从这里传遍了伊斯兰世界，直至欧洲。[NEWLINE][NEWLINE]马可波罗在他的游记中把撒马尔罕描述为“一个非常巨大辉煌的城市”。1370年，帖木儿帝国的建立者帖木儿定都于此。在接下去的35年里，他几次重建了这座城市，从全境迁入了技艺非凡的艺术家，能工巧匠，商人和学者，使这里成为了整个中亚的文化和商业中心。[NEWLINE][NEWLINE]但是随着东方与欧洲之间海上贸易的发展，以及新大陆的发现，撒马尔罕的发展开始停滞，人口急剧减少，甚至有段时间成为了无人区。直到1887年，这里成为了扩张中的俄国的一个首府，它才逐渐又成为了一个重要的经济中心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SOFIA_TEXT">
			<Text>索非亚位于巴尔干半岛腹心，是保加利亚首都和最大城市。色雷斯人的一个部落塞尔迪在约公元前700年首先定居于此。约前29年，塞尔迪部落被罗马人征服。这座城镇正好处在巴尔干的一条重要商路上，开始兴盛于图拉真时期（98-117），在拜占庭皇帝君士坦丁时期到达了繁荣的顶峰。此后，索非亚的历史便充斥着混乱，战争和征服。[NEWLINE][NEWLINE]索非亚在447年匈人入侵时被摧毁，由查士丁尼一世重建，809年，这里被保加利亚大汗克鲁姆占据。1382年又被奥斯曼土耳其人征服。随着波兰弗拉迪斯拉夫三世的十字军解放保加利亚的企图失败，索非亚的基督教中坚们逃离了这里，索非亚也在此后四个世纪里成为了奥斯曼鲁米利亚行省的首府。[NEWLINE][NEWLINE]索非亚在1878年的俄土战争中被俄国占领，成为了“大保加利亚公国”的首府。大保加利亚公国后来在1908年成为了保加利亚王国。独立之后，保加利亚便两次被卷入了巴尔干的战争。在围观了一年一战以后，保加利亚加入了协约国并出兵属于同盟国阵营的塞尔维亚、希腊和罗马尼亚。[NEWLINE][NEWLINE]战后导致的混乱的政治环境使得两次世界大战之间的年月充斥着内讧与流血事件。1941年，保加利亚又加入了轴心国，导致了索非亚在盟军1943年的空袭中受到了严重打击，于1944年9月被苏联红军占领。苏联的影响一直持续到1989年铁幕时代的崩塌，从此结束了这座城市长久的动荡史。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_UR_TEXT">
			<Text>乌尔（或译吾珥）最初位于幼发拉底河的河口，注入波斯湾的北端，但是现在乌尔的废墟离海岸还有150英里，在幼发拉底河右侧6英里。创世纪中记载犹太人的祖先亚伯拉罕就出生在“迦勒底的吾珥”，其实伟大的苏美尔先民早在在欧贝德文化时期，大约前5500前就建立了乌尔这座城市。乌尔坐落的位置正好能够控制两河流域和阿拉伯海周围村落的贸易，因此对成为贸易和政治中心有得天独厚的优势。乌尔第一王朝的建立者阿-安涅帕达意识到建设船坞和堤坝可以控制每年的洪水泛滥。到了前2800年，乌尔成为苏美尔人的最重要的城邦之一，是美索不达米亚地区连接印度、埃塞俄比亚和埃及的贸易枢纽。[NEWLINE][NEWLINE]经过一段时间的停滞与衰退，在乌尔纳姆统治期间，乌尔经历了苏美尔艺术与文化的复兴，历史学家们估计乌尔在前2030至前1980年之间是世界上最大的城市，拥有6万5千人口。但是在第三王朝最后三位国王的统治下，乌尔的财富和影响力开始衰退，大约在前1940年被埃兰人占领并洗劫。[NEWLINE][NEWLINE]不久之后乌尔又被重建，成为伊辛王国的一部分，之后被巴比伦帝国兼并。尽管乌尔仍然是一个重要的宗教中心，但是可能由于幼发拉底河的改道，它在商业上的影响力开始衰退。在巴比伦被波斯征服之后，乌尔几乎已经被遗忘了。它的居民不断迁出，只剩下空落的城墙和寺庙。最终被美索不达米亚平原的风沙所埋没。到了前4世纪，乌尔已彻底消失，直到1854年一位在巴士拉的英国领事约翰·G·泰勒发掘出了部分乌尔城的遗迹。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VANCOUVER_TEXT">
		<Text>英国航海家乔治·温哥华于1792年登陆太平洋东北岸的格雷岬的时候，北美土著已经在这里生活了上万年。1808年，英国贸易商西蒙·弗雷泽沿着那条后来以他的姓氏命名的大河顺流而下直抵格雷岬。根据弗雷泽和其他毛皮捕猎者提交的报告，哈德逊湾公司于1827年建造了兰利堡——但前往该地区定居的欧洲人仍十分稀少，直到1858年的弗雷泽河谷淘金潮吸引采矿者从加利福尼亚和拿大东部大批涌入。[NEWLINE][NEWLINE]不久以后，一个更稳定的财源让这里有了更深厚的发展基础。许多锯木场在海湾沿岸建立起来。绰号“煤气”的杰克·戴顿于1867年率先在海滨开了一家酒馆，由此形成了一处名为“煤气镇”的聚居区。由于这座小镇拥有优良的天然港口，在1884年被选为加拿大太平洋铁路的西部终点站。随着以斯堪的纳维亚人和苏格兰人为主的新移民大量涌入，布勒内湾的各个聚居点快速合为一体，并于1886年正式设立了温哥华市。[NEWLINE][NEWLINE]随着1914年巴拿马运河的开通，从温哥华运送谷物和木材到北美东海岸和欧洲变得非常经济。1923年竣工的巴兰坦码头使温哥华成为全英联邦最先进的港口。第二次世界大战之后，温哥华继续保持繁荣，使其成为加拿大的第八大城市。随着北太平洋地区旅游业的兴起，许多游轮定期从温哥华出航，在2011年达到199班次。最近，阿拉斯加石油和加拿大西部天然气的开采又使温哥华计划成为重要的石油和天然气的输出地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VILNIUS_TEXT">
			<Text>维尔纽斯最初是作为一处深入立陶宛森林地区的贸易站，她建立于两条可通航的河流——维尔尼亚河和涅里斯河的交汇处，距离波罗的海194英里。该城镇于公元1323年首次见于史料，当时的盖迪米纳斯公爵邀请日耳曼犹太人迁居到这座立陶宛大公国的首都，许诺以宗教宽容和商机。随后的几十年内，公国在公爵和其子孙统治下不断扩张，最盛时曾包括今天的立陶宛、白俄罗斯、乌克兰、外聂斯特以及波兰和俄罗斯的部分地区。随着1569年的卢布林联合，该城成为波兰立陶宛联邦的重要商贸中心。[NEWLINE][NEWLINE]在这段时间里，维尔纽斯显著扩张。当局鼓励移民，数以千计的斯拉夫人、日耳曼人和犹太人迁入这座繁荣的都市。波兰国王和立陶宛公爵们启动了大批建筑工程，其中最重要的就是坚固城墙和九座防卫森严的城门。1579年斯特凡·巴托里国王下令建立一所学院，即日后的维尔纽斯大学——波罗的海国家最古老的大学，这所大学迅速发展为全联邦最重要的科学文化中心之一。在此期间还建立了多家行会，令维尔纽斯又成为连接斯堪的纳维亚、西欧、波兰和北俄罗斯地区的主要贸易中心。[NEWLINE][NEWLINE]然而维尔纽斯自17世纪起经历了重重灾难。1654-1667年俄波战争期间，城市被沙俄军队攻陷、劫掠和焚烧，大批市民被屠杀。1710年爆发的腺鼠疫导致约三万五千市民死亡。18世纪上半叶的一系列大火灾摧毁了大部分城区。1795年第三次瓜分波兰后，维尔纽斯被并入俄罗斯帝国，直到1920年苏联-立陶宛条约承认立陶宛的独立。然而波兰又于1922年占领并统治维尔纽斯地区直到第二次世界大战，二战后期该地又被苏军占领。战后立陶宛成为苏联的一个加盟共和国，直到1990年苏联对波罗的海三国统治的崩溃，维尔纽斯再次成为独立自主的现代立陶宛的首都。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WELLINGTON_TEXT">
			<Text>根据毛利人的传说，哈威奇部落的酋长库佩曾于约公元925年乘独木舟抵达美丽的新西兰北岛，并在沿途战胜了无数海怪和妖魔。无论这个传说中有多少历史事实，以伦敦为总部的“新西兰公司”派出的一支探险队于1839年9月来到此岛并在哈特河口的滩涂上建立了一处据点。第二年，“曙光”号帆船又从英国运来150名移民。由于当初的选址被证明过于潮湿、易遭水源，这批新来者将他们的定居点改到了海湾的对岸，公司的首脑将新城镇命名为“惠灵顿”（最初的登陆地在今佩通镇）。1865年，惠灵顿被确定为新西兰殖民地的首府，取代了从1841起作为原政府所在地的奥克兰。殖民当局认为该城拥有优良的海港，而且地处整个新西兰的中心，因此更适合作为首府。[NEWLINE][NEWLINE]惠灵顿位于库克海峡北岸海湾西南端的丘陵地带。皇家海军詹姆斯·库克船长在寻找传闻中的南方大陆的首次远航途中于1770年到达新西兰群岛。他环绕群岛航行一圈以测绘全部海岸，并特别提到其中的一处天然避风港，也就是日后新西兰公司建立惠灵顿城的地方。在很长一段时间中这个面积达27平方英里的港湾被称为尼科尔森港。在成为首府之后，惠灵顿港迅速成为群岛最重要的港口，同时满足了英国海军和商业航运的需要。如今这里是该地区最大的集装箱港口，市郊的海景区还建有一处巨型油轮码头。1895年时联合汽船公司开通了从此港出发的定期航线，在之后超过一个世纪的时间里，惠灵顿都是连接新西兰各岛和海外目的地的最主要客运枢纽。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SYDNEY_TEXT">
			<Text>(占位符)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_QUEBEC_CITY_TEXT">
			<Text>(占位符)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KATHMANDU_TEXT">
			<Text>(占位符)</Text>
		</Row>
		<!-- ADVISORS AND CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_ADV_QUEST">
			<Text>城市连接如何产出金钱？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_BLOCKADE_ADV_QUEST">
			<Text>沿海城市的城市连接如何被阻断？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_BLOCKADE_HEADING4_BODY">
			<Text>在一个港口城市2格之内的敌对海军单位可以封锁这个城市，使得这个港口城市的城市连接失效，直到这个单位移开或被消灭为止。市民不能够在被封锁的地块上工作。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_HEADING3_BODY">
			<Text>如果一座城市通过道路或海港而与你的首都连接起来，那么这个城市被称作拥有一个同首都的“城市连接”。每个城市连接都会让你的城市收入一定量的回合金，其多少由两个城市的规模决定。  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_HEADING3_TITLE">
			<Text>城市连接</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_ADV_QUEST">
			<Text>城市连接是如何发挥作用的？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_HEADING3_BODY">
			<Text>如果你的首都与其它某城市之间有道路相连，那么该城市就建立了同首都的城市连接。每个城市连接每回合都会让你的文明收入一定量的金钱，其多少由被连接的城市的规模决定。（港口也一样能够在沿海城市之间建立城市连接。）参考城市连接条目以获得更多细节。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_HEADING3_TITLE">
			<Text>道路与城市连接</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_CAPTUREDCITIES_HEADING2_BODY">
			<Text>如果一座城市被占领，那么这座城市保存有杰作的世界奇观和文化建筑也会被占领。但是，当城市被占领的时候，城市的国家奇观会被破坏。[NEWLINE]- 城市的军事建筑（纪念碑，军营，城墙等）总是会在城市被占领后被破坏。所有其它建筑有66%的概率会在城市被占领后保存下来。</Text>
		</Row>
		<!-- CULTURE CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_HEADING1_BODY">
			<Text>文化可以衡量你的文明对人文艺术的贡献——从洞穴壁画到图腾像到《哈姆雷特》再到贝多芬的第九交响曲以及女神卡卡的最新专辑。在游戏里，文化有两个主要效果：它可以扩张你的城市领土范围（自然也包括你的文明的整体领地），同时它也可以允许你采用新的社会政策，以及游戏后期的意识形态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_VICTORY_HEADING2_BODY">
			<Text>要赢得文化胜利，你必须利用魅力对游戏里的每一个文明进行文化压制。参考胜利条目以获得更多细节。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GETTING_HEADING2_BODY">
			<Text>你的文明有以下几种获得文化的方式：[NEWLINE]- 宫殿：（当你建造你的第一座城市的时候产生）可以每回合产出1点文化。 [NEWLINE]- 远古遗迹：一个远古遗迹可能给你一些文化。[NEWLINE]- 建筑：特定的建筑可以提供文化。比如早期的纪念碑。[NEWLINE]- 专家：美术家、作家和音乐家，可以产生文化。[NEWLINE]- 奇观：有些奇观可以产生文化。冬宫、英雄史诗、民族史诗是三个可以产生文化的国家奇观，当然还有更多的文化奇观等着你去发现。[NEWLINE]- 社会政策和理念：特定的社会政策和意识形态理念可以提高你的文化产出。政策中的美学分支就有一些可以促进文化的政策。[NEWLINE]- 伟人：大美术家、大文学家和大音乐家可以创作杰作来产出文化与魅力。[NEWLINE]- 城邦：有些城邦会当你与他们关系友好的时候给你提供文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_HEADING2_TITLE">
			<Text>魅力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_HEADING2_BODY">
			<Text>[ICON_TOURISM]魅力由存放于特定文化建筑中的杰作或文物来产生，并且是你将你的文化影响力扩张到其它文明的主要途径随着你在你的博物馆、露天剧场、歌剧院等处收藏的杰作或文物越来越多，你的[ICON_TOURISM]魅力会持续增长。另外，你还可以通过开放边界、建立商路、采用相同的宗教和特定的意识形态理念来促进你的[ICON_TOURISM]魅力输出。 </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_ADV_QUEST">
			<Text>我如何产出魅力？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_HEADING2_TITLE">
			<Text>魅力与文化胜利</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_HEADING2_BODY">
			<Text>当你在一局游戏中累积的[ICON_TOURISM]魅力输出超过游戏中仍存在的文明各自累积的文化产出的时候，你就赢得了文化胜利。为了文化胜利，你需要对其它文明发起魅力“攻击”，并对其它文明进行文化“防御”。你可以通过点击屏幕上方的[ICON_TOURISM]魅力图标来了解相关进展。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_ADV_QUEST">
			<Text>我如何利用魅力来获胜呢？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_HEADING2_TITLE">
			<Text>魅力的好处</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_HEADING2_BODY">
			<Text>除了赢得文化胜利需要积累[ICON_TOURISM]魅力，积累[ICON_TOURISM]魅力还能带来其他好处。你产出的[ICON_TOURISM]魅力越多，你对其他文明的影响力越强（你能在“文化总览”的“对外影响”面板中查看此进程）。当你对某个文明影响力达到众口相传级或以上，你将获得级别对应的特别利益。包括来自商路的额外[ICON_RESEARCH]科研，[ICON_SPY]间谍行动更高效，以及统治所占领的城市更容易（抵抗时间更短，人口损失更少）。[NEWLINE][NEWLINE]意识形态选择也会受到魅力输出的影响。如果某个文明选择了与你不同的意识形态，你可以通过增加对该文明的影响力在其国民中制造不满，令其不得不设法安抚，或是改变意识形态。相关详情请查看游戏概念中“社会政策”部分的“意识形态”条目。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_ADV_QUEST">
			<Text>魅力有什么好处？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_HEADING2_TITLE">
			<Text>杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_HEADING2_BODY">
			<Text>大美术家、大文学家和大音乐家都可以创造杰作。这些都是经受得住历史考验的伟大作品，比如达芬奇的《蒙娜丽莎》、狄更斯的《圣诞颂歌》。[NEWLINE][NEWLINE]一旦这些杰作被创作，你可以把它们陈列在有杰作展位的对应建筑里面（比如收藏美术杰作的博物馆，存放文学杰作的露天剧场，或是存放音乐杰作的歌剧院）。一旦被创作，每件杰作都可以产出文化和魅力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_ADV_QUEST">
			<Text>杰作是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_HEADING2_TITLE">
			<Text>美术杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_HEADING2_BODY">
			<Text>大美术家可以创作出美术杰作并把它存放在你的文明中任何一个拥有美术杰作展位的对应建筑里面。这些建筑包括宫殿、博物馆、大教堂以及特定奇观。[NEWLINE][NEWLINE]要想创作一幅美术杰作，选择你的大美术家，并把它移动到你文明内任何一个城市的地块中。只要你文明里有一座城市建造有带美术杰作展位的建筑，你就可以点击单位栏上“创作杰作”按钮。然后，屏幕上会显示这幅美术杰作（如达芬奇的《蒙娜丽莎》），并且这个大美术家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_ADV_QUEST">
			<Text>什么是美术杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_HEADING2_TITLE">
			<Text>文学杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_HEADING2_BODY">
			<Text>大文学家可以创作出文学杰作并把它存放在你的文明中任何一个拥有文学杰作展位的对应建筑里面。这些建筑包括露天剧场、民族史诗、英雄史诗、王室图书馆以及特定奇观。[NEWLINE][NEWLINE]要创造一篇文学杰作，选择你的大文学家，移动到你文明内任何一个城市的地块中。只要你文明里有一座城市建造有文学杰作展位的建筑物，你就可以点击单位栏上的“创作杰作”按钮。然后，屏幕上会显示这篇文学杰作（如狄更斯的《圣诞颂歌》）的摘抄，并且这个大文学家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_ADV_QUEST">
			<Text>什么是文学杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_HEADING2_TITLE">
			<Text>音乐杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_HEADING2_BODY">
			<Text>大音乐家可以创作出音乐杰作并把它存放在你的文明中任何一个拥有音乐杰作展位的对应建筑里面。这些建筑包括歌剧院、广播塔以及特定奇观。[NEWLINE][NEWLINE]要想创造一篇音乐杰作，选择你的大音乐家，移动到你文明内的任何一个城市的地块中。只要你文明里有一座城市建有带音乐杰作展位的建筑，你就可以点击单位栏上的“创作杰作”按钮。然后，屏幕上会演奏这篇音乐杰作（如肖邦的《雨滴》）的片段，并且这个大音乐家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_ADV_QUEST">
			<Text>什么是音乐杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_HEADING2_TITLE">
			<Text>管理杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_HEADING2_BODY">
			<Text>你可以在任何时候打开文化总览界面，并且移动你的杰作到不同的位置。这个功能在你的文明遭到入侵而你需要保护杰作安全的时候很有用处。你也可以将你的杰作进行不同的组合以达成博物馆或者某些奇观的“主题展示”奖励，使得你能够通过组合相似的杰作来得到额外的[ICON_TOURISM]魅力产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_ADV_QUEST">
			<Text>我需要怎样管理杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_HEADING2_TITLE">
			<Text>考古学</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_HEADING2_BODY">
			<Text>你一旦研究出了考古学，在地图上会显示出被称作“历史遗址”的新资源。这些拥有历史遗址的地方来自于游戏前期的真实记录，例如在某处发生的一场战斗，或是一个蛮族营地。你需要考古学家来利用这些资源，并选择挖掘出文物，或是建造一个风景地标。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_ADV_QUEST">
			<Text>考古学是什么</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_HEADING2_TITLE">
			<Text>历史遗址</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_HEADING2_BODY">
			<Text>要利用历史遗址，你首先需要考古学家。考古学家单位只能在建有大学的城市中组建。你可以将考古学家派往任何历史遗址（如果你要将他们移动到其他文明的领土，你需要签订开放边界协议），再选择“建立发掘现场”。在一定数目的回合后，你可以选择获得一件文物，或是建造一处风景地标。[NEWLINE][NEWLINE]如果你完成了探索政策树，你还能揭示隐藏历史遗址。在这种特殊遗址中建立发掘现场不但能获得文物，还有机会发现“远古文献”，例如罗塞塔石碑。远古文献可以发挥文学杰作的作用，也可以用来开启“文化复兴”，获得大量文化产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_ADV_QUEST">
			<Text>什么是历史遗址？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_HEADING2_TITLE">
			<Text>文物</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_HEADING2_BODY">
			<Text>文物是你可以放置在任何有美术杰作展位的场所（例如博物馆、宫殿或特定奇观）中的历史遗物。之后，它们可以产出文化和魅力。[NEWLINE][NEWLINE]此外还有一种特殊的“远古文献”，只能在隐藏历史遗址中获取（请参看历史遗址词条了解详情）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_ADV_QUEST">
			<Text>什么是文物？</Text>
		</Row>
		<!-- GREAT PEOPLE CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ARTIST_HEADING3_TITLE">
			<Text>美术家</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ARTIST_HEADING3_BODY">
			<Text>美术家可以产出文化以及大美术家点数。此专业人员席位只有美术家公会能提供。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ARTIST_ADV_QUEST">
			<Text>美术家可以做什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_TITLE">
			<Text>文学家</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_BODY">
			<Text>文学家可以产出文化和大作家点数。此专业人员席位只有文学家公会能提供。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_ADV_QUEST">
			<Text>文学家可以做什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_TITLE">
			<Text>音乐家</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_BODY">
			<Text>音乐家可以产出文化和大音乐家点数。此专业人员席位只有音乐家公会能提供。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_ADV_QUEST">
			<Text>音乐家可以做什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
			<Text>特殊能力：杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_HEADING4_BODY">
			<Text>大美术家可以创作出美术杰作，并放置在任何有相应展位的场所（例如宫殿、博物馆、大教堂）的城市中。完成杰作的大美术家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_ADV_QUEST">
			<Text>如何创作杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_HEADING3_TITLE">
			<Text>大文学家</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_HEADING3_BODY">
			<Text>大文学家，同大美术家和大音乐家一样，对于文化胜利很重要。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_ADV_QUEST">
			<Text>什么是大文学家？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
			<Text>特殊能力：杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_HEADING4_BODY">
			<Text>大文学家可以创作出文学杰作，并放置在任何有对应展位的场所（例如露天剧场、民族史诗、英雄史诗、王室图书馆）的最近城市中。完成杰作的大文学家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_ADV_QUEST">
			<Text>如何创作杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_HEADING4_TITLE">
			<Text>特殊能力：政治论著</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_HEADING4_BODY">
			<Text>大文学家可以创作政治论著，从而给予玩家大量文化。完成论著的大文学家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_ADV_QUEST">
			<Text>什么是政治论著？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_HEADING3_TITLE">
			<Text>大音乐家</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_HEADING3_BODY">
			<Text>大音乐家是拥有很高天赋的音乐家，对文化胜利非常重要。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_ADV_QUEST">
			<Text>什么是大音乐家？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
			<Text>特殊能力：杰作</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_HEADING4_BODY">
			<Text>大音乐家可以创作出音乐杰作，并放置在任何有对应展位的场所（例如歌剧院或广播塔）的城市中。完成杰作的大音乐家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_ADV_QUEST">
			<Text>如何创作杰作？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_HEADING4_TITLE">
			<Text>特殊能力：巡回演出</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_HEADING4_BODY">
			<Text>大音乐家可以前往另一个文明开展巡回演出，从而一次性提升你对另一个文明的魅力输出。开放边界是你的大音乐家能够进入别的文明的前提。完成巡回演出的大音乐家会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_ADV_QUEST">
			<Text>巡回演出是什么？</Text>
		</Row>
		<!-- TRADE_CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_TRADE">
			<Text>贸易</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_HEADING2_TITLE">
			<Text>商路</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_HEADING2_BODY">
			<Text>商路（贸易路线）建立在不同文明的两个城市之间，可以每回合产出金钱。商路的起点文明会获得多于终点文明的收入。一条商路的金钱产出依赖于资源的多样性和起点城市的经济状况。[NEWLINE][NEWLINE]商路也可以建立在同一个文明的两个城市之间。如果起点城市有粮仓，那么它可以给终点城市提供食物；如果起点城市有工坊，那么可以提供产能。文明内部的商路不能够给起点城市带来好处。[NEWLINE][NEWLINE]你所能建立的商路数量是有限的。某些特定的科技可以增加你的商路数量上限。要想获得更多关于商路的细节，你可以点击位于右上角“额外信息”下拉菜单中的商路总览界面。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_ADV_QUEST">
			<Text>什么是商路？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_HEADING2_TITLE">
			<Text>商队</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_HEADING2_BODY">
			<Text>研究家畜驯养科技后即解锁商队单位。商队可以用来建立陆上商路，不过他们可以行动的范围是有限的。如果建有道路，那么商队可以建立更远的商路。商队不能被移动出城市外，而且不会产生单位堆叠问题。商队在行动过程中可以揭开战雾但是不能提供视野。[NEWLINE][NEWLINE]要建立一条商路，选择一个商队单位，选择“建立商路”按钮，再选择目标城市。这里只有在该商队范围内的城市才会被列出来。选择好目标城市后，商队会在两个城市之间往返数个回合，最终回到起点城市并等待新的指派。[NEWLINE][NEWLINE]商队没有任何防御能力，所以你需要确保你的商路没有危险。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_ADV_QUEST">
			<Text>什么是商队？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_HEADING2_TITLE">
			<Text>货船</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_HEADING2_BODY">
			<Text>当你研究完航海之后即可启用货船。货船可以建立海上商路。海上商路的长度是陆上商路的两倍，并且可以产生更多的金钱。货船不能够移开城市，并且不会与其它单位堆叠。在商路上行走时，货船可以揭开战雾，但是不提供视野。[NEWLINE][NEWLINE]要建立一条海上商路，请选择你的货船，点击“建立商路”按钮，再选择你的终点城市。只有在货船航运范围内的城市才会被列出。选择完商路后，货船会在两座城市之间来回行驶，并最终回到起点城市来等待新的安排。[NEWLINE][NEWLINE]贸易单位没有防御力，所以请确保你的商路周围没有安全威胁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_ADV_QUEST">
			<Text>什么是货船？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_HEADING2_TITLE">
			<Text>扩展商路的范围</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_HEADING2_BODY">
			<Text>通过在商路的起点城市建造客栈，你可以提升陆上商路的范围的50%。并且，客栈还能够为连接到其它文明的城市的商路增加2金钱。客栈在研究完骑术之后被解锁。[NEWLINE][NEWLINE]另外，港口可以增加海上商路的范围的50%，并为连接到其它文明的城市的海上商路增加2金钱。港口在研究完罗盘之后被解锁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_ADV_QUEST">
			<Text>如何扩展陆上商路的范围？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_HEADING2_TITLE">
			<Text>建筑的额外收入</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_HEADING2_BODY">
			<Text>有很多建筑和奇观可以提升商路的收入。[NEWLINE][NEWLINE]市场：连接到拥有市场的城市的商路为该城市增加2金钱，并为该商路的拥有者增加1金钱。[NEWLINE][NEWLINE]东印度公司：国家奇观东印度公司可以为连接到它的所属城市的每一条商路增加4金钱，并为商路的拥有者增加2金钱。[NEWLINE][NEWLINE]佩特拉：奇观佩特拉可以增加一条额外的商路，并在其所属城市提供一个免费的商队 。[NEWLINE][NEWLINE]太阳神巨像：奇观太阳神巨像可以为连接到所属城市的每一条商路增加2金钱，并为商路的拥有者增加1金钱。它还允许你建立一条额外的商路，并在其所属城市提供一个免费货船。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_ADV_QUEST">
			<Text>还有什么建筑能够提供贸易利益？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_HEADING2_TITLE">
			<Text>战争影响</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_HEADING2_BODY">
			<Text>如果一个文明对另一个文明宣战，那么这两个文明之间的所有商路都会立刻中断。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_ADV_QUEST">
			<Text>战争会影响到商路吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_HEADING2_TITLE">
			<Text>宗教与商路</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_HEADING2_BODY">
			<Text>商路可以增加宗教的自然传播范围。比如，一个拥有主流宗教的城市可以将其宗教压力扩展到10格以外。拥有商路之后，宗教压力可以增加到通常的10格之外的贸易城市。并且这种宗教压力的传播是双向的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_ADV_QUEST">
			<Text>商路能够传播宗教吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_HEADING2_TITLE">
			<Text>商路和科研</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_HEADING2_BODY">
			<Text>少量的科研点数可以通过商路在不同文明的城市间传播，这是由于一个文明掌握了另一个文明所没有的科技。科研的流向可以是商路的始发地也可以是商路的目的地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_ADV_QUEST">
			<Text>商路可以传播科研吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_HEADING2_TITLE">
			<Text>劫掠商路</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_HEADING2_BODY">
			<Text>你可以劫掠在同一个地块上的商队或货船单位并获得少量的金钱。但是这么做会对商路的拥有者宣战，并惹怒商路的终点城市所在文明。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_ADV_QUEST">
			<Text>商路可以被劫掠吗？</Text>
		</Row>
		<!-- WORLD CONGRESS CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CONGRESS">
			<Text>世界议会</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_HEADING2_TITLE">
			<Text>{TXT_KEY_TOPIC_CONGRESS}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_HEADING2_BODY">
			<Text>世界议会是由所有文明一起参与来提出和讨论事宜的会议。世界议会由第一个发现其它所有文明且发现了印刷机的文明建立。并且建立者会成为议会的第一任东道主。作为东道主，该文明可以获得额外的好处，如提交决议等。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_ADV_QUEST">
			<Text>什么是世界议会？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_HEADING2_TITLE">
			<Text>会议</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_HEADING2_BODY">
			<Text>会议是世界议会的所有文明一起讨论一个或若干决议的时候。会议分成通常会议和特别会议。通常会议每隔一定阶段召开一次，并且可以提前安排。随着游戏的进行，通常议会之间的时间间隔会缩短，但相隔的回合数是已知的。[NEWLINE][NEWLINE]特别会议当文明前进的新时代后立刻召开。当一半的文明进入到下一个时代（或某一个文明进入到了更靠后的下一个时代）的时候将召开特别会议。取决于当前的时代，世界议会中各个文明和城邦的代表数目会增加。唯一在特别会议时表决的议案是世界议会的下一个东道主。这是唯一可以改变世界议会东道主的时机（唯一的例外是作为东道主的文明被征服后，这时会由议会中拥有最多代表的文明来做新的东道主）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_ADV_QUEST">
			<Text>会议是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_HEADING2_TITLE">
			<Text>决议</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_HEADING2_BODY">
			<Text>决议由世界议会颁布，并且可以改变当前游戏的规则。比如，可以提出决议来禁止对某个特定文明的贸易，增加奇观的文化产出，禁止核武器，以及完成外交胜利。并且决议还可以否决一个之前被通过的决议，来取消其现有的效果。[NEWLINE][NEWLINE]只有两个文明可以提交决议以待讨论：世界议会东道主和拥有最多代表的国家。[NEWLINE][NEWLINE]所有的文明都可以在会议的时候投票决定决议。它们可以利用所掌握的代表票来决定决议的结果：通过或否决。某些情况下决议会要求文明做出是否之外的其它选择。[NEWLINE][NEWLINE]当所有文明的所有代表都做出投票之后 ，决议的最终结果由多数代表所做出的选择来决定。如果是平局，那么该决议没有被通过。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_ADV_QUEST">
			<Text>决议是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_HEADING2_TITLE">
			<Text>国际盛事</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_HEADING2_BODY">
			<Text>有些决议不会立即生效，而是启动被称为国际盛事的工程。这些决议不能被废除。国际盛事，比如世界博览会或国际空间站，是所有文明共同努力完成的。每个文明通过在他们的城市建造列表里选择世界博览会或国际空间站，能够向盛事贡献产能。一旦盛事从各个文明获得了足够的产能，盛事就完成了，根据文明贡献的多少，分配丰厚的奖励。最高等级的奖励，总是保留给贡献最大的文明。文明对国际盛事贡献达到一定的阈值，也能获得某些中级和低级的奖励。同时，较高等级的奖励包含所有较低等级的奖励，因此贡献最大的文明将同时获得高级、中级和低级奖励。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_ADV_QUEST">
			<Text>国际盛事是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_HEADING2_TITLE">
			<Text>代表</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_HEADING2_BODY">
			<Text>向议会提交的决议是由代表进行表决的。所有文明开始时拥有相同的代表数量，但是通过结盟城邦或借助某些特定的决议，可以获得更多代表。当游戏达到后期的几个时代，每个文明控制的代表总数也会增加。[NEWLINE][NEWLINE]一旦议会的一个会议开始，所有文明根据自己的喜好在提议的决议中分配代表，以支持他们期望的结果。代表支持“赞成”以帮助通过决议，或者支持“反对”以帮助阻止决议通过。有些决议要求选择一个文明，而不是简单的“赞成”或“反对”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_ADV_QUEST">
			<Text>代表是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_HEADING2_TITLE">
			<Text>交易支持</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_HEADING2_BODY">
			<Text>在会议开始之前，你可以在外交的交易界面，通过与其他文明交易，以保证其代表支持你期望的结果。你必须派一个间谍作为外交官到他们的首都，才能允许交易他们的代表支持。如果关系不好，或者这个决议违背了他们的利益，文明很少会同意交易。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_ADV_QUEST">
			<Text>我如何交易代表的支持?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_HEADING2_TITLE">
			<Text>阴谋</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_HEADING2_BODY">
			<Text>发现其他文明正在如何计划指派他们的代表，是可能的。要做到这点，要么你和该文明共有某个意识形态，要么你有一个间谍作为外交官在他们的首都。你收集情报的渠道越多，获得的信息就越详细。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_ADV_QUEST">
			<Text>阴谋是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_HEADING2_TITLE">
			<Text>联合国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_HEADING2_BODY">
			<Text>一旦半数文明达到原子时代（或者某个文明达到信息时代），世界议会将改组为联合国。这会解锁选举世界领袖的决议，赢得世界领袖将取得外交胜利。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_ADV_QUEST">
			<Text>联合国是什么？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_HEADING2_TITLE">
			<Text>外交胜利</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_HEADING2_BODY">
			<Text>一旦半数文明达到原子时代（或者某个文明达到信息时代），世界议会变为联合国，外交胜利成为可能。为了赢得外交胜利，某个文明必须在世界领袖决议上获得足够的代表支持。[NEWLINE][NEWLINE]不同于其他决议，世界领袖决议不能由某个文明提议。相反，由议会的每届其他会议专门决定。该会议与常规提议的会议交替进行，在会议期间，世界领袖决议自动提议到议会，并且不会出现其他提议。[NEWLINE][NEWLINE]获胜需要的代表支持的总数，由游戏中文明和城邦的数量决定，这可以在世界议会或胜利进度窗口中看到。如果没有任何文明获得足够支持以赢得世界领袖决议，获得最多支持的两个文明将永久获得额外的代表。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_ADV_QUEST">
			<Text>我如何赢得外交胜利？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_DIPLOMATIC_HEADING3_BODY">
			<Text>取得外交胜利就是在世界议会赢得世界领袖的决议。只有世界议会变为联合国后，这才有可能。[NEWLINE][NEWLINE]查看“世界议会”主题以获得更多信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_WHOVOTES_HEADING4_TITLE">
			<Text>代表</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_WHOVOTES_HEADING4_BODY_ALT">
			<Text>一旦世界议会建立，所有文明通过使用代表展现外交力量。在世界议会每次会议期间，你为具有不同游戏效果的决议指派代表。一旦联合国建立，代表对成为世界领袖、赢得外交胜利是必不可少的。[NEWLINE][NEWLINE]查看“世界议会”主题以获得更多信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_LIBERATION_HEADING4_BODY_ALT">
			<Text>如果你占领了一个属于某个已被征服的文明或城邦的城市，你有机会解放该文明或城邦，使他们重返游戏。这会获取被解放的玩家大量的敬慕，帮助你赢得外交胜利。对一个被解放的城邦，你将获得大量的影响力，保证他们成为你的盟友，在世界议会中获得更多的代表。对一个被解放的文明，他们将非常非常喜欢你，更愿意用他们的代表支持你成为世界领袖。</Text>
		</Row>
		<!-- WORLD CONGRESS PEDIA-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_16_LABEL">
			<Text>世界议会</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_PAGE_LABEL">
			<Text>世界议会主页</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>“在人类历史上，我们从未像现在这样休戚与共。只有共同面对，我们才能把握自己的命运。这就是为什么我们要建立联合国。”[NEWLINE]　　　　——科菲·安南</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>世界议会</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>一些伟大的事情只有通过国际合作才有可能实现。历史上已经表明，许多国家为了互惠和决策而走到一起，从贸易为重点的汉萨同盟到更近的国际联盟。在二十世纪中叶，一个新的国际合作舞台——联合国诞生了。[NEWLINE]在文明5里，“世界议会”展现了多个成员之间的外交互动，并作为获得外交胜利的途径。在这个外交体系里，所有的文明有机会以“决议”的形式，决定游戏规则变化的影响。另外，还可以启动“国际盛事”，它集中了各个文明的贡献的产能，并提供给各个文明相应份额的利益。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_1">
			<Text>决议</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_2">
			<Text>国际盛事</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_3">
			<Text>特殊会议</Text>
		</Row>
		<!-- ADVISOR CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_CARAVAN_DISPLAY">
			<Text>你可以组建一个贸易单位！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_CARAVAN_BODY">
			<Text>你解锁了[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]组建商队[/COLOR]的能力，商队是最早可用的贸易单位。组建之后，你可以与其他文明的一座城市建立一条可以产出[ICON_GOLD]金钱的商路。[NEWLINE][NEWLINE]尽管你一开始只能创建一条商路，但是随着你的文明的进步你能获得更多的可用商路。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CULTURE_OVERVIEW_DISPLAY">
			<Text>文化总览</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CULTURE_OVERVIEW_BODY">
			<Text>文化总览界面允许你[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]查看并管理你的文化和魅力[/COLOR]。你可以在建筑物间移动你的杰作，而且可以追踪对文化胜利所必需的你对其他玩家的魅力等级。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_WRITER_DISPLAY">
			<Text>你拥有了一位大文学家！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_WRITER_BODY">
			<Text>你的文明充满了创造力！如果你有意获得[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]文化胜利[/COLOR]，你也许会想[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]创作一篇文学杰作[/COLOR]来为你的文明产出[ICON_TOURISM]魅力。魅力产出的越多，赢得文化胜利的机会越大。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_ARTIST_DISPLAY">
			<Text>你拥有了一位大美术家！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_ARTIST_BODY">
			<Text>艺术大繁荣！如果你有意获得[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]文化胜利[/COLOR]，你也许会想[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]创作一部美术杰作[/COLOR]来为你的文明产出文化胜利所必需的[ICON_TOURISM]魅力；或者你可以开启一个黄金时代！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_MUSICIAN_DISPLAY">
			<Text>你拥有了一位大音乐家！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_MUSICIAN_BODY">
			<Text>你的人民被音乐所陶醉！如果你有意获得[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]文化胜利[/COLOR]，你也许会想[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]创作一部音乐杰作[/COLOR]来为你的文明产出[ICON_TOURISM]魅力；或者你可以选择在其他文明进行巡回演出来提供一次性的[ICON_TOURISM]魅力奖励。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_WRITERS_GUILD_DISPLAY">
			<Text>你可以建造一个文学家公会！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_WRITERS_GUILD_BODY">
			<Text>文学家公会允许你通过分配专家来[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]催生大文学家[/COLOR]。大文学家是一种新类型的伟人，它允许你创作对于产出魅力和赢得文化胜利不可或缺的[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]文学杰作[/COLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARTISTS_GUILD_DISPLAY">
			<Text>你可以建造一个艺术家公会！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARTISTS_GUILD_BODY">
			<Text>美术家公会允许你通过分配专家来[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]催生大美术家[/COLOR]。大美术家是一种新类型的伟人，它允许你创作对于产出魅力和赢得文化胜利不可或缺的[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]美术杰作[/COLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_MUSIC_GUILD_DISPLAY">
			<Text>你可以建造一个音乐家公会！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_MUSIC_GUILD_BODY">
			<Text>音乐家公会允许你通过分配专家来[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]产生大音乐家[/COLOR]。大音乐家是一种新类型的伟人，它允许你创作对于产出魅力和赢得文化胜利不可或缺的[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]音乐杰作[/COLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_TOURISM_DISPLAY">
			<Text>你正在产出魅力！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_TOURISM_BODY">
			<Text>其他的文明开始注意你的伟大的文化！从文化胜利的角度而言，[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]要把[ICON_TOURISM]魅力当做“攻击”[/COLOR]其他文明的手段而[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]把文化当做“防御”[/COLOR]其他文明的手段。[NEWLINE][NEWLINE]点击屏幕顶端的[ICON_TOURISM]魅力图标来跟踪与其他文明对抗的进度。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARCH_DISPLAY">
			<Text>历史遗址被揭示！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARCH_BODY">
			<Text>一股考古热潮在你的文明里兴起了！[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]历史遗址[/COLOR]将在地图上被揭示出来，以标示重大历史事件的发生地点。[NEWLINE][NEWLINE]组建考古学家可以允许你从遗迹中[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]发掘文物[/COLOR]或者[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]建造风景地标[/COLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_FOUNDED_DISPLAY">
			<Text>世界议会已成立！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_FOUNDED_BODY">
			<Text>一个国际合作的新纪元随着世界议会的成立而开启！如果你的文明是世界议会的主办方或者拥有最多的代表席位，你可以[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]提交决议[/COLOR]来影响整个世界。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_PROPOSE_DISPLAY">
			<Text>你可以提交一个议案！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_PROPOSE_BODY">
			<Text>因为你是世界议会的东道主或者你拥有最多的代表席位，你可以提交一个决议案。你可以选择一个有利于你的人民的决议或者通过决议向其他玩家施加压力。某些决议会产生外交影响，请谨慎选择！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_VOTE_DISPLAY">
			<Text>是时候投票了！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_VOTE_BODY">
			<Text>世界议会召开日期将至，是时候让你的代表投票了。[NEWLINE][NEWLINE]时刻记住你可以让你的间谍作为[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]外交官[/COLOR]来交易选票，或者获悉其他领导人将如何投票。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_ARCHAEOLOGY_DISPLAY">
			<Text>你有了一个考古发现！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_ARCHAEOLOGY_BODY">
			<Text>你通过发掘发现了一个价值连城的文物！你需要选择[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]获得文物[/COLOR]用来产出[ICON_TOURISM]魅力或者建造风景地标来产出[ICON_CULTURE]文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_IDEOLOGY_DISPLAY">
			<Text>一个新奇的世界！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_IDEOLOGY_BODY">
			<Text>是时候为你的人民和你的帝国[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]选择一条新的道路[/COLOR]了！每个意识形态（自由，秩序，独裁）各包括一组独特的不断增强的理念来组成你的意识形态的根基，并影响着你今后的外交关系。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_INFLUENTIAL_DISPLAY">
			<Text>你的杰作举世闻名！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_INFLUENTIAL_BODY">
			<Text>你的杰作吸引着世界上每个角落的访客！要获得[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]文化胜利[/COLOR]，你应该继续尽己所能地增长你的[ICON_TOURISM]魅力。你可以通过开放边界，商路，旅馆和其他更多的方式来获得[ICON_TOURISM]魅力加成。</Text>
		</Row>
		<!-- AIR COMBAT CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_REBASE_HEADING3_BODY">
			<Text>空中单位可以转场到它航程范围内的新基地。一座城市能容纳6个空中单位。如果城市拥有机场则此上限将提升至10。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_STACKING_HEADING3_BODY">
			<Text>一座城市能容纳6个导弹、战斗机和轰炸机单位。如果城市拥有机场则此上限将提升至10。此类单位能与其他战斗单位和非战斗单位堆叠。[NEWLINE][NEWLINE]直升机和防空单位需要遵从标准的堆叠规则。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_CARRIER_HEADING4_BODY">
			<Text>航空母舰在初始时能容纳两个空中单位（战斗机、轰炸机和原子弹轰炸机）。此上限可通过获取晋升来提高。</Text>
		</Row>
		<!-- VICTORY CONCEPTS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_CULTUREVICTORY_HEADING2_BODY">
			<Text>文化胜利的条件不再是开满社会政策的五个分支。取而代之的是，你必须在游戏中利用魅力来对所有文明产生统治性的文化影响。查看胜利板块来获得更多信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_CULTURAL_HEADING3_BODY">
			<Text>为了取得文化胜利，你必须在游戏中对所有文明产生统治性的文化影响。这是靠由你创造的杰作或是你发现的文物所产生的魅力来完成的。这些你获得的魅力对其他的文明会有一个长期的影响，而且它的效果能够通过开放边境、商路、共享的宗教及意识形态、科研协定等等……来增强。[NEWLINE][NEWLINE]当你在一局游戏中累积的[ICON_TOURISM]魅力输出超过游戏中仍存在的文明各自累积的文化产出的时候，你就赢得了文化胜利。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_STRATEGY">
			<Text>汗是蒙古的特色单位，替代陆军统帅。提供大军事家的战斗加成，并拥有与怯薛相同的额外移动力（共5点），每回合能使相邻单位额外恢复15生命力。汗能够令蒙古骑兵始终保持最佳状态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]商队[ENDCOLOR]，用来建立获利高的商路。并且允许工人在[ICON_RES_COW][COLOR_POSITIVE_TEXT]牛群[ENDCOLOR]和[ICON_RES_SHEEP][COLOR_POSITIVE_TEXT]绵羊[ENDCOLOR]资源上修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]牧场[ENDCOLOR]。同时也显示[ICON_RES_HORSE]马资源，可以用来组建强大的骑乘单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SAILING_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]货船[ENDCOLOR]，用来建立海上商路。并且允许你建造军事或者经济船只，可以探索海域，也可以获取水上资源，比如[ICON_RES_FISH][COLOR_POSITIVE_TEXT]鱼群[ENDCOLOR]和[ICON_RES_PEARLS][COLOR_POSITIVE_TEXT]珍珠[ENDCOLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AESTHETICS_HEADING3_BODY">
			<Text>美学政策在古典时代解锁，并在所有方面提供你的文明文化加成。此外，美学政策可以让你用信仰来购买大美术家、大音乐家和大文学家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AESTHETICS_HEADING3_TITLE">
			<Text>美学政策</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_EXPLORATION_HEADING3_BODY">
			<Text>探索政策在中古时代解锁，并提高你在海外扩张你的帝国的能力。探索政策可以让你用信仰来购买海军统帅，并揭示隐藏的历史遗址。在这种特殊遗址中建立发掘现场不但能获得文物，还有机会发现“远古文献”，例如罗塞塔石碑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_EXPLORATION_HEADING3_TITLE">
			<Text>探索政策</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_IDEOLOGY_HEADING3_BODY">
			<Text>三种意识形态分支：自由社会、秩序社会及独裁社会，在“新奇世界”资料片中被极大地扩展了。任何游戏中的文明，一旦进入了电气时代或是建有三座工厂，就需要选择一种意识形态。每种意识形态分支包含三层“理念”来定义你的意识形态。最高一层提供了最大的好处。和普通的社会政策一样，玩家在游戏进行的过程中，利用文化来获得更多的意识形态理念。[NEWLINE][NEWLINE]拥有相同意识形态的文明可以通过他们的外交关系来获得好处。而拥有不同意识形态的文明则会有多重的副作用。比如说，一个对立的意识形态对你的人民有更强大的文化影响，则会产生外交关系以及快乐度惩罚的负面效果。如果你造成了你的人民的不满，就可能导致你的城市投靠对手的帝国。作为最后的对策，你，或是其他玩家，可以选择“革命”来转变成为你的人民所更喜爱的意识形态。[NEWLINE][NEWLINE]如需了解更多关于意识形态的资讯，请点击位于文明百科上方的“社会政策”并浏览关于秩序、自由以及独裁意识形态的部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_IDEOLOGY_HEADING3_TITLE">
			<Text>意识形态</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_ORDER_HEADING3_BODY">
			<Text>秩序意识形态适合热衷于建立庞大的、不断扩张的文明的玩家，秩序意识形态能带来的奖励取决于国家所拥有的城市数量。秩序意识形态在建有三座工厂或进入电气时代后开启。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AUTOCRACY_HEADING3_BODY">
			<Text>独裁意识形态适合那些只梦想着通过强大的铁蹄来摧毁对手的玩家。此意识形态在建成三座工厂或是进入电气时代后解锁，而且不能与自由意识形态或秩序意识形态同时激活。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_RIVER_TEXT">
			<Text>河流是淡水的源头，允许在沿河的山丘或是冻土上建立农场。临近淡水的农场在研发文官制度后获得额外1食物。单位在跨河时需要耗尽所有的移动力，即使地块已被道路连接，直到该文明习得工程学。此外，单位在跨河攻击时将受到20%的战斗力惩罚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVISORS_CONTACTING_HEADING2_BODY">
			<Text>在游戏中，当你的顾问认为需要告诉你某些事时，他们会“自动显现”出来。顾问们经常会提供一些和当前主题有关的链接，你可以选择听从，也可以点击“多谢”按钮将他们打发走。[NEWLINE][NEWLINE]你还可以通过点击屏幕右上角的“顾问”按钮进入“顾问建议”界面。在那儿你可以看见全部四位顾问；如果他们对当前的情形有什么建议的话，这些忠告会显现在上面。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_HOWTOLOSE_HEADING2_BODY">
			<Text>在文明5中有三种方式输掉游戏：失去你所有的城市；另一个文明取得胜利或是在公元2050时没有取得最高的分数。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ORTHODOXY_PEDIA">
			<Text>东正教是当今第二大基督教派别，大约有3亿信徒。东正教信徒的目的是让“神化”这种精神朝圣的历程贯穿他们的整个生命来接近神，使自己变得更加像基督。[NEWLINE][NEWLINE]该教的源头可追溯至“大分裂”。在大约公元9世纪至10世纪，在东欧的人民中，君士坦丁堡牧首下的基督教产生了巨大的变化，其中包括基辅罗斯和巴尔干半岛。诸如“和子说”的教义争议、“教皇在宗教问题上的权威性”以及君士坦丁堡与罗马帝国之间政治与经济恶化所产生的不满导致了一次分裂。公元1204年，十字军攻占君士坦丁堡被公认为是这两个基督教派分支之间最终的决裂。此外，在1453年君士坦丁堡陷落成为奥斯曼帝国首都后，东正教会在土耳其人的宽容政策下彻底地从罗马帝国中独立出来。东正教在俄罗斯沙皇时期蓬勃发展，并在早期对基督徒的教导和实践中把自己视为真正的继承人。东正教虽然在一定程度下受到共产党和巴尔干地区的世俗主义的削弱，但经历了近几十年来的复兴，仍然是一个至关重要的基督教派。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PROTESTANTISM_PEDIA">
			<Text>新教改革作为一场运动，最终导致了欧洲基督教的分裂，起因是由于德国对于天主教教义与实践，尤其是圣经中救恩、赦免、解释部分的抗议。[NEWLINE][NEWLINE]根据人文主义学家著作的记载，1517年，一位名叫马丁·路德的德国牧师在维滕贝格大学城里发表了95篇论文批评天主教教会的某些做法。他的例子显示出有其他自由宗教思想家提出他们自己的宗教评论，同时，新教的路德教派在德国和斯堪的纳维亚半岛兴起，在瑞士，加尔文创立了新教的信条。而在英国和其他地方，宗教开始与政治混淆起来，带来了更多的新教教会。虽然有些不同，所有的新教运动都保持着两条原则：即圣经才是作为基督徒的权威的唯一来源，而不是教皇的解释；以及只有通过个人作为基督徒与耶稣相连来获得救恩而不是通过良好的行为或嗜好。[NEWLINE][NEWLINE]对天主教信仰的分裂将点燃一系列的宗教战争，呼应共鸣。尽管自古至今有许多新教运动和分裂，但所有教派信徒加起来约有六亿七千万。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THEATRE_PEDIA">
			<Text>位于希拉孔波利斯出土的大约公元前3500年的动物园遗址，是现已知最古老的动物园，位于维也纳的美泉宫动物园，自哈布斯堡王朝起收集各类珍禽野兽，并于1765年向大众开放。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THEATRE_STRATEGY">
			<Text>动物园可以提高你的帝国的[ICON_HAPPINESS_1]快乐度，但是它所提供的快乐点数以该城市的市民数量为限。城市在建造剧场前必须先拥有竞技场。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STADIUM_STRATEGY">
			<Text>体育场是电气时代的建筑，它能增加整个帝国的[ICON_HAPPINESS_1]快乐，但是它所提供的快乐点数以该城市的市民数量为限。城市在建造体育场前必须先拥有动物园。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LEVELSUNHAPPINESS_HEADING2_BODY">
			<Text>不满有三个级别：不满，骚乱和叛乱。一个处于不满状态的文明，其人口的增长率会大幅放缓；一个处于骚乱的文明则会产生更多的问题，包括战斗惩罚以及公开反抗；而一个处于叛乱的文明甚至可能导致其城市投靠别的帝国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_ADV_QUEST">
			<Text>为何“骚乱”如此有害？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_HEADING3_BODY">
			<Text>当快乐的数值变成负数时，并且表示“快乐”的图标变成“愤怒”的图标，这时你的人民处于“骚乱”的状态。如果你的人民处于骚乱状态，你的所有城市都将停止增长并且无法组建移民单位，你的军事单位也将遭受严重的战斗惩罚。除此之外，你的国境内还可能出现叛军（蛮族）。[NEWLINE][NEWLINE]不满并不是永久的。无论你的人民如何不满，你都可以通过“快乐”相关条目所列出的方法增加他们的快乐度。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_HEADING3_TITLE">
			<Text>骚乱</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_UNHAPPY_HEADING3_BODY">
			<Text>当快乐的数值变成负数时，并且表示“快乐”的图标会变成“不满”的图标，这时你的人民处于不满状态。不满会使得城市人口的增长率会明显地下降。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_ADV_QUEST">
			<Text>为何“叛乱”如此有害？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_HEADING3_BODY">
			<Text>当国家的不满度达到-20，你的国民便处于“叛乱”状态。此时，你的帝国将会受到所有由“骚乱”所造成的惩罚，甚至你的城市可能放弃你的帝国，转而投靠那些对你的文明具有最大文化影响力的文明。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_HEADING3_TITLE">
			<Text>叛乱</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_COAST_HEADING3_BODY">
			<Text>海滨是海洋与陆地相接的区块。海滨会为临近城市提供食物和金钱。当该文明获得帆船科技后，则会获得额外的加成。只有海军单位和“海运”状态的单位可以进入海滨区块。但即使没有帆船科技，海滨仍旧能够工作。[NEWLINE][NEWLINE]城市产出：1食物[NEWLINE]移动力消耗：1[NEWLINE]战斗修正：无</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_OCEAN_HEADING3_BODY">
			<Text>大洋是深水区块。一旦有了相应的技术，它们就可以为临近的城市提供食物和黄金。[NEWLINE][NEWLINE]城市产出：1食物[NEWLINE]移动力消耗：1[NEWLINE]战斗修正：无</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_LANDMARK_TEXT">
			<Text>风景地标是任何具有伟大的手工艺品、建筑、艺术品或者自然奇观，可以吸引参观者前往的地方。伦敦的纳尔逊纪念柱或是美国的拉什莫尔山都可以称得上是风景地标。但并不是每一个超大的物体都能被称为风景地标，比如说世界上最大的线球就无法达到如此的高度（即便它或许值得一看）。相比风景地标本身的时代，每跨越一个时代，它额外提供+1[ICON_CULTURE]文化。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GOLD_PILLAGE_HEADING3_BODY">
			<Text>劫掠敌人的设施可以使你的单位回复25点生命值并提供你一定数量的金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DIPLOVICTORY_HEADING2_BODY">
			<Text>当世界议会变成了联合国，而一个领袖获得了足够成为世界领袖的选票，他便赢得了外交胜利。如果想要选择这种胜利方式，请记得城邦也会为他们所结盟的文明投票。如需更多细节，请查看胜利部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_HEADING1_BODY">
			<Text>社会政策以及后期的意识形态都代表了你所选择的统治你人民的方式。你会是一个为了纪律和生产力不惜牺牲一点自由的独裁者？还是强大军事力量的爱好者？还是专注于发展文化、开拓边境的和平主义者？你希望你的文明是君主政体还是民主主义？游戏中有许多不同的分支供选择，每种都代表了政府的一个方面。[NEWLINE][NEWLINE]社会政策和意识形态也对游戏产生实际作用。有些提高城市产能，有些提供更多财富，另外一些对组建高效的军队有所帮助。政策选择在游戏中并无对错之分，在特定环境中一个政策可能比其他的要好，或是更加适合你自己的游戏风格。可以尝试一下。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_LEAGUE_PROJECT_REWARD">
			<Text>{1_TrophyIcon}{2_RewardDescription}: {3_RewardHelp}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_TENET_LEVEL">
			<Text>意识形态理念级别</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_NANOTECHNOLOGY_HELP">
			<Text>允许你建立[COLOR_POSITIVE_TEXT]幽浮战队[ENDCOLOR]，和[COLOR_POSITIVE_TEXT]飞船休眠舱[ENDCOLOR]，获取[COLOR_POSITIVE_TEXT]科技胜利[ENDCOLOR]所需的飞船组件。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_INDESTRUCTIBLECITY_HEADING3_BODY">
			<Text>你不能摧毁由你兴建的城市，只能摧毁其他文明兴建的城市，你也不能摧毁其他文明的首都或是任何宗教的圣城。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
