<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--freesand-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
			<Text>祝福您，尊贵而正义的埃塞俄比亚皇帝海尔·塞拉西。您是埃塞俄比亚历史上最伟大的统治者之一，还是拉斯塔法里宗教运动的精神领袖，您的外交与政治成就影响了整个世界。您制定了埃塞俄比亚的首部成文宪法，为未来的民主政治播下了最初的种子，您与全球形势无比明智的把握确保了埃塞俄比亚作为联合国创始会员国的地位。国家在您的统治下推行了改革和现代化事业，您永远地改变了埃塞俄比亚的历史。[NEWLINE][NEWLINE]尊贵的陛下，您的从容镇定曾经保护国民安然渡过了无数冲突和灾难，现在这个帝国期待您再次为她带来和平安定。您能以您的勇气和权威引领人民进入一个新时代吗？您能建立起一个经受得住时间考验的文明吗？</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
			<Text>埃塞俄比亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>吉兹历——埃塞俄比亚所使用的历法——是以埃及科普特历为基础的。正是由于吉兹历，埃塞俄比亚也是世界上唯一拥有第13个月的国家。[NEWLINE][NEWLINE]传说咖啡具有兴奋效果也是在埃塞俄比亚首次发现的，当时一个名叫卡迪的牧羊人发现自己的羊群在吃下咖啡果后剧烈摇摆。[NEWLINE][NEWLINE]埃塞俄比亚的首都亚的斯亚贝巴是世界最高的首都之一，海拔将近8000英尺（2400米）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
			<Text>地理与气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
			<Text>人类文明的起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
			<Text>史前历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
			<Text>早期诸国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
			<Text>所罗门王朝的回归</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
			<Text>伊斯兰入侵</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
			<Text>王子纷争时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
			<Text>海尔·塞拉西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
			<Text>意据时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
			<Text>德格政府时期</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
			<Text>当代埃塞俄比亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
			<Text>回溯到公元前第一个千年的最后几个世纪，在伟大的君主和皇帝治下，埃塞俄比亚拥有一段传奇的历史。作为仅有的几个未被欧洲殖民的非洲国家之一，埃塞俄比亚在20世纪前一直拥有独立的主权，直到1935年被墨索里尼领导的意大利军队入侵。正是在这一时期，著名的海尔·塞拉西皇帝将埃塞俄比亚带到了国际舞台的前沿，他带领了埃塞俄比亚渡过了第二次世界大战，并使其走上了现代化和渐进式改革的道路。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
			<Text>埃塞俄比亚是非洲第十大国家，领土包括大部分非洲之角地区，十分靠近大陆东北海岸。埃塞俄比亚被东非大裂谷一分为二，地形以抬升高原和断层山脉为主。埃塞俄比亚位于数百万年来一直处在分裂过程中的非洲板块上，而如今埃塞俄比亚正与历史上的频繁地震告别。埃塞俄比亚也是多座活火山和休眠火山的故乡，其中就包括厄塔艾尔火山，世上仅有的几座山顶现存熔岩湖的火山之一。尽管埃塞俄比亚整体属于热带气候，夏季多雨而冬季干燥温暖，但是各地气候迥异。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
			<Text>贯穿埃塞俄比亚中部的东非大裂谷一直被认为是人类文明的发源地。大裂谷中发现过许多化石，特别是被称为“露西”的著名遗骨化石，据估计约有300万岁。这些早期原始人类后来进化为最早的智人，他们群聚生活在距今10万年前的埃塞俄比亚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
			<Text>早在公元前10000万年，居住在埃塞俄比亚的部落民族就以早期形式的农业和畜牧业为生。后来在高度发达的古埃及文明时期，两国的商人建立了交易黄金、象牙、黑曜石和其他珍贵材料的商路。由这些居住在名为神秘的“彭特之地”的埃塞俄比亚早期住民所发展出来的农业习俗，至今仍是埃塞俄比亚文化的一部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
			<Text>作为早期埃塞俄比亚诸国中最先进的国家，阿克苏姆帝国信史与传说并存。阿克苏姆创建于约公元前4世纪，后来成长为接下来500年里最强大的贸易中心。从埃塞俄比亚的树上收获来的昂贵商品乳香和没药给阿克苏姆的城邦和人民带来了巨大的财富。通过出口这些商品，外加在象牙和贵金属贸易中收入颇丰，阿克苏姆成为了连接埃及、罗马和印度的商路中的重要组成部分，同时在阿克苏姆铸造货币也支持了当地经济的蓬勃发展。[NEWLINE][NEWLINE]然而，传说，在经历了几百年的繁荣后，庞大的阿克苏姆帝国毁在了一个名叫古迪特的叛徒女王的手里。传说中描述，阿克苏姆一直以来就是基督徒的堡垒，而犹太女王古迪特希望通过武力攫取阿克苏姆的权力宝座，传闻她先是谋杀了阿克苏姆的皇室再毁灭了阿克苏姆的国土。尽管这个叙述了古迪特生涯和短暂统治的故事神秘而且存在争议，但是可以从中确定阿克苏姆的覆灭与古迪特女王的出场时间大一致，都是公元前10世纪。[NEWLINE][NEWLINE]在阿克苏姆覆灭后的12世纪，作为一直延续到20世纪的埃塞俄比亚帝国的第一个王朝，扎格维王朝建立了。尽管扎格维王朝只存在了一个多世纪，但是他们大大促进了基督教在整个埃塞俄比亚的传播，而基督教在未来发挥了重大的作用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
			<Text>公元1270年，叶库诺·阿姆拉克皇帝开创的所罗门王朝君临并在之后的数个世纪里领导着埃塞俄比亚。所罗门王朝的统治者认为他们的血统来自《圣经》中伟大的所罗门王和他的王后玛基达。相传，公元前10世纪，示巴王国（据认为是现今埃塞俄比亚的一部分）的女王玛基达慕所罗门王的智慧之名而来到以色列。虽然对玛基达和所罗门之间的关系有多种描述，但是她之后生下了一个男孩，取名孟尼利克。据传孟尼利克在所罗门的宫廷接受了教育之后回到了埃塞俄比亚，还把所罗门赠予的传说中的约柜作为礼物带了回去。由于孟尼利克一世在公元前950年前后统治过埃塞俄比亚，他也就被后世的埃塞俄比亚皇帝奉为神圣血统的源头。[NEWLINE][NEWLINE]孟尼利克执政的两千年之后，叶库诺·阿姆拉克宣称在经过了一长串的追根溯源之后，他成功地在这位传奇帝王和他的父母之间划出了一条明确的谱系。新成立的所罗门王朝持续统治埃塞俄比亚长达5个多世纪，直到20世纪70年代海尔·塞拉西上台。在埃塞正教（据说他们保存约柜至今）的全力支持下，所罗门王朝的皇帝们任期内除了少数外患，鲜有内忧。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
			<Text>整个16世纪中期，埃塞俄比亚与由号称“征服者”的艾哈迈德·伊本·易卜拉欣·加齐伊玛目领导的日益强大的伊斯兰国家阿达尔接壤。1529年，艾哈迈德伊玛目发起了针对埃塞俄比亚的基督徒的圣战，导致了两国间的巨大冲突，史称埃塞俄比亚——阿达尔战争。战争持续了将近15年，艾哈迈德几乎消灭了整个埃塞俄比亚，并对广大的埃塞领土提出索求。[NEWLINE][NEWLINE]在经受如此重大的损失之后，埃塞俄比亚帝国被迫要求葡萄牙军队协助击退伊斯兰军队。早在几十年前，葡萄牙探险家和传教士就已经来到了埃塞俄比亚传播天主教和对奥斯曼土耳其进行作战。长期的冲突导致奥斯曼土耳其加入战争协助阿达尔，最终战争以1543年艾哈迈德伊玛目和葡萄牙统帅克里斯托弗·达·伽马的死而告终。虽然埃塞俄比亚从战争中恢复了过来，但是天主教在周边地区的迅速传播导致了包括埃塞正教维护自身地位在内的诸多国内斗争。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
			<Text>18世纪的埃塞俄比亚历史是一段持续动荡的历史，史称“王子纷争时代”。地区争端的持续，再加上敌对宗教派别的发展，导致中央政府的控制崩溃。各个王子、军阀和贵族为了争夺土地、扩大自己的实力而互相征伐，而埃塞俄比亚的平民百姓则被迫承受这种无谓的冲突带来的破坏。[NEWLINE][NEWLINE]卡萨·海卢皇帝终结了王子纷争时代，而他最初是以犯罪出名的。卡萨·海卢通过走私组建了一支军队并收敛了巨额财富，他还通过接济穷人获得了广泛的支持。在统一几个自治省、获得了强有力的后盾后，海卢在1855年加冕称帝，史称特沃德罗斯二世。在他加冕之后，埃塞俄比亚逐渐成为一个稳定的整体，卡萨·海卢的统治被认为是现代埃塞俄比亚的开端。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
			<Text>海尔·塞拉西在1930年即位，作为人们印象也许最深的埃塞俄比亚皇帝，他让世界迅速认识了埃塞俄比亚和埃塞俄比亚人民。在位时期，他强烈要求废除奴隶制，这点他的前任曾经数次提出，但全都没有实现。塞拉西皇帝也对国家的现代化和废除仍在支配埃塞俄比亚的众多封建政策十分关心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
			<Text>1935年，由贝尼托·墨索里尼领导的意大利法西斯政权入侵埃塞俄比亚，试图将其并为意大利的一个省。面对如此强大的军事力量，埃塞俄比亚无力阻挡入侵，1936年，墨索里尼宣布成立包括被占领的埃塞俄比亚领土在内的意大利帝国。在此期间，海尔·塞拉西被迫流亡英国。为了保卫埃塞俄比亚，塞拉西向国际联盟提交了包括严厉谴责意大利对埃塞俄比亚军民使用芥子气在内的提案。尽管他苦苦恳求，国际援助却并没有到位，直到第二次世界大战东非战役成功结束意大利对埃塞俄比亚的占领。意大利战败后，海尔·塞拉西回国继续当他的埃塞俄比亚皇帝，他在位将近40年，直到新的威胁出现。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
			<Text>1974年，一场共产党领导的军事政变剥夺了海尔·塞拉西的权力并把他囚禁在皇宫内。这个又名德格的团体罢免了塞拉西，建立了社会主义埃塞俄比亚的临时军政府，进行铁腕统治。塞拉西在囚禁中离奇死亡，由此引出的争议话题至今没有定论。由于德格政府和共产主义思想没有得到广泛支持，这场军事政变也意味着埃塞俄比亚内战的开始。巨大的冲突导致几十万无辜者死亡，前后持续超过15年。1991年，埃塞俄比亚人民革命民主阵线终于成功推翻政府，领导制订了新宪法和组建了由民主选举产生的政府。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
			<Text>如今的埃塞俄比亚联邦民主共和国作为非洲人口第二大国，面临着一系列重大的社会经济问题。广泛的地理隔离导致难以为国内一些族群提供教育、医疗，甚至在很多情况下的基本生活必需品。虽然现在国家实行多党选举制度，但是政府腐败仍然屡禁不止，执政当局也无视国际社会对最近几年其杀害抗议者和反对党成员的行为的谴责。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
			<Text>海尔·塞拉西</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
			<Text>埃塞俄比亚皇帝</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>埃塞尔比亚领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1892-1975</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
			<Text>海尔·塞拉西是有史以来第一个登上《时代》杂志封面的非洲人。那时是1930年，他刚刚登基加冕，显得耀眼夺目。他也被选为1935年的“年度时代人物”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
			<Text>关于塞拉西之死有许多传闻，其中一个报导反复出现并宣称，在皇家宫殿中发现了他被埋葬在盥洗室下的遗骸。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
			<Text>早年生活和参政</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
			<Text>从帝王到流亡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
			<Text>重掌权力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
			<Text>统治岁月</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
			<Text>监禁和身亡</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
			<Text>拉斯塔法里教之神</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>被誉为“犹太族之斗狮”、“万王之王”以及“上帝的特使”的海尔·塞拉西在20世纪统治埃塞俄比亚将近四十年。1892年出生的里·塔法里·马康南，将成为后世的海尔·塞拉西，他一生都在为维护埃塞俄比亚的利益和将其带向非洲政权之首而努力。海尔·塞拉西以努力推进埃塞俄比亚的现代化，改革落后封建世俗而闻名，他还孜孜不倦地为埃塞俄比亚在国际舞台上能获得一席之地而奋斗。而只有他在拉斯塔法里教派中的救世主角色，能超越他在国际政治中的传奇地位。教徒们尊其为神，而神将带领拉斯塔法里教徒们重返他们的埃塞俄比亚故乡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
			<Text>作为总督之子，海尔·塞拉西早年受他父亲指派的数位导师教导，其中包括一位很有声望的修道士塞缪尔神父。学生年代，塞拉西被认为能胜任统治数个小省份，并且在他17岁时已经作为一枚政坛新星冉冉升起。在他总督任内，塞拉西在同辈中渐渐表现出改革派思想，他引进加强中央集权的政策，来削弱封建贵族的统治。[NEWLINE][NEWLINE]1916年他被任命为摄政王，为佐迪图女皇效力。这使他成为了皇位的直接继承人。有了保守派和改革派同样的支持，塞拉西是理想的摄政王人选。但在他摄政王任期内，塞拉西对改革全埃塞俄比亚的支持不断加大，作为保守派的女皇对此十分不满。虽然佐迪图女皇是名义上的埃塞俄比亚统治者。但塞拉西作为摄政掌握了政府行政的大部分权力。塞拉西还在这期间内使埃塞俄比亚成为了国际联盟成员，这也是他努力废除埃塞俄比亚奴隶制的间接成果。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
			<Text>随着海尔·塞拉西的影响和民众支持不断攀升，女皇被迫与这潜在的统治者正面交锋。1928年，佐迪图女皇企图以叛国罪控告塞拉西并移除他的公职，但却收效甚微。此时的塞拉西已经民望广泛，而且还得到军队内部的大力支持。佐迪图缺乏足够的实力维护她的统治。两人争斗的结果是佐迪图被迫指名塞拉西为埃塞俄比亚国王。虽然次于女皇本身，但还是承认了塞拉西在国内的不断增长的权力。不到两年，女皇就因未知原因去世，皇位空虚，就待塞拉西声明继位位。在1930年的加冕后，塞拉西才开始使用“海尔·塞拉西”这个名称，在埃塞俄比亚阿姆哈拉西语中的意思就是“三位一体的权力”。继位不久后，塞拉西就致力于起草埃塞俄比亚第一份成文宪法。他在日后的自传中提到，制宪是在他摄政期内早已计划的。[NEWLINE][NEWLINE]1935年，本尼托·墨索里尼的意大利向埃塞俄比亚宣战，并与年秋时大举入侵。这次冲突随后被称为第二次意埃战争（第一次意埃战争发生在十九世纪末期）。意大利和埃塞俄比亚军队发生短暂的交火，其中数次还是塞拉西亲自带军，但之后意大利就成功占领全国并最终吞并了这个非洲国家。[NEWLINE][NEWLINE]意大利成功赢得埃塞俄比亚战争后，海尔·塞拉西被迫流亡，但在这之前他仍向国际联盟请求保护埃塞俄比亚的权利。即使他发表了精彩绝伦的演讲指责意大利的法西斯运动，但他的请求犹如石沉大海。塞拉西被遗忘并只能等待他的机会来临。在随后五年内塞拉西居住在英国，不断在那发表演讲抗议意大利的占领，并试图寻求国际社会的支持来光复他的国家。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
			<Text>随着1939年二次大战的爆发，所有努力终于获得回报。由英国军队带头发起东非战役，从意大利手中解放埃塞俄比亚。由精挑细选出来人员组成的埃塞俄比亚解放军队被誉为“基甸之军”（基甸是犹太族的勇士），并尽力于光复埃塞俄比亚。到了1942年，意大利军队被包围，只能承认埃塞俄比亚国家光复。海尔·塞拉西也重返首都亚的斯亚贝巴。由于发觉国际联盟缺乏团结，塞拉西成为了有额外规定国际安全的联合国的主要支持者，并确保埃塞俄比亚在1948年成为创始国之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
			<Text>随后数年，塞拉西继续致力于改革并促使埃塞俄比亚现代化，同时也加强国家的外交事务和国际形象。六十年代塞拉西主导了非洲统一组织，也就是现在非洲联盟的先身。塞拉西希望非洲大陆的独立国家能团结一致，他认为统一的诉求能使非洲人变得强大。虽然塞拉西希望这个组织能超越单纯的意识形态实体，但还是由于缺乏权威和军事力量的实际支持而被遗弃。[NEWLINE][NEWLINE]在处理国际社会事务的同时，塞拉西也致力于其高国民的福利水平。即使他打破贵族的土地所有制取得了一定成效，但这却点燃了一场超出他统治期的运动。改革促使了更多渠道获取教育资源，并且经济规划也保障了能有一个公平税收的系统。尽管这些国内事务取得了良好成效，但塞拉西试图通过修宪来加强个人权力却导致了随处可见不断增长的不满运动。[NEWLINE][NEWLINE]六十年代末期，马克思主义意识形态在埃塞俄比亚扎根。而且在七十年代早期，人民遭遇饥荒和干旱之困，塞拉西的民意不断下降。居高不下的通货膨胀引起了经济危机，这将会是压倒骆驼的最后一根稻草。塞拉西仍在不断小心翼翼地维护自己的地位，直到1974年被一支称为德格派的共产党部队废黜并囚禁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
			<Text>软禁期内，海尔·塞拉西在1975年神秘去世。关于其具体死因的说法众多且相互矛盾。虽然军方的官方记录宣称塞拉西死于疾病，许多人仍认为他是被囚禁者所暗杀的。直到大约25年后的2000年11月，海尔·塞拉西才以他的身份地位相符的礼仪下葬。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
			<Text>拉斯塔法里运动（又作黑人回归主义）出自于牙买加政治活动家马尔库斯·加维，以他的哲学观构成了今天这种宗教的根基。加维的预言，“注意非洲黑人国王的加冕，他将会是救世主”，被认为在1930年由海尔·塞拉西的加冕实现了。虽然塞拉西本人是埃塞俄比亚正教徒，但从未承认或是否认他是拉斯塔法里的救世主。而且在1966年塞拉西访问牙买加时，受到了成千上万的拉斯塔法里教徒的欢迎。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
			<Text>今天人们普遍认为海尔·塞拉西是一位雄辩的政治家和一位热情洋溢的领导者，即使在统治其内有过不少困难，但他仍能坚持为提高国民福祉和国家稳定而奋斗。海尔·塞拉西关于国际合作和外交的观点不仅仅影响了埃塞俄比亚和整个非洲的未来，也影响了整个国际社会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
			<Text>坐落在西班牙南部的阿尔罕布拉宫，是14世纪中期统治该区域的纳斯利德王朝时期的大型复合式宫殿群。宫殿大约始建于公元1238年伊班阿赫马尔统治时期，并最终由他的继承者们完成。得名于宫殿那红色的墙体，它也被译作“红堡”。阿尔罕布拉宫以摩尔式的伊斯兰建筑风格著称，最为突出的是精美繁复的雕刻艺术和大量纷繁交错的艺术样式，这种被称为“阿拉伯式”的艺术风格多见于伊斯兰教的艺术创作。尽管许多伊斯兰原始风格的作品被保留到了今天，但大面积的宫殿群以及其室内装潢还是随着西班牙的天主教的崛起而被改建和重修。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“正义是一座牢不可破的堡垒，屹立在山巅，既不为肆虐的洪流所冲倒，也不为军队的武力所毁坏。”[NEWLINE]　　　　——约瑟夫·艾迪生（英国散文家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
			<Text>加拿大多伦多的西恩塔，曾经是世界最高的自立构造，如今仍然在世界最高的建筑中占有一席之地。由加拿大国家铁路公司（后来的CN，即西恩的名称由来）建造于1976年的西恩塔，已经成为了多伦多的一个纯正标记和主要旅游景点。该塔现在仍主要用于电视及无线电的信号传播，并与其他几个20世纪著名建筑一起被评为“世界七大工程奇迹”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“没有什么跑的比光速还快——除了坏消息，它们服从特殊定律。”[NEWLINE]　　　　——道格拉斯·亚当斯（英国广播剧作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
			<Text>以美国著名天文学家爱德温·哈勃来命名的哈勃太空望远镜，被公认是最具重要意义的天文学研究仪器发明。发射于1990年的哈勃太空望远镜，接连不断地传回了夺人心弦的遥远星座和星云的照片，引起了科学家以及大众的广泛关注。作为唯一一架由宇航员检修的太空望远镜，哈勃的服役时间通过一系列的太空行走被不断延长。尽管有着瞩目的传奇经历，哈勃太空望远镜最终将会在2018年被更加先进的詹姆斯·韦伯太空望远镜所替代。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“奇迹的不是那片星域如此辽阔，而是人类竟然成功测量了它。”[NEWLINE]　　　　——阿纳托尔·法郎士（法国小说家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
			<Text>这座以“比萨斜塔”之名广为流传的著名钟楼坐落在意大利城市比萨的大教堂广场，数个世纪以来一直以轻微异常的姿态矗立着。钟楼始建于1173年，但很快人们就清楚认识到不稳定的土层和过小的地基无法阻止该塔的下沉。尚未完工的斜塔被遗弃了将近一个世纪后，工程在12世纪末期重新恢复，并于1372年随着最顶层的完成全面竣工。这座钟楼悬挂着七口大钟，每口都代表着音阶上的不同音调。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“别拍那么重——这是座非常古老的建筑。”[NEWLINE]　　　　——约翰·奥斯本（英国剧作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
			<Text>杰内大清真寺是世界最大的泥砖建筑，坐落在非洲的马里共和国。大清真寺被认为是在13世纪由昆伯罗苏丹初次建成，后来又经历过多次的毁坏和重建。现存的大清真寺主体建筑，是在周边社会团体的共同努力下使用泥砖和灰浆于1906年完成的。如今，杰内的居民每年都会针对大清真寺特别进行修补活动，以保证其屹立不倒。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“直面永恒的崇高吧，让时间带着一切浮沉起伏，湮灭在它自身的渺小之中。”[NEWLINE]　　　　——托马斯·察尔美斯（苏格兰布道家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
			<Text>新天鹅堡由巴伐利亚的“疯子国王”路德维希二世于19世纪末期授权建造，后来成为了常出现在儿童文学和寓言中的“童话式”城堡的象征。城堡矗立在距离德国小镇菲森不远的山麓上，路德维希打算把它当做自己远离公众视线的隐居地，这缘于他为人所共知的隐士性格。新天鹅堡在路德维希逝世后变成了一个著名的旅游景点，最后，它还被认为是华特·迪士尼创作著名的睡美人城堡的灵感来源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“……选址是所能找到的当中风景最美丽的，圣洁而不可亵渎，一座配得起神圣朋友的圣所，他们给这个世界带来超度和真正的赐福。”[NEWLINE]　　　　——巴伐利亚国王路德维希二世[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
			<Text>约旦的佩特拉城建于公元前1000年左右，是世界上最著名的岩刻建筑之一。随着佩特拉成为一度游牧为生的纳巴泰人的首都，大量纷繁复杂的石刻建筑构造开始出现在周边沙漠峡谷的砂岩壁上。这些构造当中首屈一指的是卡兹尼神殿，又叫做“藏宝洞”，在众多的电影作品中扮演了主角。其中最令人印象深刻的著名例子要数《印第安纳·琼斯》系列的第三部（圣战奇兵），卡兹尼神殿作为圣杯的埋藏地登上荧幕。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“……人若喝我所赐的水，就永远不渴；我所赐的水，要在他里头成为泉源，直涌到永生。让他们带我到你的圣山、到你的居所。穿过沙漠和高山，进入新月峡谷……”[NEWLINE]　　　　——电影《印第安纳·琼斯》[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
			<Text>1974年由中国村民发现的秦始皇兵马俑，整齐地排列着陪葬在始皇帝的陵寝之中。兵马俑烧制于公元前3世纪，工匠们制作了成千上百个真人大小的秦军陶俑，每一个陶俑都在创作过程中被赋予了独一无二的相貌特征。兵马俑被按照标准的作战队形沿着陪葬坑中深挖的坑道摆放，其中还包括有被精确复制的马匹、战车和骑兵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“视卒如婴儿，故可以与之赴深溪；视卒如爱子，故可与之俱死。”[NEWLINE]　　　　——孙子[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
			<Text>网络防火长城是一个限制性的因特网监控审查系统，用于控制一国国民经由因特网所能获取的资讯。通过限制公众对潜在多变的线上信息的接触，政府部门可以降低潜在的对立情绪和饱受质疑的政策及政府系统的反对声音。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“不轻信和谨慎是安全之母。”[NEWLINE]　　　　——本杰明·富兰克林[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
			<Text>国家情报局为信息的获取渠道和对安保措施、国家防御至关重要的情报数据提供了政府支持。从包括谍报与渗透在内的秘密行动，到国家安全风险的评估，以及方案建议的反馈，均由情报机构做出处理。这个系统通过各种途径已经持续影响了全球事务长达数十年之久，美国的中央情报局可能也随之成为了世界上闻名遐迩的（或者说臭名昭著的）情报部门了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
			<Text>圣殿是特定宗教的信众心目中最尊荣、最神圣的场所。圣殿建筑通常都极其宏伟壮丽、装饰精美，经历许多个世纪的考验和洗礼，见证着所属宗教信仰的坚强生命力。虽然世界上现存最古老的宗教建筑究竟是哪座还存在争议，但许多人相信是“哥贝克力山丘”——位于今土耳其境内，至少已有一万二千年的历史。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
			<Text>露天剧场是为露天戏剧表演、体育赛事和音乐会设计的室外活动场所。古罗马人特别以他们所建造的成百上千的露天剧场著称，一幕幕角斗士对决、展览会和公开处决仪式的历史画面在这些地方上演。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
			<Text>神祠是典型的为缅怀受崇拜的文化象征物或者宗教人物而建造的祭祀性纪念建筑。无论是公开祭祀还是私人礼拜，神祠都在宗教仪式中扮演了重要的角色，几乎世界上所有宗教教派都证明了这一点。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
			<Text>回收中心是对常见的可回收家用、商用物品进行收集处理的地方。在许多社区，可回收物品与垃圾废物被一同收集，并运送到回收中心进行分类。大多数情况下，可回收物品会被切割或粉碎，紧接着被打包装船送到其他地方进行后续处理，实现变废为宝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
			<Text>从它的名称就能得出，防空洞就是设计用于抵御来自炸弹以及其他爆炸性武器伤害的设施。一部分防空洞仅仅在面对空中轰炸时起到保护作用，相反，另一部分防空洞则深藏在地下，具有躲避核武器打击的能力。防空洞根据其预期用途的差异，可以选择多种多样的建筑材料，最常见的加固材料是混凝土。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
			<Text>历史上已知最早对治安官的描述之一由英格兰法学家布雷克顿写于1220至1250年间。“不管是在哪一天或者是以何种方式，治安官都有将一切登记在案的职责，皆因他掌握着一切所见所闻的记录。但他不能进行判决，因为伦敦塔并不享有判决的权力，因为它缺少了审判程序的第三个要素，即所谓的法官和审判权。他手握的是事实材料，而不是法律与判决权。”（塞爱维小提示：治安官在国王或领主出行在外时握有城堡的控制权。伦敦塔曾经是英格兰国王或女王的宫殿，在此处是指代用法。）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
			<Text>警察局满足了地方警察和侦探开展工作的基本要求，即常见的室内工作场所，包括一个小型监狱、审讯室以及证据存放室等。在某些地区，相对较大的核心警察局能够满足多种上述的功能要求，而较小的附属警察局仅仅作为地方警察部门的基本驻所。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
			<Text>大教堂也是一种基督教的礼拜堂，区别于普通教堂的关键之处是设有主教宝座。拉丁语词汇“椅子”（Cathedra）常用来特指主教宝座，而“大教堂”（Cathedral）的本意就是拥有主教宝座的建筑。与周边建筑相比，几乎所有的大教堂都有着特殊的建筑风格特征，因而往往成为当地的著名地标建筑。虽然大教堂主要用作礼拜，但有时也会用于主持本地社区的各种社会庆典仪式。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
			<Text>清真寺是伊斯兰教信徒进行礼拜的传统场所。世界上最大的清真寺——麦加禁寺，约建于公元638年，位于沙特阿拉伯的麦加。麦加禁寺也被称为麦加大清真寺，环绕着在伊斯兰教义中最为神圣的克尔白圣殿。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
			<Text>佛塔是常见于亚洲的多层式塔型建筑，典型特征是拥有极大的塔檐和顶部显眼的尖顶饰。几乎所有的佛塔都与佛教联系在一起，因为它们往往建于供奉圣洁舍利子的佛教寺院之内或附近。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉大教堂信条宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉清真寺信条宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
			<Text>只能建造在信奉佛塔信条宗教的城市。使用[ICON_PEACE]信仰来购买该建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
			<Text>纪念石柱是用于缅怀伟大领袖、宣示战争胜利、不时用以标示领土边界的一种大型直立厚状的石质或木质纪念物。多见于埃塞俄比亚及其周边地区的纪念石柱，常常晦涩地镌刻着所纪念的人或事的细节。公元4世纪中叶建造于埃塞俄比亚城市阿克苏姆的阿克苏姆方尖碑就是其中之一。后来，在墨索里尼出兵占领埃塞俄比亚期间，它被拆除并装船运到了意大利。在联合国科教文组织的协助努力下，这座高约75英尺、重达150吨的大方尖碑最终于2008年被归还给埃塞俄比亚并重新组装。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
			<Text>高耸于斯里兰卡的圣足山（又名“亚当峰”），拥有奇特的圆锥形外表，因为在山峰上发现的“足印”而被诸多宗教一直尊为圣山。这个所谓的足印——一个在山巅的岩石上被发现的大坑，被归因于佛陀、湿婆神以及《圣经》中的亚当，使得这座山在佛教、印度教以及伊斯兰教的信徒中广受尊崇。每年都有成千上万的朝圣者跋山涉水攀上山顶，向圣地致以他们的崇高敬意。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
			<Text>位于埃及西奈半岛的西奈山名列最受犹太教、基督教和伊斯兰教信徒尊崇的圣地。西奈山据说是摩西在带领犹太人出埃及途中，最早从上帝手中领受十诫的地方。这座山由此成为了全球宗教朝圣者的一个重要地标。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
			<Text>圣山吉罗娑（即冈仁波齐峰），位于西藏喜马拉雅山脉，被为数众多的宗教——尤其是印度教——视为瑰宝。据说这座山是湿婆神的居所，他以极乐的状态在山上修行。吉罗娑山据传最难到达的宗教朝圣地之一，因为崎岖难行的路况挡住了不少潜在朝圣者的脚步，而且该山不与任何一种现代交通运输工具接驳。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
			<Text>这座通常被称为“艾尔斯岩”的巨大红色砂岩结构位于澳大利亚中部，在近一个世纪的时间里，成为了澳大利亚最为世人所识别的地标之一。本地的土著居民将它命名为“乌鲁汝”，并流传着各种诉说它的诞生和重要意义的传奇故事，这远远早于英国探险家在19世纪晚期的发现。在它于1987年被联合国科教文组织列入世界遗产之后，旅游业突然有了迅猛的发展，每年都有成千上万的观光客前来亲眼目睹它的风采。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
			<Text>巡航舰是轻帆船之后出现的海军单位。尽管比轻帆船慢一点，但巡航舰的近战、远程和移动力都比以往海军单位大幅增加了。巡航舰能够轻易消灭轻帆船、三列桨战船和海上还存在的任何蛮族船只。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
			<Text>德国坦克是德国的特色单位，取代坦克。德国坦克拥有比普通坦克更强的攻击力和移动力。德国坦克能在战斗之后继续移动，使其可以在敌方防线上撕开一个大口子，并在对方重建防线前长驱直入。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
			<Text>枪骑兵是启蒙时代的骑乘单位，处于骑士和近代骑兵之间。他们比骑士更快，也更强，可以横扫地图上那些曾经不可一世的兵种。枪骑兵甚至能与才生产不久的近代骑兵一战。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
			<Text>长剑士是标准的中世纪步兵单位。他们的战斗力比骑士更强，但是移动力却远不如对方。长剑士比长枪兵要强大得多，但是却没有后者对抗骑乘单位时的加成。最好使用长剑士和投石车攻击敌方城市。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
			<Text>主战坦克就相当于它的前任——坦克的升级版。主战坦克比坦克要强大很多，并保留有坦克的一切特点，比如可以在战斗后移动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>曼德卡骑兵是桑海的特色单位，取代骑士。本单位与骑士有着相同的各项指数，但他们在攻城时比骑士更加优秀。曼德卡骑兵可以在攻击以后移动。它的速度使得敌人难以在曼德卡骑兵抵达之前建立好防线。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
			<Text>坦克是十分强大的地面机动部队。它在攻击后也可移动，因此能够在敌军阵型被打开缺口后迅速突破空档。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>对城市加成（200）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>对城市加成（300）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>防御战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>对骑乘单位战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
			<Text>攻击城市战斗力惩罚（33）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>对空军/直升机加成（150）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
			<Text>对直升机加成(150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>对战斗机加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>对潜艇加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>对坦克加成(100)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>消灭敌方单位后立即恢复50生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>消灭敌方单位后立即恢复25生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>森林/丛林战斗加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>森林/丛林战斗加成(33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT">
			<Text>宗教圣地一般都是极具宗教重要性的地方，人们在这里举行祭祀诸神、大先知或者某种宗教传统的仪式。宗教圣地同时还是许多朝圣者一生的宗教目的地，虔信者们总会试图来到圣地以表达他们的虔诚，并增加他们与神的联系。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
			<Text>皇家卫队是埃塞俄比亚在19到20世纪间用来保护皇帝的精锐部队。皇家卫队最初是皇帝的贴身卫士，后来逐渐成长为埃塞俄比亚军中的精锐。皇家卫队由训练有素的步兵、骑兵、炮兵和狙击手等组成。皇家卫队依靠最高的待遇和从外国进口的先进装备来保证他们的战斗力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
			<Text>传教士是由宗教团体或支派派遣到其他国家用来宣传其宗教的成员。本着传播宗教观点并获得新的信徒的宗旨，传教士通常还会为其传教地区提供其他公益性服务。通过设立医疗机构、学校、以及其他社会福利项目，传教士在帮助那些有需要的人的同时也在进行其福音传播的工作。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
			<Text>所有弓箭中，复合弓的设计被认为是最为复杂的。不同于传统的造弓模式，复合弓是一种由骨骼、角、以及其他材料层叠粘合而成的、极具威力的弓。复合弓被认为起源于公元前约第一或第二个千年的亚洲游牧部落。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
			<Text>多管机枪是重机枪的前身，由美国的理查德·加特林博士于公元1861年发明，希望籍以减小军队规模和展示战争的徒劳无望。多管机枪采用可旋转的多弹筒设计，由手摇曲柄带动。每一个弹筒发射后旋转到其他位置，弹出弹壳并填充新的弹药，弹筒同时也会冷却下来。由于这种设计，即使在高频率的射击下，枪膛的温度也不会过热，而武器精准度的降低被杀伤性的提高所弥补。[NEWLINE][NEWLINE]美国军队多年都没有正式采用这种机枪，直到1866年，多管机枪第一次被联邦军用于美国南北战争。随后，多管机枪被使用于秘鲁-智利的太平洋战争中（1879-1883)，其性能便利在战争中充分展现，由此被欧洲军队用来对抗人数众多的敌人。十年之内，多管机枪被大多数强国采用；这种武器被有效地用来扩张殖民帝国，对抗恩德贝勒人、祖鲁人、贝都因人、土耳其人以及中国义和团等等。在二十世纪的头十年，气体驱动的“机械”枪设计使得多管机枪变得过时；在1911年美国陆军撤销了对所有型号的多管机枪的使用后，欧洲军队也很快随之停用了多管机枪。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
			<Text>桨帆战舰是16世纪逐渐普及的一类海军舰船，其设计基于改良的帆船以加大装备的承重。典型的桨帆战舰起初源于由桨驱动的商船，随后升级到利用桅杆扬帆航行，由于这两种推进系统的共存，桨帆战舰得以较好地维持传统帆船快捷的速度，同时可以承载笨重的火器用以攻击来犯之敌。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
			<Text>20世纪拉开帷幕之后，世界经历了两场人类历史上最具毁灭性与破坏性的战争。这一时代也促成了杀戮技术的突飞猛进，第一次世界大战中的步兵们所要面对的是由全世界科学家和工程师炮制的各式各样的恐怖威胁。这些战士通常只装备简单的军服和一支手动单发步枪，为了自己的家园和祖国冲锋陷阵，流血牺牲。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
			<Text>起初作为一支能够水陆两栖作战的特种步兵而形成的海军陆战队，已经成长为军队内能够扮演多种的重要角色的团队。他们与海军密切合作，海军陆战队员的多种能力使得他们在几十年来世界各地的冲突中大显身手。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
			<Text>因其独特的三层翼系统设计而命名的三翼机，在第一次世界大战中大显神威。战争中最著名的三翼机，福克Dr.I型战斗机，由德国空军广泛使用，也因其成为“红色男爵”所选机型而更加出名。虽然工程师们在三翼机涉及上做过多种变化，传统双翼机的改进使得三翼机在引进后的十年中开始过时。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
			<Text>第一次世界大战的爆发，使得英法德等许多国家实验利用飞机进行炸弹轰击。战争初期，炸弹由所有类型的飞机投放，包括侦察机和战斗机。战争期间第一代真正的轰炸机之一“瓦赞III型”是由法国飞机制造商加布里埃·瓦赞设计的。瓦赞III型拥有标准的双翼设计与加固钢架，能够携带超过300磅负荷。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
			<Text>第一次世界大战期间，为了解决逐步扩大的阵地战带来的僵持局面，基于英国工程师的设计，坦克逐渐成为陆地战争的重要组成部分。尽管坦克的早期设计非常冗繁，战争期间同盟军与对手依然反复尝试制造与使用坦克。只有通过反复试验与纠错，才能克服其可靠性、重量、以及可操作性等主要障碍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
			<Text>重机枪操作员通常使用威力十足、火力强大、能够每分钟发射数百发的全自动机枪。多管机枪是许多现代机枪的前身，最早是在19世纪的美国发展起来的。这一设计理念后来演变成为马克沁机枪，是众多全自动式机枪的第一个。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>私掠舰的船长们通常都获得了私掠许可证，因此他们可以在海上自由航行，抢夺敌国的贸易船只。出现于16-19世纪之间，私掠舰几乎为当时所有的霸权国家采用，尤其是英国和西班牙。私掠舰的船长和船员通常不会得到政府发给的薪水，他们的唯一金钱来源是抢劫后的分赃，所以“合法”的私掠舰和非法的那些海盗之间的界限其实是很模糊的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
			<Text>“海上乞丐”（Watergeuzen）是指八十年战争期间反对西班牙统治尼德兰的海上私掠者集团。这个名字最初起源于一批为新教徒权益前往帕尔马女公爵的宫殿进行和平请愿的尼德兰贵族。女公爵的顾问们轻蔑地称他们是一群“乞丐”，结果这个名称很快流传开来。[NEWLINE][NEWLINE]1569年，这些“乞丐”们获得了威廉·奥兰治授予的官方特许状，他们的舰船数量共有84艘。“海上乞丐”的行动起初限于劫掠船只，在特殊情况下也会夺取并控制西班牙城镇。在获得一系列胜利之后，他们开始实施更具攻击性的活动，占领了许多海滨城市。“海上乞丐”的胜利鼓舞了尼德兰人民的斗志，使得整个国家都动员起来与西班牙人对抗。“海上乞丐”占领布瑞埃尔西班牙要塞的战斗被后人视为荷兰独立战争的开始。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
			<Text>海军统帅负责指挥海军舰队在大海上赢取胜利。他们制定计划、协调并实施复杂的作战行动以确保国本在海上的优势地位以及海滨地区的安全。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
			<Text>中世纪西欧各国都设有宗教裁判官，负责清除所有天主教会的敌人。被判定为异端分子的人往往遭到酷刑折磨甚至被处死，宗教裁判官的指控对象通常很少有辩护的机会。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
			<Text>武装直升机是一种使用地面单位规则行动的强大空中单位，但是不能攻占城市。拥有6移动力的武装直升机速度非常之快，而且能在包括山脉在内的各种地形区块中移动而且如履平地，但是如果想穿越水域的话，则必须通过海运的方式。武装直升机在与坦克作战时拥有巨大的加成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]露天剧场[ENDCOLOR]，可以增加[ICON_CULTURE]文化产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“戏剧是切去了无聊部分的生活。”[NEWLINE]　　　　——阿尔弗雷德·希区柯克[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
			<Text>戏剧与诗歌都是艺术的载体；只不过前者使用的是视觉上的表现力，而后者依靠的是文字。戏剧通常都与剧院表演相联系，比如戏曲、音乐剧和歌剧——虽然到了现代，电视和电影业基本取代了它们。诗歌则使用优美的文字来表达双重含义：字面上的和通常发人深省的隐藏含义。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
			<Text>允许工人建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]贸易站[ENDCOLOR]，可以增加地块上的[ICON_GOLD]金钱产出。同时还允许你的城市将[ICON_PRODUCTION]产能转化为[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“商人和贸易者利润的大小，早在他们开始经营的时候就已经决定了……”[NEWLINE]　　　　——锡克教圣典[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
			<Text>在工业化时代之前，城市里的同业工匠们总是倾向于形成行业联盟——或者说，行会。行会一方面保护行业机密不被泄露，一方面提升该行业的影响力和工匠收入。行会的前身可以追溯到公元前3世纪左右的罗马和中国汉代。到了公元300年，工匠联盟的范围扩展到了印度的笈多王朝和埃及的托勒密王朝。到了中世纪，行会组织迅速从意大利传遍了整个欧洲。12世纪时，仅伦敦和巴黎登记在案的行会就各有100多个。有时候行会的势力大到足以主宰一个城市，这就是今天在德国、瑞士和荷兰可以看到的一些行会大厅。[NEWLINE][NEWLINE]随着行会的成长，行会还逐渐负担起了检验和保证产品质量、教导新学徒的功能。学徒跟着师傅在行会里学习手艺并逐渐成长为下一代技师。除了国家标准外，行会通常还会制定自己的产品标准。但是，随着工业化大生产的发展，分散化的行会开始无法适应新的商业流通、政府法令和大规模生产技术。比如说法国便在1791年颁布了沙伯里法律，正式废除了行会，之后有许多国家纷纷效仿。虽然在现代，行会已经不再存在，但通过电影、文学或别的艺术形式，我们还是可以看到一些行会的例子。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
			<Text>允许你建造几种可以提高[ICON_CULTURE]文化产出，[ICON_RESEARCH]科研点数和[ICON_HAPPINESS_1]快乐的世界奇观。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“建筑设计学起于工程学终止之处。”[NEWLINE]　　　　——沃尔特·格罗佩斯（著名德国建筑师）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
			<Text>建筑设计学既是一种科学，又是一种艺术。从最开始的设计规划，到建筑方案的最终实施，建筑设计学都一直扮演着重要角色。最早的建筑学专著《论建筑》是由古罗马建筑学家维脱鲁维于公元前1世纪写成的，在这本10卷容量的书中，维脱鲁维详细介绍了罗马建筑的各项建造技术。这本书通常被认为是建筑设计学发展历史上最为关键的一环。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>在大地图上显示[ICON_RES_COAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]煤[ENDCOLOR]，并允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]工厂[ENDCOLOR]来大幅增加城市的[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“由机械的发展而产生的工业化大生产，虽被看作我们这个时代的标志，但它其实不过是科技进步带来的诸多革命之一。”[NEWLINE]　　　　——艾米莉·格伦尼·巴尔奇（美国女经济学家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>工业化被看作是由农业社会向工业社会转型的重要一环，通常还伴随着整个社会和经济制度的剧烈变化。起源于18世纪欧洲的工业革命给当时的人民生活带来了翻天覆地的变化。随着精密仪器和流水线的出现，许多在以前由工匠宗师垄断的商品生产，变成了仅靠稍加训练的工人便可完成的简单工作。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]高射炮[ENDCOLOR]，一种能有效阻止敌方空军的单位。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]重机枪[ENDCOLOR]，一个远程攻击距离为1格的强力单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人就像子弹，最圆滑的才走得最远。”[NEWLINE]　　　　——让·保罗[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<!-- exists in the main game civilopedia file although it wasn't used
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_DESC">
			<Text>TEMP Description text: BALLISTICS</Text>
		</Row> -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]坦克[ENDCOLOR]，一种快速而致命的装甲单位，同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]反坦克炮[ENDCOLOR]，一种专门用于对抗坦克的武器。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“邪恶的根源并不是什么不断更新的致命武器，而是人对征服的欲望。”[NEWLINE]　　　　——路德维希·冯·米塞斯[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
			<Text>协同作战是一种早在1000多年前便已提出的军事概念，其内容主要包括由不同种类但又相互补充的单位一起战斗以提高效率。古代的强大势力经常利用协同作战的手段，比如罗马人和希腊人。他们精心编制和利用轻步兵、重步兵、骑兵和远程部队来对敌人实施连续不断的打击。到了现代，飞机的发明给战场增加了新的深度。无人驾驶飞机、卫星制导导弹、以及高空轰炸机等，都是这类型战斗的典型例子。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]核潜艇[ENDCOLOR]，一种可以搭载2枚导弹的隐形海军单位。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]防空洞[ENDCOLOR]，一种可以大幅减少核武器伤害的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“通讯的工具越好，通讯的机会越少。”[NEWLINE]　　　　——约翰·波因顿·普里斯特利（英国作家）[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
			<Text>远程通信是指人类通过各种通讯手段，将数据和信息传送到遥远的地区。最早的远程通信手段包括烽火和旗语，之后是电报，最后是电话。科学和技术的进步，尤其是最近30年的进展，让人类的全球通信能力有了大幅度的进步。同步卫星的存在让我们能将数据传输到哪怕是地球上最遥远的地方。远程通信的发展已经让电视、网络、手机和全球定位系统（GPS）成为千百万人日常生活中不可或缺的一部分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]机械化步兵[ENDCOLOR]，一种不需要资源、快速而多功能的后期兵种。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人皆知吾所以胜之形，而莫知吾所以制胜之形”[NEWLINE]　　　　——孙子[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
			<Text>机动战术是指使用快速而灵活的单位进出战场，不与敌人进行缠斗的一种战斗方式。机动战术依靠打一枪换个地方的风筝战术干扰敌军大部队的行军，一般在非常规战争和游击战中被使用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
			<Text>安特卫普今属西欧低地国家比利时，最初是罗马人建立的一处营地，罗马衰落后，法兰克人于公元4世纪在此地定居。经过一千多年、数代王朝的建设，到公元16世纪的时候，安特卫普已经成为欧洲最为富庶的城市，是整个世界的贸易中心。[NEWLINE][NEWLINE]在安特卫普的极盛时期，全世界各国的国际贸易商、经纪人和银行家云集于这座城市之中，带来了他们家乡的文化和艺术。但在不久以后，由于新教改革的暗流涌动和临近城市阿姆斯特丹的崛起，安特卫普的人口和经济在18世纪初迅速衰落了。[NEWLINE][NEWLINE]20世纪时，安特卫普一度在二战中被德国占据，盟军花费了数年的时光才将重新光复安特卫普。不幸的是，德国人为了阻止盟军从安特卫普的港口运送物资，多次向安特卫普发射V2飞弹，以至二战结束时，安特卫普的绝大部分建筑都被摧毁。直到数十年后，安特卫普才重新恢复过来。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
			<Text>卡霍基亚位于美国伊利诺伊州南部，他是一座曾拥有超过100座巨大人造物的古代城市。美洲土著中的密西西比文明大约在公元700年左右建立了这座城市。卡霍基亚占地超过2200英亩，是墨西哥以北古代美洲的最大城市。这个城市的早期曾是密西西比河流域最大的贸易中心，无数周边的土著来到这个城市交换商品和服务。[NEWLINE][NEWLINE]目前所剩下的大约70-80个人造物中，最大的当属“僧侣土台”。僧侣土台占地面积和吉萨大金字塔相当。当欧洲人于19世纪初首次来到这里的时候，虽然这个城市可能已经被废弃了600年，但依然可以给欧洲探险家和法国僧侣们提供住所（这也是为什么被叫做僧侣土台）。[NEWLINE][NEWLINE]今天，卡霍基亚已经被纳入世界遗产。每年都有数十万游客来到这里参观旅游，同时许多考古学家们也在这里试图寻找新的发现。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
			<Text>科伦坡是斯里兰卡岛上最大的城市，因为它得天独厚的地理优势，它一直是连接亚洲、非洲和中东商路的活跃贸易中心。从很早的时期开始，罗马、希腊和中国的商人就已经开始利用科伦坡附近的天然良港来进行修整了。[NEWLINE][NEWLINE]虽然在公元800年左右，追求利润的阿拉伯殖民者和商人就已经在科伦坡建立了永久定居点，但直到600年后，葡萄牙人的到来才开发了科伦坡的商业优势。从16世纪初开始，科伦坡就已经成为一个重要的战略和商业中心，它也因此几易其主：最开始是葡萄牙人，之后是荷兰人，最后是英国人。[NEWLINE][NEWLINE]今日的科伦坡依然是斯里兰卡的首要之城，因为斯里兰卡的几乎全部进出口都依赖于科伦坡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
			<Text>位于中国南部海滨的大都会香港是一个相当典型的“城邦”，拥有大约700万人口。香港及其周边土地的前身是许多小定居点，其中一些是由外国探险家建立的。19世纪时，中国处于清朝统治下，清朝与英国的贸易关系因为印度鸦片的进口问题而日益紧张。英国试图依靠出口更多产自印度殖民地的鸦片来抵销对中国茶叶的贸易逆差。但是清朝统治者拒绝接受，并下令没收已输入的鸦片，最终于1839年导致了第一次鸦片战争。[NEWLINE][NEWLINE]英国作为当时最为强大的海上力量，轻易地击败了中国军队，并占领了香港岛。经过了大约3年的战争后，英国人从《南京条约》里获得了大量的战利品，其中就包括对香港的控制权。此后的香港作为英国的殖民地发展了150多年，最终于1997年作为一个特别行政区和平回归中国。现代香港以稠密的人口，发达的城市和高耸入云的摩天大楼而著名。虽然处在中国共产党的统治下，香港仍保持着一个高度自治的政府，坚定奉行自由贸易路线，并且依然是世界上最重要的金融枢纽之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
			<Text>自从以色列都城耶路撒冷建立以来，长久而持续的争论就伴随着这座伊斯兰教、犹太教和基督教的圣城。这座城市的一部分据说早在6000年前就已经建起，也使它成为这世界上最老的城市之一。在这不平静的长长历史中，耶路撒冷经历过不计其数的围城战，被临近的王国乃至遥远的帝国反复争夺。[NEWLINE][NEWLINE]耶路撒冷的最老城区是大卫城，传说中由大卫王建立于公元前1000年左右。之后的数个世纪内，移民和难民在不同国王和皇帝的命令下不断的扩建着这个城市。到伊斯兰哈里发于公元6世纪崛起并征服这座城市的时候，耶路撒冷已经先后被马其顿、罗马和拜占庭控制过。[NEWLINE][NEWLINE]最近的一个世纪可以说是耶路撒冷历史上争议最大的一段时间。以色列国的建立、以及以色列在六日战争中的胜利，标志着它完全控制了耶路撒冷。从那以后，耶路撒冷城的归属已经成为了阻扰巴以和平的最大障碍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
			<Text>拉本塔是中墨西哥的奥尔梅克文明在很久以前建立的，考古学家认为这是曾经既是地区性的文化中心又是经济中心。由于拉本塔周边缺乏适合用来做建材的石料，奥尔梅克文明不得不使用粘土和泥巴来进行建筑，这也成为了拉本塔的一项特色。虽然现代的开发导致了大部分遗迹被毁灭，但过去的挖掘结果表明拉本塔同时还可能是奥尔梅克文明的祭祀地点。这里发掘出了不计其数的装饰精美的墓葬、祭台、雕像和纪念碑，除此之外，作为奥尔梅克文明代表的“巨石头像”在这里也被发掘出了4具之多。巨石头像每个都有数吨之重，考古学家目前只能推测出这些头像是如何制作的，然而，由于目前在该地区的现代化建设，想完全解开这些秘密在近期是不可能的了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
			<Text>马尼拉的早期历史是模糊不清的，大约在公元10世纪时，这个菲律宾未来首都的所在地开始有人定居。1571年，西班牙征服者米格尔·洛佩兹·德莱加斯皮到达此地，他摧毁了原有的定居点，建立了一座名为“马尼拉”的新城市。在接下来的300年间，马尼拉和整个菲律宾群岛一直处于西班牙的统制之下。1898年美西战争结束后，西班牙将菲律宾割让给了美国。[NEWLINE][NEWLINE]马尼拉的港口就叫马尼拉港，是世界上最繁忙的港口之一，是菲律宾最主要的进出口门户。从马尼拉港出口的物资各类繁多，从食品和当地土产到化工产品，菲律宾的经济发展对马尼拉港极度依赖。旅游业也是马尼拉的重要经济来源，世界各地的访客纷纷前往游览保留着西班牙殖民时代风貌，有高墙环绕的“王城区”（Intramuros）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
			<Text>米兰始建于公元前4世纪，由凯尔特的因苏布雷部落建造。米兰在文艺复兴时期逐渐成长为意大利北部的文化重镇。[NEWLINE][NEWLINE]公元前222年，米兰被罗马人征服，并成为四帝共治时期皇帝戴里克先所设立的三个首都之一。罗马衰落之后，米兰被别的王国和帝国几度征服，但由于米兰是意大利北部的重要城堡，米兰的繁荣一点也没有因此消失。[NEWLINE][NEWLINE]米兰历史里最出名的当属它对世界的文化贡献。在文艺复兴时期，米兰作为文艺复兴运动的重要部分，定居有许多艺术家，创造出了许多杰作。这些艺术家中最出名的可能当属达芬奇，他一生中的绝大部分时候都居住在这座城市里。[NEWLINE][NEWLINE]到了现代，米兰依然是世界领先的文化中心，以时装和现代设计出名。米兰也是意大利最重要的商业中心之一，拥有通向几乎全国的交通网。很多跨国公司也在米兰设立了子公司，业务范围涵盖了从通讯到制造业的广阔范围。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
			<Text>蒙巴萨的建城史已埋没于混乱矛盾的历史记载之中，不过人们认为这座现今肯尼亚的第二大城市约在公元10世纪左右已存在定居点。中古时代的蒙巴萨是一座以象牙出口为经济支柱的繁荣城市。蒙巴萨还以其经济作物而闻名遐迩，其种植园出产的椰子、腰果和小米等通过印度洋的商路远销海外。蒙巴萨的港口名为启林迪尼港，是肯尼亚唯一的国际口岸，使该城成为肯尼亚重要的商业贸易中心。如今蒙巴萨最主要的出口货物依然是农产品，尤其是咖啡、茶叶以及谷物。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
			<Text>布拉格市作为捷克的首都，在过去一千年里对欧洲文化发展做出了巨大贡献。布拉格在8世纪中期只是一个不起眼的定居点，现在已经成长为超过100万人口的大都会。[NEWLINE][NEWLINE]14世纪时，布拉格作为神圣罗马帝国皇帝查理四世的根据地，得到了长足发展。布拉格的大部分标志性建筑都是在查理四世的统治时期完成的，包括哥特式风格的圣维托大教堂。布拉格也在这时也扩张为经济中心，大量商人和银行家来到城里，使得城市人口飞速增长。[NEWLINE][NEWLINE]由于布拉格拥有数座十分出名的博物馆、剧院和一些别的文化圣地，它现在变成了一个极端出名的旅游旅游胜地。根据现在的统计，每年大约有300万游客来到布拉格旅游。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
			<Text>瓦莱塔位于西西里岛南部的地中海中，是马耳他共和国的首都。瓦莱塔的奠基人是让·帕里索·德·拉·瓦莱塔，马耳他骑士团第49任大团长。1530年，西班牙国王查理五世在奥斯曼帝国的极盛时期，将马耳他岛送给了医院骑士团（一个基督教军事修会）。这个举动最终导致了1565年奥斯曼帝国派兵进攻该岛的马耳他攻城战。虽然击败了敌人的进攻，马耳他骑士团决定在岛上修建一个更大的城堡来抵御未来可能的攻击。瓦莱塔由是被建立于马耳他海岸线旁边，这个位置易守难攻，并连接着两个主要港口。其中的巨港更为重要和出名，承担了马耳他的大部分进出口业务。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
			<Text>梵蒂冈正式从罗马中被单独圈出并作为世界天主教中心是在1929年。为了解决教皇和意大利国王对罗马主权的争夺，他们签订了拉特兰条约，条约中规定了梵蒂冈是一个位于罗马境内的具有独立主权的城邦。教皇是梵蒂冈的掌权者，也是欧洲唯一剩下的拥有绝对王权的君主，他拥有对梵蒂冈所有政府部门的管理权。梵蒂冈城内的博物馆和大教堂都保留有许多艺术杰作，圣彼得大教堂和西斯廷大教堂是其中最为有名的两栋建筑，里面收藏的画作由米开朗基罗、拉斐尔和波提切利绘制。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
			<Text>维滕贝格不过是德国中部的一个小城市而已，但它却在世界历史上有一个独特的地位：这里是马丁·路德新教改革的诞生地。虽然之前的维滕贝格就已经是神圣罗马帝国的萨克森选帝侯的根据地，但只有在马丁·路德领导的新教暴动后这座城市才得以在世界地图上显名。[NEWLINE][NEWLINE]当马丁·路德在维滕贝格大学教授神学的时候，他第一次表达了对赎罪券——一种教会贩卖的用于消除罪孽的票券——的极度不满之情。1517年时，马丁·路德将他的《九十五条》钉在了维滕贝格大学的门口，这一举动激起了遍及欧洲的新教改革。虽然直到一个世纪以后这场宗教争端才得以解决，维滕贝格依然作为新教改革的发源地而被人纪念。[NEWLINE][NEWLINE]更近一些的时候，第二次世界大战摧毁了维滕贝格的大部分建筑，所幸这个保有城市历史的旧城区的大部分免于遭受盟军的轰炸。二战结束后，维滕贝格被苏联占领，并成为了东德的一部分，直到1990年它随着两德的合并而重新加入德国。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
			<Text>现在亚美尼亚的首都埃里温是世界上最古老的城市之一，它的前身是公元前782年由乌拉尔图国王阿尔吉什提一世建立的艾瑞布尼堡垒。从那时起，埃里温一度被许多强大帝国统治，也曾被阿拉伯于公元七世纪侵占。在这一时期，埃里温成为连接欧亚贸易马车的中转站。今天的埃里温则以工业出名，它一座城的工业产出就占了亚美尼亚全国的50%。埃里温生产的产品包括重型机械、化学试剂、工业原料和纺织品，对城市的经济发展做出了很大贡献。埃里温同时也以数个高质量的酒精制造商而闻名亚美尼亚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
			<Text>桑给巴尔作为历史上著名的“香料群岛”的一部分，现在归属于东非坦桑尼亚，一直以来都吸引着世界各地商人的目光。桑给巴尔一度是世界上最大的丁香产地，同时也是其他几种香料——比如肉蔻和桂皮——的重要产地。到了现代，桑给巴尔的收入来源除了原有的种植及加工业，旅游业也占据了很大的比重。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
			<Text>苏黎世，现代瑞士最大的城市，追溯其早期历史，这里被认为是由罗马人于2000年前左右建立的，初期被用作小型边塞堡垒。到了18世纪，城市迅速发展壮大，苏黎世才成为一个大型国际商贸中心。苏黎世现在是瑞士乃至整个欧洲重要的经济中心，有着许多世界最大的银行与金融机构的核心。迄今有150多年的历史的瑞士证券交易所，也是在苏黎世建立的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
			<Text>宗教主页</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]“人必需有信仰，没有信仰是一种悲哀。”[NEWLINE][TAB][TAB]　　　　——维克多·雨果</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>宗教囊括了世界上各种伟大的信仰，是人类文化和历史进程中最重要的因素之一。宗教是伟大艺术、奇迹以及政治之统一的基础，但同时也是战争与不宽容的来源。在文明五中，宗教将以“信条”的形式带给你的民族各种优势，并使你的文明与其他文明体现出更显著的差异。[NEWLINE][NEWLINE]从选择简单的“神系”到发展复杂的“强化的宗教”，正确选择你的文明追随的信仰对于你的胜利非常重要。通过信仰点数产生和制造的大预言家、传教士、宗教裁判官、圣地和城市宗教建筑能极大的帮助你走向胜利。[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
			<Text>宗教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
			<Text>神系信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
			<Text>创立者信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
			<Text>追随者信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
			<Text>强化信条</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
			<Text>犹太教是最初集中生活在中东耶路撒冷周边地带的部落民族犹太人的宗教。作为流传至今最古老的宗教之一，犹太教被确信出现于大约3500年前。犹太教也是最古老的一神论宗教之一。尽管存在固有的分歧，犹太教与另外“亚伯拉罕”的宗教（即源出于亚伯拉罕的宗教）——基督教和伊斯兰教在很多方面是非常接近的。[NEWLINE][NEWLINE]犹太教信仰的中心是律法书，这是犹太人对圣经前五章的称呼。律法书据传是神在西奈山传给摩西的，它概述了犹太人应该如何按神的旨意生活。虽然学者们对犹太教的核心教义已经争论了几百年，但犹太人坚信他们是神的选民，神拣选他们并与他们立约，神将会派弥赛亚（救世主）带领他们回到以色列。[NEWLINE][NEWLINE]在历史上犹太人饱受许许多多的征服者压迫与奴役，被迫辗转流浪于整个世界，即使如此，犹太人仍然坚守他们的信仰和他们的神，直到永远。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
			<Text>锡克教由初代锡克教宗师拿那克创立于15世纪，经过多代锡克教宗师执着于和平、平等、无私奉献之美德的努力，锡克教成长了起来。今天锡克教有超过2000万的信众，主要的根据地是印度的旁遮普地区。锡克教信徒坚信只有一个真神，真神不存在实体形态，但每个锡克教徒都可以直接与真神沟通，所有信众在真神眼中都是平等的。[NEWLINE][NEWLINE]锡克教徒因他们对别人的慷慨而闻名，这是源于该宗教的主要教义之一——人人生而平等，不分宗教、种族、性别。与其他主流宗教不同，锡克教信奉更好的服务他人比任何形式上的宗教仪式更加重要。锡克教徒同时也以抵制不平等，支持所有受压迫的人，真理与和平高于一切为信条。他们相信为了得到救赎，每个锡克教徒必须进行冥想，因为只有通过个人的遵守和对真神的执着才能得救。[NEWLINE][NEWLINE]锡克教的信徒必须遵守许多戒律，包括不能理发，不能摄取酒精或任何使人迷醉的东西，尤其是不能进行任何祭祀仪式、偶像崇拜或者朝圣活动。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
			<Text>当今拥有三亿五千万信徒的佛教是建立于其尊崇的精神领袖乔达摩悉达多（被称为“无上佛”，意为“大彻大悟者”）的教诲之上的。作为佛教的中心崇拜，佛并不是被作为神，也没有擅称为神的引导者。相反，佛陀教给其追随者一条来自他本人的人生经历的彻悟之道，这是佛教与其他主流宗教的重大区别。[NEWLINE][NEWLINE]佛教的主要教义，四圣谛和八正道，通过说明谁可以实现涅磐或从无休止的苦当中获得安宁来定义人生的意义。用最简单的方式说，四谛告诉我们，人生就是苦的。这种苦来源于我们对欲望的执着，当我们停止执着于欲望，这种苦也就消失了。这样从苦中解脱的自由是可以通过对八正道的修炼得到的。顾名思义，八正道有八个方面，每一种修炼都需要充分的理解四谛。[NEWLINE][NEWLINE]今天，佛教有三个主要流派。最大的两个是上座部佛教和大乘佛教，被称为显教，他们相信得到彻悟的主要途径是仔细研究佛陀的教诲。第三的密宗佛教，也称密教，相信他们可以通过瑜伽、咒语和其他仪式来加快彻悟的进程。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
			<Text>远古宗教腾格里与中亚的部族——包括匈人和蒙古人——息息相关。主要源于对腾格里（苍天之神）和额吉（大地母亲）的信仰，腾格里教被认为是组织松散的，没有牧师或者神职人员，并且不试图向他人传教。专注于保持与周围环境的和谐，腾格里的信仰者认为地球上的资源是神圣的，尤其是水——水在腾格里信徒聚集的中亚草原是稀缺的。尽管在今天的亚洲的一些地区被确信仍有信仰腾格里的遗民，他们的准确人数还未能得到统计。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
			<Text>印度教被广泛认为是流传至今最古老的宗教。印度教源于一系列被称为吠陀的古老经文手稿。这些梵语文献，包含了四种主要的经文，被认为是在3500年以前写成的。印度教今天在全世界有超过十亿信众（大部分集中在印度），它是世界上拥有最多信众的主流宗教之一。[NEWLINE][NEWLINE]印度教并不是某个单一的创始人的贡献，不过作为它的文献根基的吠陀专注于一种单一的统一的支配我们生存所有方面的力量。印度教中有各种广泛认可的神，尤其是湿婆，毗湿奴和梵天，但这些神都只是一个更伟大的神的一部分。法，或者“最高实在”是普遍存在的必然力量或法则。印度教徒认为，人们都在无尽的生死轮回中，打破这种无休止的轮回的唯一的途径是通过冥想达到“梵我合一”的境界。他们还相信“因果业报”，人的言行，无论好坏，都与生活存在着因果关系。[NEWLINE][NEWLINE]印度教有很多互相竞争的派别，不同派别对古代文献有不同的解释，但他们并不将彼此视为敌人，事实上他们会与其他派别公开分享各自的想法和意见。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
			<Text>道教是一种非常独特的宗教，创立于公元2世纪的中国汉朝，以更为古老的神灵信仰和哲学思想为基础。虽然道教并没有一个公认的创始人，但信奉者们以哲学家老子作为其始祖，以老子在公元前4世纪撰写的《道德经》为其主要经典。第一代“天师”张道陵根据老子的著作创立了最早的道教宗派。[NEWLINE][NEWLINE]张道陵通过宣扬基于老子哲学思想的基本教义，迅速赢得了大批追随者。道教最著名的概念之一是“阴阳”，这一概念认为世界充满了两两相对的力量之间的和谐与平衡，一个常见的例子是光明和黑暗。道教信徒需要在日常生活中保有谦逊、仁慈和怜悯的美德，以维护阴阳的平衡。[NEWLINE][NEWLINE]随着时间的推移，教道中分出了诸多流派，道教基本哲学中也融入了许多中国传统元素，法术、炼丹以及其他一些神秘力量都被列为道教思想的组成部分。虽然不同的学者推测的道教信徒总数差异很大，但据信生活于中国大陆及其周边地区的信众仍然数以百万计。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
			<Text>儒学是依据中国古代哲学家孔子（生于公元前551年）的教诲而建立的一种信仰。最初的儒学是一种道德和社会哲学，现今信奉者数以百万计，主要集中于东亚地区。孔子在他一生中致力于建立有关个人道德、家庭伦理和社会责任的行为准则，认为每个人应当在社会中发挥自己的作用。作为一种以人为本的哲学，儒学专注于每个人学习和成长的能力，通过道德行为约束和关心他人福祉来改善整个社会。[NEWLINE][NEWLINE]孔子于公元前479年去世，此后的两百年间他的思想获得了广泛的传播，到秦朝时又遭到残酷的镇压。秦朝统治者认为儒学对他们的权威构成直接的威胁，为此，他们焚毁了大量儒学经典，包括孔子本人的许多著作。各地的儒家学馆也被捣毁，儒生们只能四处逃亡。孔子所开创的儒学信仰几乎面临消逝的命运，但在公元前206年秦朝灭亡之后，一位儒生（伏生）藏于墙壁之中的儒学典籍得以重见天日，儒学又获得了新生。[NEWLINE][NEWLINE]如今，儒学典籍已是全世界学者的研究对象。不过他们更多的将其视为一种哲学而并非一种传统宗教，虽然这两者之间的界限并不是十分明确。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
			<Text>神道教没有公认的创立者，也没有明确的核心教义，它是日本民族的一种精神信仰，认为个人与世界及特别是与日本国存在超自然的联系。神道教的中心概念之一是前往“神社”表达对“神”（Kami）的崇拜。与其他宗教信仰的神系不同，神道教崇拜的各种“神”是与人类有紧密联系的精灵或实体，他们能给人带来各种有益的作用（塞爱维小提示：最初日本人称逝者的亡灵为 “神”，亦包括山川草木鸟兽的灵魂，后来许多天皇、将军、功臣、武士也被作为神道教的膜拜对象）。然而，神道教专注的重点不是对神的崇拜，而是祭祀活动本身。通过在神社中祈祷来显示对神的崇敬，虔诚地表达个人的愿望，神就会给个人带来各种恩惠。虽然许多世纪以来神道教都在日本人的生活中占据中心地位，如今在日本的信众超过一亿人，但它不是传统意义上的宗教，而是日本民族所独有和珍视的一份文化根源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
			<Text>祆（拼音：xiān）教或译拜火教、琐罗亚斯德教（Zoroastrianism），是以大先知琐罗亚斯德（或译查拉图斯特拉、苏鲁支）的教导为基础教义的一种古老宗教，据信约3500年前创立于现今的伊朗地区。祆教一度是世界最大宗教，但如今的信众估计只有20万人，主要分布在印度、巴基斯坦和伊朗境内。一些人认为祆教是世界上最古老的一神论宗教，但这种看法在学术界还有争议。祆教信仰以创世神阿胡拉·玛兹达为核心的崇拜对象。据说阿胡拉·玛兹达向琐罗亚斯德揭示了他的智慧，并令他向世人传播他的教导。祆教的圣书被称为《阿维斯陀》（Avesta），其中包括据说为琐罗亚斯德本人所作的颂歌。[NEWLINE][NEWLINE]与其他许多宗教一样，祆教告诉人们应该如何与周遭世界和谐共存：保持善心，多做善行。祆教徒常被误认为是火的崇拜者，这部分是由于祆教教祭祀活动总是以火作为标志。实际上祆教认为火代表阿胡拉·玛兹达的光辉，信徒们是要朝着光明的方向来祈祷，而并不是崇拜火本身。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>基督教是世界第一大宗教，现今在全球范围内的信众超过二十亿人。基督教主要分布于欧洲和美洲，但是几乎世界任何一个角落都有信徒。基督教信仰是基于耶稣基督的教导，耶稣大约生活在公元前6年到公元30年。[NEWLINE][NEWLINE]基督徒相信耶稣是神的儿子，来到世上是为了教导人们救赎之道。据圣经新约记载，耶稣是伯利恒的处女马利亚所生，早年在现今的以色利和巴勒斯坦地区生活和传道。他一生中不断传播神的福音，并在教导信徒如何从原罪里洁净自身时显示了许多奇迹。圣经新约记载耶稣能使盲人复明，使病人康复，并将水变成酒等等。后来他被犹大出卖并被罗马地方官下令钉死在十字架上，但此后他的门徒宣称他在死后第三天复活向并他们显现，随即升上了天堂，使他的名声变得越来越大。[NEWLINE][NEWLINE]基督教中最主要的派别有罗马天主教、东正教和新教。虽然这些教派对圣经和耶稣的教导的具体解读各不相同，但他们有对基督教基本教义的共同信仰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
			<Text>伊斯兰教是世界第二大宗教，基本教义是只有一位真主（“安拉”），真主通过多位先知向世人传递他的旨意，最后也是最重要的一位先知穆罕默德在穆斯林圣书《可兰经》中记录了神的教导。[NEWLINE][NEWLINE]穆罕默德于公元570年生于麦加（在今沙特阿拉伯），原是一名商人，后来又成为一名牧人。但在40岁时，他梦到了真主的谕示，令他逐字记下许多诗文（即后来的可兰经）。从此以后，穆罕默德开始向信徒传教，指示他们唯一的救赎之道是通过每日礼拜和严格遵守真主的律法来全身心地信奉真主。伊斯教信仰认为获得救赎最基本的是“五功”即“念、礼、课、斋、朝”：认主独一（信奉安拉是唯一的真主，穆罕默德是最后一位先知），按时礼拜（每日五次），交纳天课（向穷人施舍财物），谨守斋戒（在斋月的白天禁食）和朝觐圣地（一生至少一次在朝圣月前往麦加朝圣）。[NEWLINE][NEWLINE]和其他许多宗教初创时的情况一样，穆罕默德和他的追随者也遭到了来自原有信仰的强烈抵制。尽管如此，公元632年穆罕默德去世之后，他的教导逐渐传遍了中东地区。后来，伊斯兰教分裂成了彼此争斗的多个派别，其中最主要的教派是逊尼派和什叶派。虽然这些派别的基本信条是相同的，但他们无法就谁应继穆罕默德之后担任伊斯兰教最高精神领袖达成一致。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
			<Text>(占位符)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
			<Text>珠宝是对由黄金、白银、宝石以及其他稀有材料制成的人工加工品的称呼，个人装饰佩戴是其唯一的设计用途。非洲发现的远古珠宝，例如装饰用的珠子、贝壳和骨头，表明人类早在50000年前就已经在使用这类装饰品。在过去的5000年中，由于强大的可塑性和独特的造型，黄金是珠宝的主要制作材料，其愈发复杂的设计彰显着佩戴者的富有。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
			<Text>珠宝只能通过商业型城邦获得。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
			<Text>由中国在约3000年前发明，瓷器是粘土高温烧制而成的大小与形状不一的半透明陶瓷制品。艺术家和工匠们经过几个世纪的不断改进，最终得以控制成品的物理强度、使用性以及艺术感。在瓷器流行于欧洲的鼎盛时期，因为其源于中国（China），瓷制餐具经常被称作“China”。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
			<Text>瓷器只能通过商业型城邦获得。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
			<Text>从武器到货币再到现代的电子电路电线，数千年来，这种被称作铜的橙色柔软金属（纯铜又称赤铜，呈紫红色）被用于生活的各个方面。铜有着很多特性，其中之一是消毒能力。铜能够自然抵御多种细菌，所以它被用于水暖以及其它人类经常接触的地方，比如门把手。铜与其他金属形成的合金也有很高的价值。铜和锡混合会形成青铜，与锌混合会形成黄铜。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
			<Text>作为人类生存的必需品，在世界的每个角落（包括自然的和人造的环境中），都可以找到食盐的踪影。作为数千年来肉类的保鲜剂，在人工制冷技术被发明之前，食盐是食品保鲜的重要材料。食盐一般通过海水蒸发来获得：把盐水注入挖好的水塘之中，然后等待自然蒸发现象蒸干所有的水分，剩下的盐就可以被收集和使用了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
			<Text>居住在海底，这些被称作短尾类（蟹类）的有钳生物是一种见什么吃什么的杂食动物。世界上已知有800多种短尾类生物，是很多地区人们的主要食物，也是世界上交易量最大的海洋商品。著名的马里兰州切萨皮克湾产的蓝蟹是最流行的蟹类食品之一，每年都有上亿磅这种螃蟹被人们吃掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
			<Text>“松露”（Truffles）是几种生长于地下的蕈类的统称，又名“块菰”、“块菌”，是一种稀有而昂贵的珍馐美食。松露拥有非常强烈的芳香气味，在世界很多地方被用作高级烹饪食材。松露的采集方式也十分与众不同：要使用“松露猪”来搜寻。这种母猪经过专门的训练，并且天生擅长辨别松露的特殊香气。据说从罗马时代起人们就开始利用松露猪来搜寻松露了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
			<Text>柑橘类水果——尤其是橘子、柠檬和葡萄柚——从远古起就是人类饮食的一部分。柑橘属植物最早在东南亚被人类种植，之后就被种遍了整个世界。坏血病是一种因缺乏维生素C而在水手中流行的疾病，它从15世纪起就是一个严重的问题，在整个大发现时代中毁灭了很多舰队，直到18世纪柠檬汁和腌卷心菜的发现才得以制止。尽管很多水手以为柑橘类的酸汁是阻止坏血病的原因，但其实发挥作用的是维生素C，不管怎么说，总之水手们最终获得了健康。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]公立学校[ENDCOLOR]，可以增加城市[ICON_RESEARCH]科技产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]复合弓手[ENDCOLOR]，一种强大的远程单位。还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]竞技场[ENDCOLOR]，增加国家的[ICON_HAPPINESS_1]快乐度，帮助你的城市增长并使[ICON_GOLDEN_AGE]黄金时代更容易出现。另外，允许工人在森林区块修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]锯木场[ENDCOLOR]，提升地块的[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]神庙[ENDCOLOR]，增加城市的[ICON_PEACE]信仰产出。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]大学[ENDCOLOR]，极大地增加[ICON_RESEARCH]科研。同时也对[ICON_RESEARCH]科研提供许多其它好处，例如[COLOR_POSITIVE_TEXT]合作研究[ENDCOLOR]，这是一个和其它玩家的特殊协议。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>允许你的工人建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]猎场[ENDCOLOR]来获取[ICON_RES_DEER]野鹿，[ICON_RES_IVORY]象牙，[ICON_RES_FUR]毛皮和[ICON_RES_TRUFFLES]松露资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
			<Text>允许你的城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]粮仓[ENDCOLOR]，提供[ICON_FOOD]食物，帮助你的城市增长。还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]神祠[ENDCOLOR]，这是游戏中第一种提供[ICON_PEACE]信仰的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]战车射手[ENDCOLOR]，一种需要[ICON_RES_HORSE]马来建设的快速且强大的远程单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]水磨坊[ENDCOLOR]，可以提高沿河城市的[ICON_FOOD]食物和[ICON_PRODUCTION]产能产出。另外，允许工人修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]道路[ENDCOLOR]，可以让你的单位在地图上更快的移动，并且当你将城市与首都连接起来后，可以获得额外的[ICON_GOLD]金钱。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP">
			<Text>允许你建造各种增加[ICON_GOLD]金钱的建筑，例如[COLOR_POSITIVE_TEXT]铸币厂[ENDCOLOR]和[COLOR_POSITIVE_TEXT]市场[ENDCOLOR]。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>允许你的城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]引水渠[ENDCOLOR]，增加城市成长后保留的[ICON_FOOD]食物储备。同时允许工人在地块上修建[COLOR_POSITIVE_TEXT]堡垒[ENDCOLOR]，增加其上单位的防御力。此外，跨河道路将自动添加桥梁，消除单位跨河时的额外移动力消耗。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
			<Text>允许你建造一系列的专业建筑和奇观，来增加你的[ICON_PEACE]信仰产出以及产生新的[ICON_GREAT_PEOPLE]伟人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP">
			<Text>允许你组建[COLOR_POSITIVE_TEXT]骑士[ENDCOLOR]，一种快速而强大的骑乘单位。同时也允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]城堡[ENDCOLOR]来增加你城市的[ICON_STRENGTH]防御。另外，允许签订共同防御条约。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]长剑士[ENDCOLOR]，一种致命的中世纪兵种，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军械所[ENDCOLOR]，提高你所有单位的经验值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]轻帆船[ENDCOLOR]，第一种可以探索海洋的海军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]天文台[ENDCOLOR]，一个可以大量增加[ICON_RESEARCH]科研产出的建筑。同时也允许海运的陆地单位穿越大洋。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]银行[ENDCOLOR]，一种能增加城市[ICON_GOLD]金钱产出的建筑，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]治安署[ENDCOLOR]，可以削弱敌方间谍窃取你的科技的能力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]巡航舰[ENDCOLOR]，一种强大的启蒙时代战舰，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]私掠舰[ENDCOLOR]，一种可以通过攻击海岸城市或者捕获地方舰船来获取[ICON_GOLD]金钱的特殊海军单位。同时允许你的海岸城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]海运码头[ENDCOLOR]，使海上资源提供额外[ICON_PRODUCTION]产能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]枪骑兵[ENDCOLOR]，一种快速的用来猎杀其他骑乘单位的骑兵，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]兵工厂[ENDCOLOR]，可以提高城市防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]近代骑兵[ENDCOLOR]，一种能对抗强大步兵单位的骑兵，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军事学院[ENDCOLOR]，提高你所有单位的经验值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP">
			<Text>发现[ICON_RES_ALUMINUM]铝，一种被许多游戏后期的单位使用的资源。同时允许城市建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]证券交易所[ENDCOLOR]，一种增加[ICON_GOLD]金钱的建筑。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]水电站[ENDCOLOR]，增加沿河地块的[ICON_PRODUCTION]产能，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]警察局[ENDCOLOR]，可以削弱敌方间谍窃取你的科技的能力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]铁甲舰[ENDCOLOR]，一种不能进入大洋的强大战舰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]潜艇[ENDCOLOR]，潜艇是一种可隐身的船只，只有驱逐舰和其他潜艇能够看到它。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]体育场[ENDCOLOR]，增加国家的[ICON_HAPPINESS_1]快乐度，帮助城市成长并加速[ICON_GOLDEN_AGE]黄金时代的到来。另外，允许你的工船修建海上平台。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]广播塔[ENDCOLOR]，一个可以大量增加[ICON_CULTURE]文化产出的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]早期现代步兵[ENDCOLOR]，一种基础陆军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]军事基地[ENDCOLOR]，可以提高城市防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]三翼机[ENDCOLOR]，一种被设计用来获取制空权的空军单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]早期轰炸机[ENDCOLOR]，可以用来摧毁陆军单位和城市。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]研发实验室[ENDCOLOR]，一种增加城市[ICON_RESEARCH]科研的建筑，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]现代步兵[ENDCOLOR]，一种游戏后期的基础陆军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]航空母舰[ENDCOLOR]，一种能够携带飞机的舰船，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]战列舰[ENDCOLOR]，一种游戏后期强大的远程海军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]履带战车[ENDCOLOR]，一种攻击后可以移动的极其强大的装甲单位。同时允许建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]驱逐舰[ENDCOLOR]，一种适用于猎杀潜艇的快速战舰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]海军陆战队[ENDCOLOR]，一种专门适用于两栖作战的单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]医学实验室[ENDCOLOR]，一种增加城市[ICON_FOOD]食物产出的建筑。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]轰炸机[ENDCOLOR]，一种强大的空军单位，拥有从远处袭击的能力，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]战斗机[ENDCOLOR]，一种被设计用来控制天空的空中单位。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]伞兵[ENDCOLOR]，一种游戏后期的步兵单位，可以在敌人后方空降。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]太阳能电站[ENDCOLOR]，一种只能在荒漠中或荒漠旁的城市建造的建筑，能够提升[ICON_PRODUCTION]产能。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]回收中心[ENDCOLOR]，能够提供额外的[ICON_RES_ALUMINUM]铝资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP">
			<Text>一个重要的科技，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]阿波罗计划[ENDCOLOR]，取得[COLOR_POSITIVE_TEXT]科技胜利[ENDCOLOR]的必经之路。同时还允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]火箭炮[ENDCOLOR]这种军事单位，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]防空导弹车[ENDCOLOR]，一种专门对付敌人飞机的快速单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]武装直升机[ENDCOLOR]，一种专门对付敌人坦克的单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]核导弹[ENDCOLOR]，一种令人恐惧的武器，它需要[ICON_RES_URANIUM]铀资源，能够摧毁单位和城市。另外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]导弹[ENDCOLOR]，一种廉价的一次性对敌杀伤武器，以及[COLOR_POSITIVE_TEXT]飞船助推器[ENDCOLOR]，一种太空船部件，取得[COLOR_POSITIVE_TEXT]科技胜利[ENDCOLOR]的必需品。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
			<Text>太空竞赛中的重要科技。机器人允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]太空船工厂[ENDCOLOR]，一种能加速建造太空船部件的设施。此外，允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]导弹巡洋舰[ENDCOLOR]，一种可以携带3枚导弹并能够发现地方潜艇的海军单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]主战坦克[ENDCOLOR]，一种令人难以置信的快速而强大的装甲单位。同时允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]喷气式战斗机[ENDCOLOR]，游戏中最强大的战斗机。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
			<Text>允许你建造[COLOR_POSITIVE_TEXT]隐形轰炸机[ENDCOLOR]，游戏中最强大的远程单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>有九种不同的伟人：大美术家、大音乐家、大文学家、大工程师、大商业家、大科学家、陆军统帅、海军统帅和大先知。前四种伟人在功能上比较相似，拥有各自专攻的方向，而陆军统帅、海军统帅和大先知则有些不同：他们产生的方式不同，在游戏里的效果也不同。陆军统帅和海军统帅分别为陆军和海军单位提供战斗加成，大先知可以让你创立宗教。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
			<Text>单位可以获得“夹击”的进攻加成，每个邻近进攻目标的单位给予10%的加成。一些晋升和社会政策会在夹击优势外能提供进攻单位额外的加成。当有足够的单位参与时这些加成可以有极大的威力。一般来说，用越多的单位围攻目标越好！</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
			<Text>远程单位（远程海军、远程陆军和导弹单位）不能占领城市——尽管他们能在近战单位占领城市前极大地削弱城市的防御力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
			<Text>如同陆上单位一样，海上单位也有军事与非军事之分。当被蛮族或其他文明或城邦攻击时，工船将被直接消灭。处于“海运”状态的陆上单位非常的脆弱，但是他们能承受住一到两次攻击。[NEWLINE][NEWLINE]远程海军战斗单位可以进攻其他海上单位和任何在他们可见范围内的陆上单位。[NEWLINE][NEWLINE]海军近战单位可以直接攻击其他海上单位以及沿海城市。然而有一些较晚时代的海军单位应该要受到一些特别的关注：航空母舰、导弹巡洋舰和潜艇。你可以在单位”页面查看更加详细的信息。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
			<Text>一个单位的战斗力(CS)决定了他在战斗中的表现。最早的战斗单位勇士有8的战斗力。非战斗单位如移民和工人只有0的战斗力。他们只要受到任何军事单位的攻击就会被消灭或者捕获。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
			<Text>可以在海洋区块上移动的单位称作海军单位。除非有海滨城市，否则海军单位无法进入陆地区块。某些类别的海军单位只能停留在海滨区块，而某些类别的海军单位则可以进入大洋。海军单位均为远程战斗单位。海军单位有远程和近战之分。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
			<Text>当你获得了教育学科技之后，你可以和其他文明签订研究协议——只有你们双方互相有大使馆并且宣布友谊声明。一份研究协议会花费双方的金钱（如果你没有所需的钱，你将不能加入协议）。[NEWLINE][NEWLINE]在标准速度下，一份研究协议将持续30回合。在研究协议到期时，你将会获得与你和你的同伴在协议期间的科研总产出值相等的科研值。值得注意的是，你无法从同伴那里获得多余你自身科研产出的科研值。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
			<Text>有四种城邦影响力级别：战争、中立、朋友和同盟。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
			<Text>如果你和一个城邦成为“朋友”，城邦会定期送给你礼物——文化型城邦会提升你的文化值；航海型城邦会给你提供粮食；军事型城邦会送给你军队；商业型城邦会提升你的快乐值；宗教型城邦给你提供信仰。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
			<Text>如果你和一个城邦结盟，你会获得比友谊关系所带来的更多的好处。另外，结盟的城邦会给你所有他们拥有的奢侈和战略资源。同一时间一个城邦只能和一个文明结盟。如果有多个文明符合条件，城邦会同对其影响力最高的文明结盟。[NEWLINE][NEWLINE]另外，如果你和一个城邦结盟，你可以付钱给他们来开发一个资源，开发之后你会获得这个资源。如果想这么做的话，点击城邦页面的“赠送礼物”，然后点击“200[ICON_GOLD]金钱——修建资源设施”。选择你想要修建设施的资源格子，区域设施会瞬间建好。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY">
			<Text>莫卧儿城塞是中古时代的建筑，它能够提高城市7点防御力量，25生命值，并且每回合提供一定的[ICON_CULTURE]文化。它是印度文明的特色建筑，替代城堡出现。在习得航空科技后，它还能为城市提供额外的[ICON_GOLD]金钱。建造莫卧儿城塞前必须先建造城墙。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>位于海岸线的蛮族营地可以生产海上单位（这些单位和同时期拥有最高科技的文明所能生产的单位是等同的）。这些单位会威胁你的海岸线，摧毁你的海上设施，以及袭击海边那些不幸落单的陆地单位。因此，维持一支海军以驱赶这些海盗是非常重要的，不过最好的解决办法就是捣毁附近的沿岸营地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>潜艇是专业的舰船杀手。除了驱逐舰、导弹巡洋舰和其他潜艇外，任何单位都无法察觉潜艇的行踪——除非它发动攻击或与对方单位相邻。潜艇可以进入冰区。善用你的潜艇来巡逻并击沉敌船，必要时也可以用来保护己方船只免受敌军潜艇的威胁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>核潜艇对比起它的先辈要更为强大更为顽强。大部分部队发现不了它，而它可以发现其他潜艇。最重要的是，核潜艇可以运载导弹和核导弹。就像潜艇那样，核潜艇也很容易被敌人的驱逐舰、导弹巡洋舰和潜艇摧毁，所以派出这些部队前要先搞清楚海岸周围是不是很安全。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT">
			<Text>渔船帮助文明获取有价值的螃蟹、鱼群、鲸鱼、珍珠等资源。建立渔船之前，你必须在沿海的城市建造一艘工船（在你的文明学会必要的科技之后）。当建成渔船之后，工船会被消耗掉。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT">
			<Text>捕猎野生动物是古代人类收获周围资源的最早的方式之一。猎场可以用于获取野鹿、毛皮、松露和象牙资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
			<Text>自由意识形态提供文化、魅力和专业人员产出加成。自由意识形态在建成三座工厂或进入电气时代后解锁，不能与独裁或秩序意识形态并存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
			<Text>水电站是游戏中期建筑，它只能被建造于沿河的城市中。水电站能增加城市中所有沿河区块的[ICON_PRODUCTION]产能。水电站需要消耗一单位[ICON_RES_ALUMINUM]铝资源。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
			<Text>宗教型</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
			<Text>大美术家，大工程师，大商业家和大科学家由城市里的专业人员和奇观产生的“伟人点”产生。一个城市可能不产生伟人点，可能产生一种伟人点，也可能产生多种伟人点。每个城市的每种伟人点是单独计算的。（例如京都可能每回合产生1点美术家点和2点工程师点。这两种点数并不混合在一起。）[NEWLINE][NEWLINE]当一个城市拥有足够某一种类的伟人点后，这个点数会被消费用来产生一个这种伟人。当一个伟人产生后，这个玩家的所有城市产生下一个伟人所需要的伟人点会增加。[NEWLINE][NEWLINE]例如，假设一个玩家需要获得10点伟人点来产生一个伟人。以上一个例子来说，五回合内京都将拥有足够的工程师点数来产生一个大工程师。产生了大工程师后，京都应该剩下0点大工程师点和5点大美术家点，而下一次产生伟人所需要的点数会增加到比如15点。八回合后京都会拥有13点大美术家点和16点大工程师点，它将产生另一个大工程师。[NEWLINE][NEWLINE]注意一个花园建筑会增加你产生伟人的速率，“尚武精神”这个社会政策则会立即产生一个陆军统帅。[NEWLINE][NEWLINE]另外，当你进入工业时代之后，你可以花费没有用掉的信仰点数来购买伟人，具体可以购买的类型由你的社会政策决定。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
			<Text>陆军统帅是熟悉战略和战术的伟人。他们能为2格内的友军提供攻击和防御的战斗加成。陆军统帅本身是一个非战斗单位，所以能与战斗单位堆叠以获得保护。一旦有敌军进入陆军统帅所在的地块，陆军统帅单位就会被消灭。[NEWLINE][NEWLINE]陆军统帅为自己所在地块和2格内的友军提供15%的战斗加成。[NEWLINE][NEWLINE]你能通过不断的战斗或者采用“尚武精神”社会政策来获得陆军统帅。在“伟人”部分可了解更多的细节。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
			<Text>允许你建造第一种[ICON_RESEARCH]科技建筑——[COLOR_POSITIVE_TEXT]图书馆[ENDCOLOR]，帮助你的文明更快速的获得其他科技。同时允许你在其他文明那里设立大使馆。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
			<Text>信息时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
			<Text>信息时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
			<Text>{@1_a} 或 {@2_b}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
			<Text>如果你与某个文明没有“开放边境”协议的话，进入它的领土也是宣战的一种方式（传教士和大先知除外）。当你准备踏入该文明领土的时候，会出现一个弹出菜单询问你是否确定你的行为。注意，穿越城邦的边界不会导致宣战，所以这么做不会出现弹出菜单。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>尽管你可以用远程单位攻击一座城市并且最终把城市的生命值变为零，但你仍然不能靠这个单位来占领城市；你必须派一队近战单位进入城市才能占领它。类似的，空军单位和远程海军单位也不能占领城市，尽管他们也可以把城市的防御消耗光。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
			<Text>赠送礼物</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
			<Text>丘陵会增加邻近城市的产能。他们还会为驻扎在丘陵上的单位提供战斗加成。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
			<Text>总的来说，草原是所有地形中粮食产出最高的。临近草原建立的城市人口会比其他地区的城市增长的更快。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
			<Text>总的来说，荒漠没什么用处。它们无法给城市提供任何好处（除非有绿洲或特殊资源，或者为城市提供水源）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>近代骑兵对近战、远程和攻城单位而言都不啻于噩梦。派他们消灭敌方的火枪手，然后用攻击再移动的能力撕开敌方防线。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
			<Text>山脉是不可通行的，除非是飞行单位或者迦太基的单位（得到一个陆军统帅之后）。它们不会为城市提供任何东西。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
			<Text>+{1_DefenseHP}生命力</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>军事要塞是陆军统帅建造的强大设施，通常位于城市附近或是易于防御的地形之上。希腊的雅典卫城就是军事要塞的典型例子。这种设施几乎不可能被外来者攻陷，即使最终被攻破，也是在承受了长时间的围攻之后。你可以在你的领土，以及领土边境线旁边建立军事要塞。军事要塞建成后，你的文化边界会扩张到覆盖军事要塞周围一圈所有的格子。如果扩张的格子原本属于其他文明，则这一举动会造成负面的外交影响。在军事要塞中的单位可获得100%的防御战斗力加成。而任何在军事要塞旁结束回合的敌方单位则将遭受30点损伤（多个军事要塞不叠加伤害）。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
			<Text>火枪手是游戏中第一种火药单位。它可以替代所有旧式的步兵——长剑士、长枪兵等等。然而这不是一种远程攻击的单位，不能攻击超出一格范围的敌人。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>天主教指的是在罗马教廷主持下的基督教会的教义和宗教体系。根据教会学者的说法，天主教之所以有别于基督教的其他宗派，是因为它对教会传统与圣礼的恪守，它的神职人员也是圣经的解释者。[NEWLINE][NEWLINE]“天主教”这个说法最早由安提约基亚的依纳爵在公元107年提出。早期的教会被分为三个牧首辖区管辖，分别是罗马，亚历山大里亚和安条克，后来又增加了君士坦丁堡和耶路撒冷。罗马教会声称他们因着与圣彼得的关系，应当拥有特殊的地位与权力。在近千年的时间里，天主教统治了欧洲，直到东正教在1054年的东西方教会大分裂中产生。大约500年以后，又一个基督教的宗派在新教改革中产生，起因是许多信徒相比于枯燥的教义与仪式，更喜欢对信仰的个性表达。。[NEWLINE][NEWLINE]现在，天主教会认为这些不服从于梵蒂冈的信徒为“非天主徒”，但是也容忍了他们对圣经的不同解读。天主教仍是基督教会最大的宗派，有超过10亿的信徒。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
