<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!--Sid Meier's Civilization V -->
<!--Copyright Firaxis Games 2010 -->
<!--freesand-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS">
			<Text>波厄斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_ADJ">
			<Text>波厄斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_DESC">
			<Text>罗马帝国在不列颠岛上以康布莱山脉和西米德兰为界划分出一个行政区域，其首府维洛科尼姆·科诺维卢姆位于今罗克塞特市。罗马的衰亡和黑暗时代的来临使得不列颠岛上康布莱山脉和西米德兰之间——奥多维塞和科诺维伊两个凯尔特部族的传统领地上兴起了一个名为波厄斯的新国家。到公元5世纪中叶，波厄斯王国的统治已经相当稳固。[NEWLINE][NEWLINE]波厄斯最古老最强力的统治家族是格维斯利尼翁王室，据说其创建者是传奇英雄沃尔提根。这位历史上真实存在的军事首领就是虚构人物亚瑟王的原型，亚瑟王的传说也给波厄斯王国的历史蒙上了一层神秘色彩。[NEWLINE][NEWLINE]在公元6世纪早期，波厄斯遭到诺森布里亚人的入侵，并有部分领土被其昔日的盟友麦西亚吞并，但不久波厄斯又再度崛起，从盎格鲁-撒克逊人手中收复了大片失地，直到7世纪时双方以欧法水渠为界签订了和约。欧法水渠至今仍被视为威尔士与英格兰的边界。[NEWLINE][NEWLINE]公元855年最后一位格维斯利尼翁王朝的君主去世后，波厄斯被纳入了格威尼德王国。当“善良者”豪威尔在942年登基为格威尼德国王时，他的统治范围已经几乎涵盖了整个威尔兰。凭借灵活的政治手腕和制度改革，豪威尔使他的王国成为不列颠岛上的一大强权，他编撰了威尔士法典，铸造了通用的威尔士钱币。豪威尔死后，波厄斯由他的一个儿子继承，他的孙子麦尔杜德·欧文最终建立了统一的威尔士王国。[NEWLINE][NEWLINE]随着时间的推移，威尔士王国的力量开始衰落，爱尔兰和维京海盗时常发起袭扰，统治家族相互争权夺利。当诺曼人入侵之时，威尔士正处于内战之中，征服者威廉派遣他的手下分路进军，很快将其收为英国的领地。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD">
			<Text>格威尼德</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_ADJ">
			<Text>格威尼德</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_DESC">
			<Text>罗马人将奥多维塞、甘加尼和德塞安格利等部族的领地称为“威尼多提亚”，但这片多山的海滨地区并不受他们的控制。随着罗马的衰落，格威尼德王国在不列颠岛上崛起，这个王国是由传奇英雄洛西亚的库尼达创建的。其名字的原意据说是“军队之地”，但其具体出处已经无从得知。[NEWLINE][NEWLINE]格威尼德很快成为威尔士地区最强大的王国。“高个子”麦尔格温更是一位极具神话色彩的传奇国王，他被吉尔达斯描述为不列颠最伟大的五位国王之一。吉尔达斯还给了他一个特别的称号“岛屿之龙”——这个称号后来演变为威尔士统治者的头衔“龙王”（Pendragon）。公元547年麦尔格温的去世导致的权力真空引发了一系列继承权战争。格威尼德与波厄斯在6世纪早期结盟对抗盎格利亚人，国王卡德瓦隆·卡德番还入侵了诺森布里亚，在633年攻陷约克并大肆劫掠。他和他的儿子卡德瓦拉德·芬迪加德是不列颠岛最后两位凯尔特至高王。[NEWLINE][NEWLINE]库尼达王朝在8世纪早期灭亡，代之而起的阿贝尔弗洛王朝努力对抗维京人和爱尔兰人的入侵，努力控制附属的波厄斯王国，并与其他威尔士贵族内斗不止，最终被“善良者”豪威尔推翻。豪威尔推行了一系列改革措施，包括编撰法典和采用统一货币，以期赶上西撒克逊等强大王国的发展步伐。[NEWLINE][NEWLINE]当诺曼人入侵之时，格威尼德正处于内战之中，征服者威廉放手让他的手下去征服威尔士人。不过诺曼王朝的势力受阻于格威尼德的高山和人民的反抗精神，格威尼德人仍然保有传承自他们先辈的王者之心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA">
			<Text>诺森布里亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_ADJ">
			<Text>诺森布里亚</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_DESC">
			<Text>公元604年，贝尔尼西亚国王埃谢尔弗利斯征服了德伊拉，将两个王国合而为一。然而他的胜利并未维持长久，当埃谢尔弗利斯于616年被杀后，原德伊拉国王的儿子埃德温成为新国王。直到634年奥斯瓦尔德国王登基时，诺森布里亚才最终成为一个稳固的盎格鲁人的王国。奥斯瓦尔德迅速扩张了王国领土并在爱奥那的圣艾丹的帮助下使其基督教化。[NEWLINE][NEWLINE]诺森布里亚时常与麦西亚交战。650年奥斯瓦尔德在与麦西亚人的战斗中阵亡，皮克特人又在685年击败诺森布里亚军队。后来诺森布里亚在奥德弗利斯统治下经历了短暂的和平安宁，但实力已经大不如前，最终被来自丹麦的哈夫丹·雷格那森和“无骨者”伊瓦尔所征服。此后诺森布里亚人在埃拉·诺森伯兰领导下的起义遭到残酷的镇压。一系列傀儡国王作为丹麦的附庸在名义上统治诺森布里亚，最后一位是“血斧”埃里克，他的统治期到954年结束。此后诺森布里亚不复为一个王国，只是一个伯爵领地。[NEWLINE][NEWLINE]征服者威廉登基后迅速将目光转向控制着通往北方的战略要冲的诺森布里亚。他先是尝试派遣一位男爵为当地领主，但这位男爵和他的七百名手下在杜尔汉姆遭到屠杀。作为惩罚，威廉对诺森布里亚发动了大举进攻，将其并入英格兰并设为以杜尔汉姆为首府的伯爵领地。诺曼人还建立了纽卡斯尔城以加强对这片新领土的控制，但其统治仍不稳固。此后的诺森布里亚仍然战火不断，有时是反抗南方统治者的叛乱，有时是抵卸北方苏格兰人的入侵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY">
			<Text>加洛威</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_ADJ">
			<Text>加洛威</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_DESC">
			<Text>在苏格兰的西南端是加尔-盖德希莱布——北欧凯尔特人的领地。虽然崎岖的海岸线和北部丘陵将其与外界分隔开来，它还是被画在了托勒密的不列颠地图上。罗马人称当地居民为诺文塔人，基督教传教士圣尼尼安曾在当地建立一所教堂，然而有关其早期历史的记载还是少之又少。威尔士诗人相信亚瑟王的三王座之一“莱欧尼德”就在加洛威。[NEWLINE][NEWLINE]在7世纪晚期，加洛威遭到贝尔尼西亚王国的入侵，当地人被从平原赶到山区。这个边远地区也时常遭到维京人和爱尔兰人的袭扰，特别是爱尔兰海盗，因为这里非常靠近爱尔兰海滨。[NEWLINE][NEWLINE]北欧凯尔特人是加洛威最为人所知的居民。北欧人掌控着爱尔兰海，他们的定居点遍步其海滨地区。虽然与苏格兰人同属凯尔特人，他们仍然有其独特之处即擅长航海及袭扰海滨。由于与外界分隔的地形，加洛威的领主们一直保持独立自主直到中古时代晚期，从10世纪初的苏布尼·麦克西奈达到12世纪。虽然在名义上臣属于苏格兰国王，他们却可以完全自行其是，或是只需交纳少量贡礼。[NEWLINE][NEWLINE]加洛威的法律在其领主失去权力后仍沿用了两个世纪，这还是得益于加洛威在地理上的与世隔绝。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND">
			<Text>苏格兰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_ADJ">
			<Text>苏格兰</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_DESC">
			<Text>自上次冰川时代结束时就有人类在不列颠北部生活，这大约是在罗马人踏足该岛8500年之前。新石器时代的遗址可以映证著名的奥克尼斯传说，考古证据还揭示了铁器时代当地有防御设施围绕的村落。[NEWLINE][NEWLINE]古苏格兰人顽强抗击了在不列颠的罗马人的入侵，迫使他们退回哈德良长城以南。此后该地由皮克特人和不列颠人占据，直到黑暗时代来临时爱尔兰人、盎格鲁-撒克逊人和维京人的先后入侵并在苏格兰建立永久定居定。约在公元450年，圣尼尼安将基督教传入了这一地区，但皮克特人随后又抛弃了基督教，直到563年圣哥伦巴的到来。[NEWLINE][NEWLINE]传说皮克特人曾遭到苏格兰国王肯尼斯·麦克阿尔平的阴谋陷害，麦克阿尔平邀请皮克特国王德瑞斯特和他的手下赴宴，乘他们酩酊大醉之时按下机关弄翻他们坐的凳子，使他们落入布满尖钉的陷阱。不过在真实历史中，麦克阿尔平只是宣称了皮克特王国的统治权，并尝试将两个王国合并为一个奥尔巴王国。[NEWLINE][NEWLINE]奥尔巴王国成为后来苏格兰王国的前身。通过征服与扩张，斯特拉斯克莱德王国被吞并，王国边界向南推进到特威德河——即现代苏格兰的东南边界。[NEWLINE][NEWLINE]约在1039年，苏格兰国王邓肯率军征讨他的对手麦克白。邓肯在这场战争中阵亡，麦克白登基为苏格兰国王。需要注意的是莎士比亚的著名悲剧《麦克白》就是基于这场战争而写成的，当然戏中两人的年龄和关系都与真实历史不符，不过邓肯的儿子马尔科姆确实继麦克白之后成为了苏格兰国王，莎士比亚戏剧在这一点上完全符合真实历史。由于苏格兰的詹姆士国王是莎士比亚的赞助人，通过对历史的重新解读来取悦出钱的主顾也许是可以理解的做法。[NEWLINE][NEWLINE]当征服者威廉入侵不列颠的时候，威塞克斯王室的埃德加·艾斯林流亡到苏格兰，希望日后夺回英格兰王位，但威廉在1072年入侵苏格兰，迫使马尔科姆（1057年登基）交出贡礼和送出人质。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER">
			<Text>芒斯特</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_ADJ">
			<Text>芒斯特</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_DESC">
			<Text>芒斯特位于爱尔兰岛东南部，是古代爱尔兰的五大王国之一。公元2世纪时，托勒密记载该岛归属于爱维尔尼部族。根据传说，图阿萨-德-达南的第二任君主波德布·德格是芒斯特的首位国王。公元7世纪法尔比·弗兰·麦克埃多·杜伊布又创建了埃欧加那奇塔王朝。埃欧加那奇塔成为爱尔兰日后最重要的一个家族，但是从未获得至高王的称号。[NEWLINE][NEWLINE]公元8世纪时维京人开始入侵，他们建立了科尔克、沃特福德和利梅瑞克等城市。[NEWLINE][NEWLINE]爱尔兰最后一位至高王布莱恩·波鲁在从乌伊·内尔手中夺得这个称号之前曾是芒斯特国王。他的子孙（奥布莱恩家族）也是后来芒斯特的世袭统治者，直到12世纪早期这个王国的解体。[NEWLINE][NEWLINE]1118年，芒斯特分裂为三个小王国：索蒙德、德斯蒙德和欧蒙德。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH">
			<Text>米斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_ADJ">
			<Text>米斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_DESC">
			<Text>无论是从地理位置还是从文化影响力上看，米斯（或译米德）王国在长达1000年的时间里一直是爱尔兰的中心。传统上认为米斯王国始于公元1世纪，其创立者是图阿萨·特切玛，“九人质王”尼奥尔的祖先。图阿萨从阿尔斯特、伦斯特、康诺特和芒斯特等王国手中夺取了一片领地，这就是米斯王国。来自南方的乌伊·内尔王室是传统上的米斯君主。[NEWLINE][NEWLINE]米斯对于爱尔兰至高王来说极具重要性的原因之一是塔拉山岗就位于其境内。塔拉山岗至今还保留有铁器时代的遗迹，在传统上是爱尔兰至高王的加冕地。早在新石器时代塔拉山岗就被用作祭祀场所，一直到12世纪都是爱尔兰的文化心脏，虽然它的重要程度随着不列颠人的入侵和基督教的传播而开始下降。[NEWLINE][NEWLINE]无论塔拉山岗上是否还有爱尔兰至高王，米斯位于爱尔兰中心及其邻近维京定居点的地理位置都使其成为一个重要的王国。克隆塔弗战役就在这片土地上进行，爱尔兰的最后一位至高王就在这场战役中阵亡。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT">
			<Text>康诺特</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_ADJ">
			<Text>康诺特</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_DESC">
			<Text>爱尔兰西北部发现的巨大古墓表明，这里自上一个冰川时代结束后就有人居住。爱尔兰人传说当图阿萨-德-达南入侵者曾与菲尔-布罗格部族作战，这个部族的顽强赢得了他们的尊重，于是他们给这个部族留下了爱尔兰岛四分之一——这就是后来的康诺特王国。[NEWLINE][NEWLINE]有关这一地区的明确记载来自公元6世纪左右阿尔斯特王国的编年史，是关于当地一位重要首领的去世的消息。维京人在公元9世纪初到达康诺特，当时统治康诺特的是由康乔巴·麦克泰德·莫尔开创的王朝，奥康乔巴王朝一直延续到15世纪。康诺特王国时常与爱尔兰、不列颠以及维京诸王国交战。[NEWLINE][NEWLINE]康诺特有两块神秘的巨石——图洛巨石和奇异堡巨石，这两块巨石上布满铁器时代刻画的花纹，风格与欧洲大陆同时代的物品相似。它们可能是在某个时期由欧洲大陆的入侵者带来的。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
