<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--  Denmark DLC Civilopedia Entries -->
<!--freesand-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TITLE">
			<Text>丹麦</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_2">
			<Text>地形和气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_3">
			<Text>早期历史及起源</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_4">
			<Text>维京时代</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_5">
			<Text>建立王国</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_6">
			<Text>后期历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_7">
			<Text>第二次世界大战</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_8">
			<Text>现代丹麦</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_9">
			<Text>文化名人</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        领袖: 蓝牙哈拉德[NEWLINE]        特色单位: 狂暴战士[NEWLINE]        特色单位: 雪撬步兵[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_1">
			<Text>丹麦王国位于欧洲北部，其领地包括丹麦本土、格陵兰和法罗群岛，是世界上最古老的王国之一。丹麦的历史记载可以上溯到公元6至7世纪，丹麦人起初分成许多个小部落，最终在蓝牙哈拉德的领导下完成统一，维京时代的丹麦人还在英格兰与爱尔兰定居。从中世纪的维京探险和征服传奇，到今天我们所熟悉的现代国家，许多个世纪以来丹麦一直侪身于世界舞台的前沿。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_2">
			<Text>丹麦本土是北欧诸国中相对较小的一个（大约只有美国缅因州面积的一半）。在地理上，丹麦及与其相邻的挪威与瑞典都属于斯堪的纳维亚地区。除了拥有数以百计的岛屿，丹麦最主要的领土是日德兰半岛，在南面与德国接壤，使其成为唯一与欧洲大陆直接相连的斯堪的纳维亚国家。[NEWLINE][NEWLINE]丹麦是一个相当平坦的国度，其领土海拔高度最高只有560英尺（171米）。由于地处温带，即便是在夏季和冬季，也很少出现极端的温度和降水量。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_3">
			<Text>现今丹麦的国土在上一个冰川时代几乎完全被冰层覆盖。约公元前1.4-1.2万年间冰层融化，开始有以捕猎和采集为生的人迁至此地，他们的猎物主要是驯鹿。这些猎人居无定所，一年四季不断追随猎物的迁徙路线。[NEWLINE][NEWLINE]随着时间的推移，人们不断向北迁移以及农业技术的改良，岛屿地区的人口持续增长。在公元前3000年左右，农夫们开始逐步砍伐丹麦境内的大片森林，如今在丹麦各地还时常有许多当时制作的石斧被发掘出土。[NEWLINE][NEWLINE]在这一时期还出现了大量修建“支石墓”和“通道墓”的风俗。支石墓是由多块竖立的石头及覆盖其上的大石构成的。这种原始的墓葬逐渐演化为通道墓——一种由大石块垒成的狭窄通道及以泥土或石块覆盖的墓室构成的巨型石墓。人们猜测这些巨型石墓需要整个部族的人耗费多年时间才能完成，但是在一些石墓中并没有发现人类的遗骸，考古学家还不能确定这些构筑物的真正用途。[NEWLINE][NEWLINE]在北欧的青铜时代，又出现了更巨大的“陵墓”或称“坟丘墓”，并在如今被视为维京文化的标志物之一。在这一时期还出现了维京人的传奇武器——由石斧演化而来的青铜战斧。虽然丹麦缺乏足够的铜矿，丹麦人仍能通过贸易和征服获得这种资源，并掌握了高超的金属加工技术。到公元8世纪时，维京人又以铁取代了青铜作为他们制造武器的主要原料。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_4">
			<Text>从8世纪晚期开始，每到春季，来自丹麦、挪威和瑞典的维京海盗就会渡过北海劫掠英格兰，后来劫掠范围又拓展到法兰西、西班牙和东欧。公元793年，维京人对英格兰海滨的一座基督教修道院林迪斯法恩发起劫掠，这一震惊西欧的事件常常被视为标志着维京时代开始。[NEWLINE][NEWLINE]公元845年，维京人的传奇领袖雷格那·罗德布洛克沿着塞纳河深入内陆威胁要毁灭巴黎，并从法王手中获得了7000镑白银的赎金，从此之后直到11世纪，维京海盗在整个欧洲横行无忌。传说雷格那会用俘获的人口献祭北欧诸神，这令欧洲基督教世界恐慌不已，为了取悦维京人他们只得源源不断地交纳钱财（这被称为“丹麦金”）[NEWLINE][NEWLINE]维京人的劫掠活动之所以如此成功，关键在于斯堪的纳维亚人高超的造船技术。除了面对海洋时的无畏精神，维京人还拥有先进的“长船”（Langskip），使得他们在这一时期占据了巨大的优势。维京长船在大海上主要靠风帆提供动力，在近海或河流中又可以迅速改用划桨以提高机动性。这种高度的灵活性使其成为欧洲海滨定居者的恶梦。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_5">
			<Text>约在公元936年登基的“老王”戈尔姆是丹麦王国的奠基者，他的统治一直持续到他公元958年去世之时。不过，他的儿子“蓝牙”哈拉德才是首位统一了整个丹麦的国王，他还将王国领地扩展到了今天的挪威和瑞典境内。蓝牙大力引导丹麦人皈依基督教，改宗过程持续到他的子孙统治时期，其中最著名的有卡努特大帝和斯文二世。[NEWLINE][NEWLINE]卡努特（或译克努特）的统治时期为1016年到1035年，他是英格兰、丹麦、挪威甚至瑞典部分地区的国王。他对英格兰的统治影响深远，当时来自英格兰的僧侣们被派往丹麦进一步传播基督教。为了报偿教会的支持，卡努特下命重修所有在之前被维京人摧毁或破坏的教堂和修道院，甚至还返还了从其中劫掠的财物。[NEWLINE][NEWLINE]卡努特之后的马格努斯一世曾同时统治挪威和丹麦。不过，他的继任者斯文二世对王国的贡献更大。在斯文统治时期，丹麦全境建造了大量教堂，他努力引进拉丁学术知识，强化丹麦人与欧洲基督教世界的联系。不过斯文也是一位充满争议的国王，他与教会的关系常常十分紧张。他总共有二十个子女，但其中十九个都不是他的合法妻子生的。这十九人中的五个（哈拉德三世，卡努特四世，奥拉夫一世，埃里克一世和尼尔斯）在斯文于1074年去世后的60年中相继成为丹麦国王。[NEWLINE][NEWLINE]自1397年起直到1523年，丹麦是“卡尔马同盟”的一部分——丹麦、挪威和瑞典三个王国由一位君主统治。在这一同盟时期丹麦出现了第一位女性君主——玛格丽特一世，她的统治持续到1412年。现任丹麦女王玛格丽特则是第二位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_6">
			<Text>16至18世纪的丹麦保持着繁荣兴旺，从与欧洲各国的贸易活动收获利良多。1588至1648年间在位的克里斯蒂安四世是丹麦历史上统治时间最长的君主，他所推行的一系列政策加强了丹麦的国防，巩固了丹麦经济和文化的基础。在他统治时期，克里斯蒂安成倍扩大了丹麦海军的规模，还下令建造了大量军事要塞。1616年创立的丹麦东印度公司也为国家带来大量收益，这家公司获得了国王授予的垄断贸易权，还暗中经营向英格兰走私茶叶的生意。虽然克里斯蒂安至今还是丹麦历史上最为国民所爱戴的领袖之一，但他也使国家卷入了多场战争——最主要的是三十年战争——此后丹麦在波罗地海地区的影响力开始逐渐下降。[NEWLINE][NEWLINE]在拿破仑战争期间，丹麦同法国保持贸易关系而与英国关系紧张，双方不断在海上发生冲突。1801年，丹麦海军在哥本哈根附近遭到英国舰队的重创。英国人认为丹麦将不可避免地倒向法国，使英国舰船无法进入波多的海，这将造成巨大的战略损失。[NEWLINE][NEWLINE]1807年，一支庞大的英国舰队会同地面部队包围哥本哈根并对顽强抵抗的丹麦人展开狂轰滥炸（第二次哥本哈根战役）。哥本哈根遭到了严重的破坏，超过5000名丹麦平民和军人在战斗中丧生。英国人征用了丹麦海军幸存的舰船，并迫使丹麦加入针对法国的战争。战争使丹麦的财政陷于破产，最终在1813年时英国、瑞典与丹麦-挪威联合王国签订了基尔条约，丹麦才得以恢复和平。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_7">
			<Text>丹麦在第一次世界大战时保持中立，然而在第二次世界大战时则没能幸免。1940年4月，德国未遇多少抵抗便占领了丹麦。丹麦被允许保留独立运作的政府，并与德国保持经济上的合作，直到1943年8月，丹麦政府拒绝继续运作，并下令凿沉海军的大部分舰船。在被占领期间，丹麦政府及抵抗组织成功帮助大部分丹麦犹太人逃往瑞典。[NEWLINE][NEWLINE]1945年获得解放后，丹麦迅速加入同盟国作战，并成为联合国的创始会员国之一。丹麦还在1949年新创建的军事同盟——北大西洋公约组织（NATO）的过程中发挥了积极的作用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_8">
			<Text>今天的丹麦是一个以玛格丽特二世女王为元首的君主立宪制国家，政府权力由议会主导。丹麦经过全民公投于1972年加入欧洲经济共同体（欧盟的前身）。然而与多数国家不同，丹麦拒绝放弃原有货币改用欧元。现代丹麦虽然面积不大，却拥有稳健而繁荣的经济，目前其国民生产总值排名世界第十六位。丹麦主要出口食品、牲畜、机械及工业制成品等。除了拥有丰富的石油资源，丹麦还在风力发电技术方面居于世界领先地位。目前风力发电占丹麦总发电量的15%，其比例全球最高。发端于石器时代一个不起眼的小部落，今日丹麦已成为世界上最发达的国家之一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_9">
			<Text>在历史上，丹麦诞生了许多重要的文化和科技名人。丹麦作家和诗人克里斯蒂安·安徒生因他的童话而享誉世界，影响了一代又一代的孩子。1922年诺贝尔物理学奖获得者丹麦物理学家尼尔斯·玻尔对原子弹的研制发挥了指导性作用。在20世纪中叶，“丹麦设计之父”阿纳·雅各布森以其独特的充满现代功能主义风格的建筑家居装饰激发了全世界无数设计师和建筑师的灵感。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_HEADING">
			<Text>丹麦逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_TEXT">
			<Text>时常被人引用的警句“丹麦国里存在着不可告人的腐败。”出自莎士比亚的戏剧《哈姆雷特》，剧中虚构的丹麦国王克劳迪谋杀了他的亲哥哥（哈姆雷特的父亲）并篡取了他的王位。[NEWLINE][NEWLINE]风靡全球的“丹麦酥皮甜饼”是由一位迁居丹麦的奥地利糕饼师在1850年创制的，丹麦人称之为“维也纳甜饼”。[NEWLINE][NEWLINE]所谓“丹麦金”（Danegeld）最初是指法国和英国君主为免遭劫掠而支付给维京海盗的钱财，现在泛指任何在被胁迫的情况下支付的钱财。</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_LIVED">
			<Text>约920-986</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_NAME">
			<Text>蓝牙哈拉德</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_SUBTITLE">
			<Text>丹麦领袖</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_1"><Text>丹麦国王</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_2"><Text>挪威国王</Text>
    </Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_2">
			<Text>早年生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_3">
			<Text>统一丹麦</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_4">
			<Text>建造工程</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_5">
			<Text>皈依基督教</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_6">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_1">
			<Text>“蓝牙”哈拉德·戈尔姆森是约从公元958年开始统治丹麦三十年之久的国王。在位期间，蓝牙统一了丹麦各部，并击退了挪威人和日耳曼人的入侵，还下令建造了许多要塞以加强国防。蓝牙还因抛弃传统的北欧原始信仰，努力引导国民皈依基督教而闻名于世。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_2">
			<Text>虽然蓝牙的出生的确切年份无法确定，但根据历史记载推算是在公元920年左右。作为老王戈尔姆和王后泰拉·丹妮博德之子，蓝牙是一个纯粹的维京人。从很早的时候起，蓝牙就和他的哥哥卡努特（或译克努特）一起进行海上劫掠，为他们的父亲带回了大量战利品。据信戈尔姆最喜欢的长子卡努特在英格兰的一次战斗中身亡，蓝牙成为丹麦王位的唯一继承人。公元958年戈尔姆去世后，蓝牙继位为王，并很快证明了他是一位具有高超军事与政治能力的统治者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_3">
			<Text>蓝牙在父王去世后不久就巩固了自己的权力，并迅速着手将剩余的其他丹麦部落纳入自己的统治。虽然他的父亲戈尔姆被认为是第一位丹麦国王，但那时国家并未得到完全统一。而蓝牙则将统治范围扩展到丹麦全境以及挪威和瑞典的部分地区。蓝牙还一度宣布自己为挪威国王，虽然这个头衔是否名副其实目前还存在争议。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_4">
			<Text>蓝牙在位期间还下令进行了许多重要的建筑工程。当时北欧人通常用刻有符文的“卢尼石”来纪念逝者的功绩，蓝牙也为他的父王树立了大量卢尼石。在丹麦杰尔林城发现了两块卢尼石，其中一块是蓝牙为他父王所建的，被认为是丹麦境内最有代表性的卢尼符文刻石。杰尔林的卢尼石上清晰地刻画着钉十字架的耶稣图样，常常被人称为“丹麦的洗礼证书”，标志着古代丹麦人多神信仰传统的终结。[NEWLINE][NEWLINE]除了杰尔林的卢尼石，蓝牙还是六座维京“环形要塞”（Trelleborg）的建造者。在大批日耳曼人入侵丹麦的时候，蓝牙下令在各战略要地建造这些要塞。每座环形要塞可以容纳五百多名丹麦战士，它们在抵抗入侵中发挥了重要作用，确保了丹麦内地的和平与安宁。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_5">
			<Text>现代历史学家仍对约公元960年左右蓝牙皈依基督教的具体原因争论不休。有关这一事件最著名的两段记载来自当时的学者科尔维的维杜坎和布来梅的亚当。维杜坎称蓝牙是在一位不知名的“神父”的劝说下皈依的。布来梅的亚当（他的记载写于一百年后）则称蓝牙是在被日耳曼国王奥托一世击败后被迫改宗的。[NEWLINE][NEWLINE]无论蓝牙改宗基督教的原因为何，之后他都是一位热忱的信徒，他不但在为父亲树立的杰尔林卢尼石上刻画了基督像，甚至还将父亲的遗体移出传统的维京墓穴改葬到新建的杰尔林教堂之下，直到今天遗迹尚存。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_6">
			<Text>蓝牙哈拉德统治丹麦三十年之久，被后人视为公正而睿智的国王。他在强邻环伺之下保持了国家的独立自主（尽管也曾遭遇挫败），同时奠定了丹麦社会文化发展的基础。然而蓝牙最终因他的儿子斯文发动叛乱而逃离丹麦。当蓝牙于公元986年去世后，“八字胡”斯文登基为王，开创了一段新的英雄传奇。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_HEADING">
			<Text>蓝牙哈拉德逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_TEXT">
			<Text>哈拉德绰号“蓝牙”的由来至今仍为人所争议。最受认可的说法是他有几颗因坏掉而变暗的牙齿，有关他因酷爱吃蓝莓而使牙齿变成蓝色的说法则是毫无依据的传说。[NEWLINE][NEWLINE]代号“蓝牙”的近距离无线通信标准是由瑞典的爱立信公司于1994年创制的。蓝牙标准的标志就是由“蓝牙哈拉德”这个名字的古代北欧卢尼符文缩写字头变形而来的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HEADING">
			<Text>狂暴战士</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_TEXT">
			<Text>“狂暴战士”（Berserker）是公元9世纪后期最令欧洲人害怕的异教入侵者。由狂暴战士、普通战士和水手组成的维京人大军在845-850年连续入侵巴黎和鲁昂地区，实力日益壮大。公元865年，维京人又在不列颠东海岸登陆，试图征服整个不列颠岛。他们仅用一年时间就征服了诺森布里亚王国，到870年和874年又分别灭亡了东盎格利亚王国和麦西亚王国。跟随这支大军而来的北欧移民在其废墟上建立了约克王国。虽然维京入侵者最终于878年被击败，但北欧移民已经在东盎格利亚、埃塞克斯和麦西亚永远定居下来。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HEADING">
			<Text>雪撬步兵</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_TEXT">
			<Text>英勇无畏的挪威雪撬步兵在1807-1814年拿破仑战争期间丹麦与瑞典的对抗中曾经大显身手。这些战士在冰雪地带的机动力超过任何普通步兵甚至骑兵。除了能迅速穿越森林与丘陵地形，雪撬步兵还可以在传统马车难以通行的冰雪地带帮助运送补给品甚至其他军事单位。雪撬步兵的历史可以追溯到13世纪。[NEWLINE][NEWLINE]现在丹麦海军中仍配备有雪撬步兵，用来在广阔的格陵兰岛上执行巡逻任务，该岛东部和北部地区对于几乎所有其他交通方式来说都是难以通行的。而现在挪威军队的每个战士都必须接受雪撬训练，包含滑雪与射击的“冬季两项运动”（Biathlon）就是由雪撬步兵的训练和巡逻任务发展而来的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HELP">
			<Text>中古时代强大的一线陆军单位，擅长登陆作战。丹麦特色单位，替代长剑士，但出现时间更早。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_STRATEGY">
			<Text>狂暴战士是丹麦的两个特色单位之一，替代长剑士。该单位相比长剑士+1移动力[ICON_MOVES]并拥有两栖作战晋升，从海上发起登陆作战时没有战斗力惩罚。研发金属铸造而非长剑士所需的炼钢科技后即可启用。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HELP">
			<Text>游戏中期强大的一线陆军单位，擅长在雪原、冻土和丘陵地形作战。丹麦特色单位，替代来复枪兵。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>雪撬步兵是丹麦的两个特色单位之一，替代来复枪兵。该单位在雪原、冻土和丘陵地形中移动力加倍，此外在上述地形上没有森林或丛林地貌时+25%战斗力。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
