<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- edited with Programmer's Notepad 2 by Michelle Menard (Firaxis Games) -->
<!--freesand leo-->
<GameData>
	<Language_zh_CN>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TITLE">
			<Text>蒙古</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_2">
			<Text>地理和气候</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_3">
			<Text>早期历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_4">
			<Text>铁木真的崛起</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_5">
			<Text>蒙古人的生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_6">
			<Text>世界级强权</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_7">
			<Text>内战和蒙古时代的终结</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_8">
			<Text>中国的统治</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_9">
			<Text>新生的蒙古</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_10">
			<Text>现在和将来</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        领袖: 铁木真[NEWLINE]        特色单位: 怯薛[NEWLINE]        特色单位: 汗[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_1">
			<Text>蒙古帝国是世界历史上最广阔的陆上帝国，西起多瑙河，东至日本海，北抵西伯利亚，南达柬埔寨——约占全球陆地面积的22%。从几个分散的游牧部落起步，蒙古人改变了古代世界的面貌，堪称古往今来最可怕最高效的一支军事力量。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_2">
			<Text>蒙古位于东亚内陆地区，包括多种多样的地形，北面和西面是陡峭的山脉，中部是平坦的高原，南面是戈壁荒漠。蒙古高原虽然拥有肥美的草场，但气候却相当严酷。夏季短暂而炎热，冬季漫长而寒冷，经常出现灾难性的暴雪天气，一年中的大部分时间都不适宜放牧。冬季气温往往会低至华氏零下22度。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_3">
			<Text>蒙古地区至少在旧石器时代就有游牧部落生活于此。这些部落以畜牧和狩猎为生，并随季节气候的变化不断迁移。他们是熟练的骑手和射手，特别擅长马上作战。有时各个部落会组成较大的部落联盟，例如在公元前209年出现的匈奴部落联盟。这些游牧部落的袭扰迫使中国人从秦朝开始修建长城，但通常情况下这种松散的部落联盟难以维持长久。几世纪以来各个部落尝试结为一体，但往往随着内部围绕毡帐、马匹、女人和牧场的争斗而迅速分崩离析。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_4">
			<Text>在一场蒙古部落间的战争中，一个小部落的年轻首领铁木真击败了强悍的蔑尔乞部。他辉煌的胜利和严明的军纪（铁木真禁止私自奸淫掳掠，这在蒙古诸部中是前所未闻的）震惊了整个草原，各部首领举行大会推举他为他们为共同的“汗”。[NEWLINE][NEWLINE]铁木真的叔父和表兄弟们对他如此年轻就掌握大权感到不满，暗中谋划夺取他的汗位。1203至1205年间，铁木真通过一系列战役平定了内乱，并将蒙古各部都统一到自己麾下。1206年，他获得了新的头衔“成吉思汗”，意即“全世界的汗”，这一事件标志着蒙古帝国的正式诞生。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_5">
			<Text>成吉思汗以他的军事才能和武力征服而闻名史册，但他也凭借严明的政治制度和法令统治他的帝国。他制定了一部名为“札撒”（Yassa）的法典规范帝国所有臣民的行为，包括贵族和平民。杞撒法典规定对任何违反法律的人施加刑罚（包括死刑），允许宗教信仰自由，禁止任何形式的破坏行为，并按才能而非血统任用官吏。虽然蒙古帝国疆域广阔且民族众多，但其政府运转良好，只要你不违反法律就能够安居乐业。任何不遵守大汗法典的人则会被系统地、彻底地消灭。[NEWLINE][NEWLINE]帝国境内开辟了许多商路，旅行者能够安全地从欧洲前往中国。蒙古人还建立了高效率的驿站系统——就象是今天的邮政快递。道路及时修缮，税款及时征收，文书及时传送。在蒙古帝国境内的生活品质是当时世界上最好的，只要你遵守大汗的法典。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_6">
			<Text>凭借如此高效的政府体制和如此强大的蒙古骑兵，其他国家一个个地被蒙古人征服。在1227年成吉思汗去世时，蒙古帝国的疆域已经从太平洋西岸一直延伸到里海之滨——其面积是罗马帝国全盛期的两倍。他的继任者在之后的四十年间仍继续向四方扩张。[NEWLINE][NEWLINE]1258年，蒙古大军攻陷巴格达并杀死了拒不投降的哈里发，打开了通往叙利亚和欧洲的大门。另外几支蒙古军队向西一直打到乌克兰和波兰，但蒙古人的主力最终止步于叙利亚。许多欧洲国家向大汗发出国书，希望与这个强权结为盟友以免同其为敌。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_7">
			<Text>蒙古人的兵锋所向无敌，也许本可以一直打到大西洋，但是当时的大汗——成吉思汗之孙蒙哥的突然去世使西征军的主帅——蒙哥的弟弟旭烈兀决定立即回师争夺汗位，因此放弃了新征服的叙利亚等地。[NEWLINE][NEWLINE]随后一场内战在旭烈兀（伊儿汗国）与他的表弟别儿哥（金帐汗国）之间爆发，导致国家分裂，最终忽必烈平息内乱继任大汗，重新展开对外扩张和征服。然而这场战乱削弱了蒙古军力，损害了政府权威，种下了帝国衰落的种子。[NEWLINE][NEWLINE]此后一百年间蒙古“黄金家族”内部纷争不断，帝国逐渐失去力量。1335年伊儿汗国的最后一任君主死后无嗣导致其所统治的西亚地区陷入无政府状态，此时爆发的黑死病更杀死了数百万人，切断了维系帝国的商业纽带，进一步加剧了混乱。[NEWLINE][NEWLINE]在西亚的领地失去后不久，中国也在1368年摆脱了蒙古统治。剩下的蒙古人逃回北方老家，再度成为一盘散沙。短短三十年时间里，这个曾经称霸世界的帝国迅速垮台了。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_8">
			<Text>此后三个世纪中蒙古持续衰落，基本上回到了松散部落联盟的状态，最后一任蒙古大汗（林丹汗）于1634年去世。1691年今蒙古国所在地区的外蒙古诸部接受中国清朝皇帝的统治，直到1911年。在此期间蒙古王公对臣民漠不关心，清朝政府则肆意对臣民征收苛捐杂税，蒙古平民陷于赤贫状态。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_9">
			<Text>随着清朝于1911年灭亡，外蒙古一度宣布独立，后改称“自治”。1919年北京政府派西北边防军司令徐树铮出兵迫使外蒙古回归中国。但是三年之后，“蒙古人民党”在苏联红军帮助下击败了中国驻军。1924年，苏联扶植成立了蒙古人民共和国。[NEWLINE][NEWLINE]共产党统治下的蒙古人生活艰难。所有牲畜被收归国有，佛教寺院被捣毁，僧侣被屠杀。这个新国家的边境线上战乱不断，民众贫困程度令人触目惊心。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_10">
			<Text>受到苏联戈尔巴乔夫“新思维”的影响，1992年蒙古发生了一场和平的“民主革命”，其后开始引入多党政治和资本主义经济体制。原国号“蒙古人民共和国”更改为“蒙古国”并通过了一部新宪法。虽然政治变革引发了一段时间的社会动荡，但在其丰富的自然资源支持下，蒙古国经济的发展逐步走上了正轨。年轻的蒙古国积极与日本、美国和中国发展合作关系，努力为她的人民打造光明的未来生活。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>蒙古逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>是美国西部历史上著名的“小马快递”就是仿照了蒙古帝国的驿站系统。[NEWLINE][NEWLINE]启蒙时代前欧洲人主要通过蒙古帝国所建立的商路来了解东方世界的情况。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
			<Text>蒙古怯薛</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
			<Text>公元12世纪，蒙古人从中亚出发，在一百年间征服了几乎整个亚洲、东欧和中东地区。蒙古人的无敌的军力主要由骑射手组成，其中“怯薛”是蒙古骑射手中的精英。蒙古人是马背上的民族，蒙古小孩真正是“在马背上长大”的。蒙古马并不高大但是耐力极强，轻装的蒙古骑兵能在一天时间内穿越惊人的距离，其机动力远远超过当时的欧洲骑士。[NEWLINE][NEWLINE]蒙古怯薛能够以致命的精确度在飞驰的马上射箭，扰乱和破坏敌军的阵形。当敌人被削弱到一定程度后，蒙古重骑兵将发起决定性的冲锋。在面对欧洲重甲骑士时，蒙古人则专射缺乏足够保护的马，然后就可以随意料理落马的骑士。[NEWLINE][NEWLINE]（塞爱维小提示：“怯薛”为蒙古语的音译，本意为“宿卫”，为蒙元禁卫军的称谓。早期蒙古各部落首领均有怯薛。成吉思汗于1204年为迎击乃蛮部太阳汗开始组建自己的怯薛部队，初仅80人，后扩编至上万人。怯薛作为由大汗亲自掌握的武装力量而受到格外重视。元朝建立后，仍保留怯薛制，重要官员多由怯薛出身的人充任。怯薛任官直接由怯薛长向皇帝荐举，而不必经中书省奏议。）</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HEADING">
			<Text>蒙古汗</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_TEXT">
			<Text>“汗”（Khan）是蒙古人对首领的称谓，无论是小部落或是部落联盟的首领都可以称为“汗”。在铁木真崛起的时代，这个头衔主要指军事领袖，但后来也指蒙古帝国的政治领袖。蒙古的汗由蒙古贵族推选决定，主要是根据才能和品德而非血统。汗往往担任军队的统帅，指挥蒙古大军进行征战。后来这个头衔又派生出了“大汗”（Khagan）这个新头衔，用作最高统治者的称呼，意即“众汗之汗”，但实际上“大汗”这个称谓是1227年成吉思汗去世后才出现的。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_LIVED">
			<Text>约1162-1227</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_NAME">
			<Text>铁木真</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_SUBTITLE">
			<Text>蒙古领袖</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TITLES_1">
			<Text>成吉思汗</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_1">
			<Text>历史</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_2">
			<Text>出生</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_3">
			<Text>早年生活</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_4">
			<Text>统一蒙古</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_5">
			<Text>对外扩张</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_6">
			<Text>去世及继任者</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_7">
			<Text>历史评价</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_1">
			<Text>铁木真（成吉思汗）是人类历史上最著名和最令人畏惧的领袖之一。数以百计的塑像、建筑和商品上都有他的形象，无数的娱乐产品描述着他的事迹。他将亚洲北方高原上纷争不断的游牧部落团结为一体，建立起有史以来最广阔的陆上帝国。他少为人知的成就则是在制度设计、商业贸易和宗教自由等领域。他不但是一位军事统帅，还是一位机敏的政治领袖。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_2">
			<Text>铁木真生于1162年，姓孛儿只斤，他所在的乞颜部位于今乌兰巴托附近。他是部落首领的第三子，据说他的名字来自被他父亲也速该俘获的一位塔塔儿部首领。铁木真的早年生活少有人知，现存的记载往往相互矛盾。现在我们也看不到可信的画像，不过许多记载都说他“相貌出众”，有红色的头发和蓝绿色的眼睛。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_3">
			<Text>铁木真所生活的地方环境是非常严酷的，即便是贵族的生活也十分艰难。9岁那年他与邻近部落首领的女儿订婚并留在岳父家生活，他的父亲却在返回途中被谋杀，铁木真的部落随后抛弃了他和他的家人。他的家人在贫困中生活，直到他16岁时正式结婚。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_4">
			<Text>后来铁木真投奔到他父亲的结拜兄弟——克烈惕部首领王罕麾下。在此期间，铁木真的妻子被蔑尔乞部掳去，为此王罕借给年轻的部下两万军队。铁木真用借来的人马不但夺回了妻子，还彻底打败了蔑尔乞部，使其接受自己的领导。他当上这个部落的汗后开始逐步征服邻近的部落。[NEWLINE][NEWLINE]在征服战争期间，年轻的汗大胆地打破了蒙古人的传统——他颁布了新的法令，将占领的城市并入成长中的帝国而不是将其摧毁。他制定的“札撒”法典承诺给予战士丰厚的财产，禁止偷盗和任何形式的私自劫掠，并声明保护被征服部落的宗教自由。铁木真的政治改革为他带来了巨大声望，并使这个新兴的民族团结为一体。[NEWLINE][NEWLINE]他扩张势力和统一蒙古各部的过程充满了关于背叛、策略、胜利、阴谋和亲情的传奇故事——其中包括同他昔日恩人王罕的决裂，还有对他长子术赤的怀疑。但无论如何艰难困苦，铁木真终于在1206年将蒙古大草原上所有部落完全统一起来，之前从没有人能做到这一点。在各部首领的大会上他被推举为“成吉思汗”，意即全世界的统治者。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_5">
			<Text>统一蒙古之后，成吉思汗发动了一系列军事战役，征服了无数的国家，建立起一个辽阔的帝国。1209年，他迫使西夏臣服；1211年，他又决定性地击败了金朝的军队。[NEWLINE][NEWLINE]此后他的目光又转向西方。他指挥两支各两万人的部队进攻西辽汗国，将势力伸向了西亚的门户。[NEWLINE][NEWLINE]对波斯地区的大国花剌子模，成吉思汗起初想与其结盟，他派出500人的商队前往花剌子模都城准备建立贯通丝绸之路的贸易线。然而花剌子模国王不相信他的诚意，而将商队成员全数杀害。成吉思汗又向花剌子模派出一个正式使团，国王又下令将使节斩首。被激怒的成吉思汗于1220年亲自率领20万大军血洗了花剌子模全境。他继续西进，横扫了格鲁吉亚、阿富汗等地区之后才撤军回国，再次对西夏用兵。[NEWLINE][NEWLINE]这次西征之后，成吉思汗的帝国从西面的里海一直延伸到东面的日本海，是罗马帝国全盛时期的两倍。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_6">
			<Text>随着年龄的增长，成吉思汗的继承人之争越发激化。他的长子术赤被怀疑不是他亲生的（因为成吉思汗的妻子曾经被掳），许多人拒绝听从术赤的号令。1226年术赤神秘死亡，据传说是成吉思汗本人下令毒死了他。他的次子窝阔台被宣布为继承人，因为成吉思汗认为他是剩下的儿子中最可靠的。[NEWLINE][NEWLINE]1227年成吉思汗去世时，围绕蒙古汗位的继承权纷争仍在继续。有人声称成吉思汗是在对西夏人的战斗中落马而死的，有人则说他是病死的，甚至还有人说他是给一个被俘的西夏公主用一把钳子夹死的。不管死因为何，蒙古人遵照成吉思汗的遗嘱把他秘密下葬，除了至亲无人知晓他的墓在何方。传说蒙古人让一条河改道从他的墓上流过，另一个说法则是在他的埋葬处种下了大片树林。2004年发现了一处据信为成吉思汗宫殿的遗址。但愿在那里能找到他的坟墓。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_7">
			<Text>有人说成吉思汗是一位天才的领袖、优秀的统治者，也有人说他是一位嗜血的杀人犯。在今天的蒙古，他被尊称为国父，他的政治创举仍然被蒙古人所宣扬。在曾被他征服的地区，例如今天的伊拉克和伊朗，他则被称为种族灭绝者，导致了无数毁灭和杀戮的可恨暴君。无论有关他的伟业或残暴是否存在争议或夸大，他无疑是古代世界最重要，影响最深远的领袖之一，他的传奇在今天仍然没有褪色。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_HEADING">
			<Text>成吉思汗逸闻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_TEXT">
			<Text>根据现代对基因图谱的研究，大约有8%的亚洲人（相当于总世界人口的0.5%）的直系祖先是成吉思汗。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
			<Text>该蒙古特色单位替代骑士。拥有强大的远程攻击力，额外的移动力，而且晋升的速率+50%。该单位战斗时还能产生双倍的陆军统帅点数。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
			<Text>怯薛是中古时代的蒙古特色单位，替代骑士，具有额外的移动力以及双倍的晋升速率，还能产生双倍的陆军统帅点数。怯薛能够以强大的远程攻击力消灭敌方单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
			<Text>怯薛是中古时代替代骑士的蒙古特色单位。怯薛拥有强大的远程攻击力以及额外的移动力（共5点），能够高效率地运用袭扰战术。不仅如此，怯薛还能产生双倍的陆军统帅点数。这种骑乘单位能够帮助蒙古掌握所有开阔地形。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HELP">
			<Text>该蒙古特色单位替代陆军统帅。汗能够象普通陆军统帅一样提供战斗加成，还拥有额外移动力并能恢复邻近单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_INFO">
			<Text>汗是蒙古的特色单位，替代陆军统帅，并能更高效地恢复邻近单位。为了配合蒙古骑兵作战，汗还拥有额外的移动力。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_STRATEGY">
			<Text>汗是蒙古的特色单位，替代陆军统帅。提供陆军统帅的战斗加成，并拥有与怯薛相同的额外移动力（共5点），每回合能使相邻单位额外恢复2生命力。汗能够令蒙古骑兵始终保持最佳状态。</Text>
		</Row>
	</Language_zh_CN>
</GameData>
